[{"groupe_membres": [{"qualite": "membre", "uid": "PA719146"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720798"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720822"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719138"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720468"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA606212"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719286"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA608292"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA1206"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720996"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720664"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA605694"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA1838"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720614"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721932"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719608"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720606"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA336175"}], "groupe_abrev": "NI", "groupe_declaration": null, "groupe_libelle": "Non inscrit", "groupe_uid": "PO723569"}, {"groupe_membres": [{"qualite": "Pr\u00e9sident", "uid": "PA1695"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA605036"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719318"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA609726"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA642847"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA718884"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720210"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721410"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA266793"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721816"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA336316"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA330684"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA330008"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA223837"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA718838"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA746"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA767"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA856"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA267429"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA330240"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA722390"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA923"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA332523"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA998"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA1029"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA267450"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA330909"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720386"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA267440"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA712015"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA267289"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA342935"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA608826"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720684"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA334149"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA643103"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA1327"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA266774"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA267735"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA267324"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA605991"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA1498"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA266797"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA267318"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA1630"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA608416"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA267200"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA267901"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721506"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA609245"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA267785"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA1874"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA345722"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA340853"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA267378"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721054"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA608016"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA606712"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA606098"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA2086"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA346218"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA2155"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719272"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720630"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720644"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721636"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA718784"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719946"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA2377"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA267260"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720100"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA2492"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721286"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721678"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA266776"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA2529"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA330788"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA266808"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA267527"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721314"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA267204"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA334654"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA267794"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA2792"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA2796"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA718780"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA643134"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720586"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA334843"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA1012"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA709315"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721968"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA607090"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721474"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA2960"}, {"qualite": "Apparent\u00e9e", "uid": "PA721046"}, {"qualite": "Apparent\u00e9", "uid": "PA718850"}, {"qualite": "Apparent\u00e9e", "uid": "PA721126"}, {"qualite": "Apparent\u00e9", "uid": "PA346054"}, {"qualite": "Apparent\u00e9e", "uid": "PA721070"}], "groupe_abrev": "LR", "groupe_declaration": "\n\n\t\t\t\n\t\n\t<section>\n\t\n\t\t<div id=\"actu\" class=\"contenu interieur-contenu-principal c-actif clearfix\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t<h2>D\u00e9claration</h2>\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t<div class=\"topmargin-lg\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t<p>Le dernier quinquennat a consid\u00e9rablement affaibli et fractur\u00e9 notre pays&nbsp;: 600.000 ch\u00f4meurs de plus, une dette qui s\u2019est accrue de 325 milliards d\u2019euros, des pans entiers de notre territoire laiss\u00e9s \u00e0 l\u2019abandon, une soci\u00e9t\u00e9 fragment\u00e9e et fragilis\u00e9e, la place de la France en recul sur la sc\u00e8ne internationale\u2026.</p><p>Tous ceux qui ont particip\u00e9 \u00e0 la majorit\u00e9 sortante sont comptables du bilan de Fran\u00e7ois Hollande.</p><p>Le groupe les R\u00e9publicains s\u2019inscrit dans la volont\u00e9 de b\u00e2tir un projet politique avec pour objectif de redresser l\u2019\u00e9conomie de la France et redonner du pouvoir d\u2019achat aux fran\u00e7ais, supprimer les freins \u00e0 l\u2019emploi et au d\u00e9veloppement de nos entreprises, pr\u00e9server notre mod\u00e8le social et le moderniser, mieux prot\u00e9ger les fran\u00e7ais \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur et \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur de nos fronti\u00e8res, soutenir l\u2019agriculture et la ruralit\u00e9 et pr\u00e9server l\u2019unit\u00e9 de la Nation contre la mont\u00e9e des communautarismes.</p><p>Dans le contexte difficile de lutte contre le terrorisme, le Groupe les R\u00e9publicains a toujours pris ses responsabilit\u00e9s pour \u00eatre au service de l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, en votant des textes qui allaient dans le sens d\u2019une meilleure protection des fran\u00e7ais, parfois contre une partie de la majorit\u00e9.</p><p>C\u2019est pourquoi les d\u00e9put\u00e9s du Groupe les R\u00e9publicains, fid\u00e8les \u00e0 l\u2019esprit comme \u00e0 la lettre de la Constitution de la V\u00e8me r\u00e9publique, s\u2019inscrivent dans une opposition r\u00e9publicaine libre et ind\u00e9pendante, responsable et constructive.</p><p>Unis dans le respect de nos sensibilit\u00e9s, nous continuerons \u00e0 faire vivre les grandes valeurs fondatrices de la droite et du centre en France&nbsp;: le travail, le m\u00e9rite, la libert\u00e9 d\u2019entreprendre, la famille, la solidarit\u00e9 plut\u00f4t que l\u2019assistanat, le droit \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 pour tous les fran\u00e7ais o\u00f9 qu\u2019ils vivent, la coh\u00e9sion des territoires, l\u2019amour pour notre pays et notre culture.&nbsp;</p><p>Par nos propositions, nous devrons donner espoir \u00e0 notre jeunesse qui repr\u00e9sente un formidable atout pour notre pays, assurer la protection de nos ain\u00e9s face au d\u00e9fi de l\u2019allongement de la dur\u00e9e de la vie et pr\u00e9parer nos compatriotes aux transformations technologiques, tout particuli\u00e8rement ceux d\u2019entre eux qui se sentent les \u00ab oubli\u00e9s de la R\u00e9publique \u00bb.&nbsp;</p><p>Nous devons \u00e9couter le message de cette France silencieuse, qui ne s\u2019est pas exprim\u00e9e lors des derni\u00e8res \u00e9lections l\u00e9gislatives.</p><p>Nous incarnerons une opposition vigilante et exigeante, notamment contre le matraquage fiscal sur les m\u00e9nages et la d\u00e9gradation des finances publiques et contre tout ce qui menace l\u2019unit\u00e9 de la Nation, comme la perte de l\u2019autorit\u00e9 de l\u2019\u00c9tat, le laxisme judiciaire, les d\u00e9rives du communautarisme, mais \u00e9galement les freins \u00e0 l\u2019emploi, l\u2019abandon de la ruralit\u00e9 et l\u2019asphyxie de nos territoires par la diminution des dotations aux collectivit\u00e9s.</p><p>Nous serons force de propositions, nous voterons les projets de loi qui vont dans le sens de nos valeurs et de nos convictions et qui sont au service de l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral des fran\u00e7ais.</p><p>Nous serons attentifs aux droits de l\u2019opposition au Parlement et aux droits de tous les parlementaires qui doivent pouvoir exercer leur mandat et leur mission au service de la Nation dans des conditions dignes et respectueuses de la souverainet\u00e9 de l\u2019Assembl\u00e9e Nationale et de ses d\u00e9put\u00e9s.</p><p>Nous le devons \u00e0 nos \u00e9lecteurs, nous le devons \u00e0 tous les Fran\u00e7ais car nous devons leur redonner confiance en l\u2019avenir d\u2019une France plus unie, plus entreprenante, plus forte, plus juste, plus solidaire.</p>\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t</div>\n\t</section>\n\t\n\t\n", "groupe_libelle": "Les R\u00e9publicains", "groupe_uid": "PO730934"}, {"groupe_membres": [{"qualite": "Pr\u00e9sident", "uid": "PA719938"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719558"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720256"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721836"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719488"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720162"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721608"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720772"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719266"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720598"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720652"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720002"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720924"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719044"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA1276"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721742"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721992"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720178"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720326"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA722374"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719874"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719210"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719504"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719918"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA718978"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720764"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721984"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721530"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720728"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719640"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721734"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721418"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721976"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721182"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721234"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720720"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720092"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA610733"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA717151"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA722162"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721924"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720704"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720746"}, {"qualite": "Apparent\u00e9e", "uid": "PA720968"}, {"qualite": "Apparent\u00e9", "uid": "PA722284"}, {"qualite": "Apparent\u00e9", "uid": "PA720976"}, {"qualite": "Apparent\u00e9", "uid": "PA720334"}], "groupe_abrev": "MODEM", "groupe_declaration": "\n\n\t\t\t\n\t\n\t<section>\n\t\n\t\t<div id=\"actu\" class=\"contenu interieur-contenu-principal c-actif clearfix\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t<h2>D\u00e9claration</h2>\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t<div class=\"topmargin-lg\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t<p>En choisissant Emmanuel Macron, les Fran\u00e7aises et les Fran\u00e7ais ont d\u2019abord choisi une alternance profonde et v\u00e9ritable.</p><p>Le Gouvernement nomm\u00e9 par le chef de l\u2019\u00c9tat traduit l'effort de renouvellement et la volont\u00e9 de recomposition de notre vie publique dans lesquels le peuple de France s'est reconnu pendant la campagne pr\u00e9sidentielle. Compos\u00e9 de femmes et d\u2019hommes de valeur qui viennent de la droite, du centre et de la gauche, ce gouvernement comprend&nbsp; de surcro\u00eet des personnalit\u00e9s repr\u00e9sentatives de la soci\u00e9t\u00e9 civile. Nous ne doutons pas que, par la diversit\u00e9 de ses membres et leur&nbsp; r\u00e9solution \u00e0 servir le bien commun, il&nbsp; saura mobiliser, unir et redresser le pays.</p><p>Nous entendons apporter \u00e0 la nouvelle \u00e9quipe conduite par \u00c9douard Philippe un concours&nbsp; loyal et d\u00e9termin\u00e9 et relayer \u00e9nergiquement au Parlement une&nbsp; action&nbsp; que nous voulons ardente, courageuse et tenace en vue de relever les immenses d\u00e9fis qui nous sont lanc\u00e9s : recoudre le tissu d'une soci\u00e9t\u00e9 fragment\u00e9e et divis\u00e9e, r\u00e9concilier les valeurs de l'entreprise et de la solidarit\u00e9, pr\u00e9server les ressources et les grands \u00e9quilibres de la plan\u00e8te, rendre force, imagination et dynamisme au projet europ\u00e9en .&nbsp;&nbsp;</p><p>Humanisme, d\u00e9veloppement de l'\u00e9tat de droit, respect de la la\u00efcit\u00e9 r\u00e9publicaine et de la libert\u00e9 de conscience, indivisibilit\u00e9 des enjeux \u00e9conomiques et sociaux, recherche prioritaire de la paix civile et internationale, confiance en une Europe rassembl\u00e9e : les&nbsp; valeurs et les principes qui ont toujours \u00e9t\u00e9 ceux du centre sont pleinement pris en compte dans les objectifs du nouveau quinquennat. Ils le sont aussi dans le choix des m\u00e9thodes : le d\u00e9passement des clivages, le refus de l\u2019anath\u00e8me, la pr\u00e9f\u00e9rence pour le respect, la bienveillance et le dialogue, l\u2019alliance novatrice de la loi et du contrat.&nbsp;</p><p>Les d\u00e9put\u00e9s du groupe Modem et apparent\u00e9s entendent prendre toute leur part du combat pour le r\u00e9tablissement de la confiance des citoyens envers leurs institutions et leurs dirigeants. Ils veilleront au respect et \u00e0 la bonne ex\u00e9cution des grands textes d\u2019\u00e9thique et de transparence financi\u00e8re, vot\u00e9s lors de la pr\u00e9c\u00e9dente l\u00e9gislature. Ils soutiendront les initiatives&nbsp; que prendra&nbsp; le gouvernement en coh\u00e9rence avec les grandes orientations du projet de loi pr\u00e9sent\u00e9 il y a quelques semaines par Francois Bayrou. Pour ce qui les concerne, les parlementaires de notre groupe veilleront \u00e0 r\u00e9pondre scrupuleusement \u00e0 l\u2019exigence&nbsp; d\u2019exemplarit\u00e9 et de probit\u00e9 qui doit s'imposer aux \u00e9lus de la nation plus encore qu'\u00e0 quiconque.</p><p>Les d\u00e9put\u00e9s du Modem et apparent\u00e9s veulent promouvoir une soci\u00e9t\u00e9 libre et solidaire, soucieuse de r\u00e9duire la fracture territoriale au sein de l\u2019hexagone comme avec les territoires d\u2019Outre-mer. Ils soutiendront toutes les mesures de simplification, de baisse des charges et des pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires visant \u00e0 faciliter la vie quotidienne des entreprises, et \u00e0 assurer le d\u00e9veloppement \u00e9conomique ainsi que la reconqu\u00eate de l\u2019emploi. Ils appellent \u00e0 l'intensification et \u00e0 la modernisation du dialogue social dans le cadre des lois, ordonnances et d\u00e9crets qui d\u00e9terminent la volont\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale.</p><p>Les d\u00e9put\u00e9s du groupe Modem et apparent\u00e9s entendent porter sur la sc\u00e8ne internationale la voix d\u2019une France forte, entreprenante et attentive aux questions de s\u00e9curit\u00e9 collective, d\u2019aide au d\u00e9veloppement et de coop\u00e9ration, notamment avec l\u2019Afrique. Exigeant sur les questions environnementales, le groupe portera une attention particuli\u00e8re au respect des accords de Paris.</p><p>Fid\u00e8les \u00e0 l'h\u00e9ritage des P\u00e8res de l\u2019Europe, les d\u00e9put\u00e9s de notre groupe entendent apporter un soutien r\u00e9solu \u00e0 la relance d\u2019un projet europ\u00e9en d\u2019avant-garde&nbsp; et \u00e0 toutes les initiatives visant \u00e0 r\u00e9concilier les peuples avec l'id\u00e9al d'une Europe unie. Ils veilleront tout particuli\u00e8rement \u00e0 la mise en place progressive d'une Europe de la d\u00e9fense et de la s\u00e9curit\u00e9, \u00e0 la r\u00e9duction de la fracture entre le nord et le sud du Continent par l'institution d'une v\u00e9ritable politique commune et solidaire en mati\u00e8re sociale, \u00e9conomique, budg\u00e9taire et fiscale, \u00e0 l'\u00e9tablissement d'une relation apais\u00e9e avec le Royaume-Uni d\u00e8s lors que celui-ci jouerait la carte d'un Brexit loyal et coop\u00e9ratif, et enfin \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019une r\u00e9elle politique \u00e9nerg\u00e9tique europ\u00e9enne.</p><p>Les d\u00e9put\u00e9s du groupe Modem et apparent\u00e9s savent que le succ\u00e8s passe par le r\u00e9tablissement d'une relation de confiance et de coop\u00e9ration entre la France et l\u2019Allemagne. Ils savent aussi que notre pays ne retrouvera cr\u00e9dibilit\u00e9 et influence aupr\u00e8s de tous nos partenaires qu'\u00e0 la condition de remettre progressivement mais r\u00e9solument de l'ordre dans ses finances publiques. Ils seront tr\u00e8s attentifs \u00e0 l'ampleur et \u00e0 la nature des efforts du gouvernement \u00e0 cet \u00e9gard.</p><p>Les d\u00e9put\u00e9s pr\u00e9sents ce jour r\u00e9affirment ainsi leur d\u00e9termination \u00e0 soutenir l\u2019action du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique pour faire r\u00e9ussir la France. Cette loyaut\u00e9 et ce soutien iront toujours de pair avec la libert\u00e9 d\u2019expression et de proposition inh\u00e9rente \u00e0 la condition parlementaire dans une soci\u00e9t\u00e9 libre et d\u00e9mocratique. Forts de ces principes et de leur engagement devant la nation, les d\u00e9put\u00e9s du groupe Modem et apparent\u00e9s soutiendront le gouvernement et lui apporteront leur confiance.</p>\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t</div>\n\t</section>\n\t\n\t\n", "groupe_libelle": "Mouvement D\u00e9mocrate et apparent\u00e9s", "groupe_uid": "PO730970"}, {"groupe_membres": [{"qualite": "Pr\u00e9sident", "uid": "PA2150"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA588884"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720430"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721202"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721210"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720286"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720846"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA718868"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721960"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720892"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719578"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720422"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721062"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719676"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721226"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA722142"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA718860"}], "groupe_abrev": "FI", "groupe_declaration": "\n\n\t\t\t\n\t\n\t<section>\n\t\n\t\t<div id=\"actu\" class=\"contenu interieur-contenu-principal c-actif clearfix\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t<h2>D\u00e9claration</h2>\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t<div class=\"topmargin-lg\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t<p>Nous sommes la France insoumise, groupe parlementaire d\u2019opposition au gouvernement de la nouvelle majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle, opposition \u00e0 l\u2019oligarchie qui gouverne les institutions, l\u2019\u00e9conomie et les m\u00e9dias.</p><p>Notre programme est l\u2019Avenir en commun, notre m\u00e9thode la R\u00e9volution citoyenne.</p><p>Nous agissons pour fonder une 6e R\u00e9publique dont le peuple lui-m\u00eame d\u00e9finira le contenu en Assembl\u00e9e constituante.</p><p>Nous luttons au Parlement, au service du Peuple, pour l\u2019\u00e9mancipation culturelle et sociale. Celle-ci n\u00e9cessite notamment&nbsp;:</p>\n<ul class=\"ezoe\">\n\n<li>La sauvegarde de l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me compatible avec la vie humaine avec la sortie du nucl\u00e9aire et 100% d\u2019\u00e9nergies renouvelables, l\u2019agriculture paysanne et biologique et la fin de la maltraitance animale</li>\n\n<li>La promotion du droit aux pratiques culturelles et sportives ayant pour objectif l\u2019accomplissement humain</li>\n\n<li>La justice fiscale, via la lutte contre l\u2019\u00e9vasion fiscale, la taxation des profits et des dividendes</li>\n\n<li>La hausse de tous les minima sociaux (Smic, minimum vieillesse, petites retraites, allocations handicap\u00e9es, etc\u2026)</li>\n\n<li>La d\u00e9fense de l\u2019emploi par le protectionnisme solidaire et la r\u00e9duction du temps de travail, le partage des richesses, la protection sociale par la loi</li>\n\n<li>La stricte \u00e9galit\u00e9 femmes-hommes</li>\n\n<li>La lutte contre toutes les formes de racisme et de discrimination</li>\n\n<li>L\u2019\u00e9galit\u00e9 territoriale et le d\u00e9veloppement endog\u00e8ne des outre-mer</li>\n\n<li>Le retour du droit \u00e0 la retraite \u00e0 60 ans</li>\n\n<li>Les soins rembours\u00e9s \u00e0 100% par la S\u00e9cu</li>\n\n<li>Les embauches n\u00e9cessaires dans la fonction publique et les services publics&nbsp;: \u00e9cole, sant\u00e9, justice, travailleurs sociaux, police, transports\u2026</li>\n\n<li>La reconstruction des services publics en sortant de l\u2019aust\u00e9rit\u00e9 et des trait\u00e9s europ\u00e9ens qui d\u00e9truisent nos acquis sociaux et d\u00e9mocratiques</li>\n\n<li>Une France ind\u00e9pendante, la\u00efque et solidaire au service de la paix.</li>\n\n</ul>\n<p><b>Nous sommes l\u2019alternative humaniste, \u00e9cologique et sociale au pouvoir de la finance et des productivistes.</b></p>\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t</div>\n\t</section>\n\t\n\t\n", "groupe_libelle": "La France insoumise", "groupe_uid": "PO730958"}, {"groupe_membres": [{"qualite": "Pr\u00e9sident", "uid": "PA267306"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA610634"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA441"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721118"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720546"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA689"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA718926"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA718720"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721896"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA722202"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA335612"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA610654"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721270"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720692"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA610667"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA722110"}], "groupe_abrev": "GDR", "groupe_declaration": "\n\n\t\t\t\n\t\n\t<section>\n\t\n\t\t<div id=\"actu\" class=\"contenu interieur-contenu-principal c-actif clearfix\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t<h2>D\u00e9claration</h2>\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t<div class=\"topmargin-lg\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t<p>Les d\u00e9put\u00e9-e-s de France continentale et d'outre-mer, signataires de la pr\u00e9sente d\u00e9claration, constituent un groupe technique au sein de l\u2019opposition afin de b\u00e9n\u00e9ficier des droits associ\u00e9s \u00e0 la constitution d'un groupe et garantir les moyens d'action et d'expression de chacun de ses membres.</p><p>Le groupe comprend deux composantes :</p><p>- des d\u00e9put\u00e9-e-s du Parti communiste fran\u00e7ais</p><p>- des d\u00e9put\u00e9-e-s de Martinique, de la Guyane, de La R\u00e9union, de la Polyn\u00e9sie</p><p>Les d\u00e9put\u00e9-e-s du groupe de la Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine auront \u00e0 c\u0153ur de r\u00e9pondre \u00e0 l\u2019exigence de renouvellement des pratiques d\u00e9mocratiques exprim\u00e9e par nos concitoyens lors des scrutins pr\u00e9sidentiel et l\u00e9gislatif et de faire vivre le d\u00e9bat parlementaire.</p><p>L\u2019ampleur des in\u00e9galit\u00e9s et des difficult\u00e9s sociales impose une action r\u00e9solue au plan national, europ\u00e9en et en outre-mer, en vue de promouvoir la justice et la coh\u00e9sion sociale, l\u2019\u00e9ducation, la sant\u00e9, le droit au logement, l'emploi et les droits des salari\u00e9s, la p\u00e9rennit\u00e9 des services publics, ainsi qu\u2019une r\u00e9orientation des politiques europ\u00e9ennes.</p><p>L\u2019urgence environnementale n\u00e9cessite \u00e9galement des mesures fortes pour la protection de la biodiversit\u00e9 et du patrimoine naturel. Notre action s\u2019inscrit dans le respect des territoires, des identit\u00e9s et des peuples.</p><p>Fid\u00e8les \u00e0 leurs principes et dans le respect de leur sp\u00e9cificit\u00e9, les d\u00e9put\u00e9-e-s du groupe GDR se rassemblent autour des valeurs de la R\u00e9publique : Libert\u00e9, \u00c9galit\u00e9, Fraternit\u00e9. L'expression de leurs sensibilit\u00e9s diverses est un atout et une richesse au service de leurs concitoyen-ne-s et de la r\u00e9ussite de la gauche. Leur libert\u00e9 de vote est garantie.</p>\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t</div>\n\t</section>\n\t\n\t\n", "groupe_libelle": "Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine", "groupe_uid": "PO730940"}, {"groupe_membres": [{"qualite": "Pr\u00e9sident", "uid": "PA335758"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719806"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA642935"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA332228"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA722030"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA713448"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA267766"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA642868"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA942"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA267241"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720696"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721094"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA267042"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA267780"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA610775"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA695100"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA267355"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA267801"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA331567"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA268019"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA712014"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA1960"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720230"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA266788"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721486"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA333421"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA702052"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721110"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA346876"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA267585"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA331582"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA421348"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA2952"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA267330"}, {"qualite": "Apparent\u00e9", "uid": "PA693008"}], "groupe_abrev": "LC", "groupe_declaration": "\n\n\t\t\t\n\t\n\t<section>\n\t\n\t\t<div id=\"actu\" class=\"contenu interieur-contenu-principal c-actif clearfix\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t<h2>D\u00e9claration</h2>\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t<div class=\"topmargin-lg\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t<p>Les d\u00e9put\u00e9s soussign\u00e9s se constituent, par la pr\u00e9sente d\u00e9claration, en Groupe d\u2019opposition \u00ab&nbsp;Les Constructifs&nbsp;\u00bb (LC), r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants.</p><p>Nous, \u00e9lus de la droite et du centre, avons d\u00e9cid\u00e9 de travailler de fa\u00e7on constructive, libre et responsable avec le gouvernement.</p><p>Ensemble nous voulons que la France r\u00e9ussisse sa modernisation pour ne plus perdre de temps et adapter enfin notre pays \u00e0 un monde en perp\u00e9tuelle mutation.</p><p>Nous esp\u00e9rons transcender&nbsp;durablement les vieux clivages politiques, moderniser l'action publique et retisser le lien de confiance indispensable entre le citoyen et l'\u00e9lu, tant nous sommes persuad\u00e9s qu'il est crucial de r\u00e9g\u00e9n\u00e9rer notre vie d\u00e9mocratique.</p><p>Europ\u00e9ens convaincus, nous sommes persuad\u00e9s que l'Union europ\u00e9enne doit se refonder pour mieux prot\u00e9ger les peuples et nous permettre de faire face plus efficacement aux nombreux d\u00e9fis de la mondialisation.</p><p>Partisans d'une soci\u00e9t\u00e9 lib\u00e9rale et bienveillante, nous croyons dans le progr\u00e8s technologique et scientifique, dans l\u2019innovation et la recherche, dans la simplification r\u00e9glementaire et l'all\u00e8gement du poids de la fiscalit\u00e9 qui mine notre comp\u00e9titivit\u00e9 et d\u00e9courage les entrepreneurs.</p><p>D\u00e9fenseurs de la p\u00e9rennit\u00e9 des fili\u00e8res industrielles, artisanales et agricoles nous voulons aussi porter un nouveau mod\u00e8le d'\u00e9conomie diversifi\u00e9e, ouverte et conqu\u00e9rante, tout en garantissant la d\u00e9fense et la promotion des savoir-faire fran\u00e7ais.</p><p>Adeptes des valeurs de la\u00efcit\u00e9, de responsabilit\u00e9 et du m\u00e9rite r\u00e9publicain, nous veillerons \u00e0 ce que l'autorit\u00e9 de l'Etat et le respect des r\u00e8gles redeviennent un pilier solide du vivre ensemble.</p><p>Inquiets de la d\u00e9gradation de la situation des femmes et des minorit\u00e9s nous nous engageons en France comme partout dans le monde en faveur de l'\u00e9galit\u00e9 des hommes et des femmes et le respect des minorit\u00e9s.</p><p>Soucieux des plus faibles, nous r\u00e9affirmons que la bonne sant\u00e9 \u00e9conomique de notre pays est une urgence et un pr\u00e9alable afin de garantir un partage \u00e9quitable du progr\u00e8s social.</p><p>Conscients du r\u00f4le et de la diversit\u00e9 des territoires, nous souhaitons une meilleure \u00e9coute des acteurs locaux et une r\u00e9elle prise en compte des potentiels de nos espaces ruraux, urbains, montagnards, marins et ultra-marins.</p><p>Soucieux du devenir de la plan\u00e8te nous voulons que la transition \u00e9cologique soit source d'une croissance verte et que le d\u00e9veloppement durable permette de concilier le progr\u00e8s technique, la qualit\u00e9 de vie individuelle avec le respect de l'environnement et de la biodiversit\u00e9.</p><p>Inquiets de la lente d\u00e9gradation de l'offre culturelle et \u00e9ducative, nous pla\u00e7ons la libert\u00e9 cr\u00e9ative et l'acc\u00e8s aux savoirs pour tous parmi les grandes urgences de notre temps.</p><p>Ouverts au monde, nous voulons une France rayonnante fi\u00e8re de sa langue et capable de porter partout les valeurs d\u00e9mocratiques et le progr\u00e8s.</p><p>Face aux populismes et aux radicalismes de tous crins, nous voulons mobiliser les bonnes volont\u00e9s afin de d\u00e9fendre notre mode de vie tol\u00e9rant et bienveillant en faisant prosp\u00e9rer l'h\u00e9ritage r\u00e9publicain fond\u00e9 sur la libert\u00e9, l'\u00e9galit\u00e9 et la fraternit\u00e9.</p>\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t</div>\n\t</section>\n\t\n\t\n", "groupe_libelle": "Les Constructifs : r\u00e9publicains, UDI, ind\u00e9pendants", "groupe_uid": "PO730952"}, {"groupe_membres": [{"qualite": "Pr\u00e9sident", "uid": "PA606171"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719866"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720242"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA722038"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721036"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA718954"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA605963"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA724827"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720124"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721278"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721158"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719100"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720310"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA722190"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721624"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719770"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA718744"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721776"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA642724"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721522"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA722170"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720362"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA722046"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719218"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA718876"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA722312"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA718990"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719024"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA608641"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720576"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721344"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA718756"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719980"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA642695"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA606507"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA608083"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719032"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA718710"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721908"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA672"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721336"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721328"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719890"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720116"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA722000"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720622"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719496"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721750"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720298"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720520"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719922"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721352"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721166"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719472"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720814"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719440"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721860"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719748"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719790"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719448"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721218"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719170"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719250"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA722126"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA702054"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719294"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA336439"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719756"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719740"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719814"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719118"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719624"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719194"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721808"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720932"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720268"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA607155"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719710"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720538"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721398"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA718694"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719258"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719830"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720862"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720438"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA722382"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA722236"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721718"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA718894"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719162"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719660"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719684"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720154"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720046"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA606202"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721194"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA643175"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719692"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA607193"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719616"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719570"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721564"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719960"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721702"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA722134"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA267673"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA718706"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721384"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721142"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720030"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA722366"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719480"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721246"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720198"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA722358"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721364"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720806"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721024"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719108"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719326"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720222"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA267336"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA718674"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721784"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721296"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720560"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719330"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720170"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA722062"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720790"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721764"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721792"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721498"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721880"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA722054"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719652"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720054"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA722094"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA722070"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA718794"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721150"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720454"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA722150"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719700"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA331835"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720354"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720074"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719060"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719778"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720038"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA722344"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719994"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719372"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721514"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719230"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719052"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719186"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA722300"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721644"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA605084"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720214"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719842"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719798"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721004"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA605518"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA643205"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721434"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719396"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720022"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719310"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720916"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719728"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719412"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719404"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721466"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719388"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720342"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719006"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721852"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA722228"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720480"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA722008"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA722320"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721450"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721134"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719858"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720378"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720446"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA718918"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA722244"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA717379"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA722178"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA334116"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721946"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719080"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719154"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720146"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721800"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721726"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA677483"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720870"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719338"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720370"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719072"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719882"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719130"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720738"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719668"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719952"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA607619"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721670"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719456"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719242"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721876"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719850"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720908"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721254"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721656"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719464"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719520"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721956"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719364"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720108"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720278"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720492"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720402"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719632"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719202"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720944"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA607595"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA718802"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720414"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721568"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA718930"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720500"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA718736"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721710"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721372"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720512"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721844"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA718910"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA609520"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA2449"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719528"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720590"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719600"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721916"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA643127"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA718944"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721888"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720552"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA722398"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721824"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720900"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721426"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720066"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA722252"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA718810"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA722022"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721458"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721600"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA343493"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA718902"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA722292"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA332747"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721616"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720878"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720138"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719972"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA722078"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720780"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720960"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719592"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719420"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721174"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720190"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720754"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA722118"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720952"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719350"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721690"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719550"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA722086"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721584"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720854"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA722336"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720568"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719822"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720830"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719302"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720014"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA334768"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA2828"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719540"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720394"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA718682"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719092"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA718768"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA718728"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA642788"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721542"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA722102"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA606639"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719512"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA722260"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA721262"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA722268"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA720318"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA718962"}, {"qualite": "Apparent\u00e9", "uid": "PA606675"}, {"qualite": "Apparent\u00e9e", "uid": "PA720202"}, {"qualite": "Apparent\u00e9e", "uid": "PA719718"}, {"qualite": "Apparent\u00e9", "uid": "PA267622"}], "groupe_abrev": "REM", "groupe_declaration": "\n\n\t\t\t\n\t\n\t<section>\n\t\n\t\t<div id=\"actu\" class=\"contenu interieur-contenu-principal c-actif clearfix\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t<h2>D\u00e9claration</h2>\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t<div class=\"topmargin-lg\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t<p>Par cette d\u00e9claration, les d\u00e9put\u00e9s \u00e9lus sous la banni\u00e8re de La R\u00e9publique en Marche se constituent en groupe&nbsp;<i>La R\u00e9publique En Marche</i>.</p><p>Nous, d\u00e9put\u00e9s de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle, sommes avant tout des femmes et des hommes \u00e0 l\u2019image de notre pays. Il y a quelques semaines encore, nous \u00e9tions salari\u00e9s, chefs d\u2019entreprise, enseignants, fonctionnaires, \u00e9lus ou responsables associatifs.</p><p>Citoyens comme les autres, nous observions l\u2019affaiblissement de la d\u00e9mocratie, r\u00e9sultat du sentiment des Fran\u00e7ais de ne pas se sentir suffisamment repr\u00e9sent\u00e9s, et de l\u2019impuissance des responsables politiques \u00e0 apporter des solutions \u00e0 leurs probl\u00e8mes les plus concrets.</p><p>C\u2019est la raison pour laquelle, au-del\u00e0 de nos combats respectifs dans le monde des associations ou de l\u2019entreprise, nous nous sommes engag\u00e9s au sein du mouvement En Marche. Nous voulions \u00eatre utiles, d\u00e9battre, et surtout, agir. Nous avons constat\u00e9 que nous \u00e9tions nombreux. Alors, bien que rien ne nous y pr\u00e9destinait, nous avons d\u00e9cid\u00e9 de nous pr\u00e9senter aux suffrages de nos concitoyens. Pour remettre les Fran\u00e7ais au c\u0153ur de la vie politique.</p><p>La confiance qu\u2019ils nous ont accord\u00e9e nous honore et nous oblige. Et nous n\u2019oublions pas d\u2019o\u00f9 nous venons. Nous conserverons un attachement tr\u00e8s fort \u00e0 la dynamique citoyenne qui nous a conduits jusqu\u2019aux institutions de la R\u00e9publique. La sinc\u00e9rit\u00e9 et l\u2019enthousiasme qui ont accompagn\u00e9 cet engagement ne nous quitteront pas. L\u2019int\u00e9grit\u00e9 a compt\u00e9 parmi les crit\u00e8res de s\u00e9lection de nos candidatures ; elle demeurera une ligne de conduite de chaque instant.</p><p>\u00c9lus de la Nation, nous sommes fiers de nos parcours, fiers de la diversit\u00e9 de nos profils et de nos sensibilit\u00e9s politiques.Cette diversit\u00e9 est une force qui n\u2019entame en rien la coh\u00e9rence de notre projet.Car une conviction commune nous rassemble : dans un monde travers\u00e9 par des mutations profondes, face \u00e0 des d\u00e9fis d\u2019une ampleur sans pr\u00e9c\u00e9dent, nous savons qu\u2019il est possible de retrouver le chemin du progr\u00e8s.&nbsp;</p><p>\u00c9lus de la Nation, nous sommes attach\u00e9s aux territoires qui ont vu na\u00eetre notre engagement. Ces villes, villages, quartiers sont le point de d\u00e9part de notre action ; ils seront le point d\u2019arriv\u00e9e de nos r\u00e9sultats. A l\u2019\u00e9coute, ouverts et connect\u00e9s, notre r\u00f4le sera d\u2019\u00e9clairer et d\u2019inspirer l\u2019action du Gouvernement.</p><p>Progressistes, nous voulons faire entrer notre pays dans le XXI\u00e8me si\u00e8cle. Refusant de c\u00e9der au d\u00e9clin, nous sommes d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 construire une France moderne, ouverte, r\u00e9solument engag\u00e9e dans les transitions \u00e9cologique et num\u00e9rique, fi\u00e8rement europ\u00e9enne. Conscients des fractures, territoriales et sociales, et des in\u00e9galit\u00e9s qui minent notre soci\u00e9t\u00e9, nous porterons une attention particuli\u00e8re aux plus vuln\u00e9rables pour que chacun trouve sa place dans la renaissance fran\u00e7aise \u00e0 laquelle nous voulons nous atteler.</p><p>Progressistes, nous avons confiance en la soci\u00e9t\u00e9. Nous pensons que c\u2019est en lib\u00e9rant les \u00e9nergies et en favorisant le dialogue, le d\u00e9bat et la participation citoyenne que notre pays r\u00e9ussira, et que nous vivrons plus heureux ensemble. Progressistes, nous sommes des humanistes, d\u00e9positaires d\u2019une ambition s\u00e9culaire d\u2019\u00e9mancipation des individus. L\u2019\u00e9cole, socle de la transmission des savoirs, est au c\u0153ur de notre projet.</p><p class=\" text-center\">&nbsp;*</p><p><b>Engag\u00e9s aux c\u00f4t\u00e9s du Premier ministre et du Gouvernement, nous donnerons vie au contrat avec la Nation pass\u00e9 entre le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et nos concitoyens.</b></p><p>Ainsi, nous porterons l\u2019exigence de probit\u00e9 de la vie publique. Fin des conflits d\u2019int\u00e9r\u00eat, non-cumul des mandats, suppression du r\u00e9gime sp\u00e9cial de retraites des parlementaires&nbsp;: la grande loi r\u00e9tablissant la confiance dans la vie d\u00e9mocratique sera le premier texte que nous aurons l\u2019honneur de voter.</p><p>Nous r\u00e9noverons notre mod\u00e8le social pour en finir avec le ch\u00f4mage de masse qui mine notre pays, et pour que chacun puisse s\u2019\u00e9manciper gr\u00e2ce \u00e0 son travail. Nous poursuivrons trois grands objectifs : lib\u00e9rer les initiatives des entreprises, prot\u00e9ger les individus, renforcer le dialogue \u00e9conomique et social.</p><p>Face \u00e0 une menace in\u00e9dite, nous assurerons la protection de la Nation en renfor\u00e7ant l\u2019arsenal l\u00e9gislatif qui permet de lutter contre le terrorisme, sur notre sol comme \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur de nos fronti\u00e8res, dans le respect de nos libert\u00e9s publiques.&nbsp;</p><p>D\u00e9termin\u00e9s \u00e0 maitriser la d\u00e9pense publique et \u00e0 garantir son efficacit\u00e9, nous soutiendrons la volont\u00e9 du gouvernement d\u2019engager un grand plan d\u2019investissement public. Ce plan contribuera \u00e0 moderniser nos services publics et de sant\u00e9, et \u00e0 b\u00e2tir un nouveau mod\u00e8le de croissance qui concilie transition \u00e9cologique, performance \u00e9conomique et mont\u00e9e en comp\u00e9tences de la population.</p><p>Enfin, nous d\u00e9fendrons l\u2019acquis essentiel que repr\u00e9sente l\u2019Union europ\u00e9enne, notre plus grande protection et l\u2019un de nos meilleurs atouts dans la mondialisation.&nbsp; Nous en sommes convaincus, le Parlement a un important r\u00f4le \u00e0 jouer pour restaurer la confiance des citoyens dans l\u2019Europe, et d\u00e9velopper des liens plus \u00e9troits avec nos partenaires europ\u00e9ens. Nous serons, \u00e0 notre place, parmi les artisans de la refondation europ\u00e9enne.</p><p>&nbsp;</p><p><b>Notre histoire particuli\u00e8re, et le renouvellement profond de la vie politique que constitue notre \u00e9lection, nous donnent une responsabilit\u00e9 suppl\u00e9mentaire&nbsp;: celle de faire diff\u00e9remment, faire mieux. </b></p><p>Les Fran\u00e7ais n\u2019ont pas seulement \u00e9lu de nouveaux visages, ils ont exig\u00e9 de nouveaux usages.</p><p>Voil\u00e0 pourquoi nous prenons devant eux un certain nombre d\u2019engagements.&nbsp;</p><p class=\" text-left\"><b>Nous prenons l\u2019engagement d\u2019ancrer \u00e0 chaque instant notre travail dans le r\u00e9el</b>.</p><p>A travers nos exp\u00e9riences professionnelles ou associatives, nous avons forg\u00e9 une vision pragmatique de ce que la politique doit \u00eatre. C\u2019est pourquoi sur chaque territoire, dans chaque circonscription, nous serons au plus pr\u00e8s de nos concitoyens et \u00e0 leur \u00e9coute, pour rapprocher l\u2019action politique de leurs pr\u00e9occupations.</p><p><b>Nous organiserons des consultations r\u00e9guli\u00e8res, </b>en saisissant toutes les opportunit\u00e9s offertes par le num\u00e9rique, afin de recueillir l\u2019avis des citoyens et de les associer \u00e0 l\u2019\u00e9laboration et \u00e0 l\u2019\u00e9valuation des lois.</p><p><b>Dans l\u2019exercice de notre mission de contr\u00f4le, nous veillerons \u00e0 ce que l\u2019action gouvernementale reste en prise avec le r\u00e9el</b>. Nous serons des vigies. Car c\u2019est en nous faisant les relais inlassables des attentes des Fran\u00e7ais, et en maintenant une exigence et une vigilance constantes \u00e0 l\u2019\u00e9gard de l\u2019ex\u00e9cutif, que nous lui permettrons d\u2019\u00eatre \u00e0 la hauteur des engagements pris.</p><p class=\" text-left\"><b>Nous prenons l\u2019engagement d\u2019\u00eatre efficaces.</b></p><p>Conscients des responsabilit\u00e9s qui nous incombent, nous maintiendrons, individuellement et collectivement, un haut degr\u00e9 d\u2019exigence. Nous serons, du premier jusqu\u2019au dernier jour de la l\u00e9gislature, pleinement au travail.</p><p><b>Nous nous engageons \u00e0 \u00eatre assidus.</b> Les d\u00e9put\u00e9s de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle participeront aux discussions en s\u00e9ance publique portant sur les textes issus des travaux de leur commission.</p><p><b>Nous nous engageons \u00e0 proposer des solutions</b>. Nous mettrons fin \u00e0 l\u2019empilement des normes, qui complique la vie des citoyens et entrave leurs initiatives. Nous veillerons \u00e0 la clart\u00e9, \u00e0 la stabilit\u00e9 et \u00e0 l\u2019intelligibilit\u00e9 des textes, car la complexit\u00e9 ne sert que les plus forts et \u00e9carte les plus faibles. La discussion parlementaire sera plus rapide pour r\u00e9pondre aux n\u00e9cessit\u00e9s de la vie r\u00e9elle. Nous parlerons sur chacun des textes d\u2019une seule et m\u00eame voix. Nous redonnerons \u00e0 la loi son \u00e9clat, en d\u00e9poussi\u00e9rant les textes de tout ce qui ne m\u00e9rite pas d\u2019y figurer.</p><p><b>Nous nous engageons \u00e0 d\u00e9velopper l\u2019\u00e9valuation.</b> Moins nombreuses, les lois seront mieux \u00e9valu\u00e9es. Il ne s\u2019agira plus de produire des normes, mais de rechercher des r\u00e9sultats concrets, et d\u2019atteindre les objectifs fix\u00e9s. Attentifs \u00e0 ne pas rester auto-centr\u00e9s, nous aurons recours aux comparaisons internationales pour nous inspirer de ce qui fonctionne dans les autres pays.Nous nous appuierons \u00e9galement sur l\u2019exp\u00e9rience de nos compatriotes qui vivent \u00e0 l\u2019\u00e9tranger.</p><p>Moins bavarde, plus pertinente, davantage immerg\u00e9e dans le r\u00e9el, l\u2019Assembl\u00e9e nationale sera plus performante et ainsi plus l\u00e9gitime.&nbsp;&nbsp;</p><p><b>Nous prenons l\u2019engagement de rester fid\u00e8les \u00e0 la d\u00e9marche d\u2019\u00e9coute, d\u2019ouverture et de bienveillance qui est notre raison d'\u00eatre depuis le premier </b><b>\u200e</b><b>jour.</b></p><p><b>La d\u00e9mocratie commande que l\u2019opposition soit reconnue et respect\u00e9e. </b>Nous veillerons au respect de ses droits, notamment en mati\u00e8re d\u2019initiative parlementaire, de temps de parole et de contr\u00f4le de l\u2019action gouvernementale.</p><p><b>La d\u00e9mocratie est aussi affaire de qualit\u00e9 du d\u00e9bat et des pratiques d\u00e9mocratiques.</b> Les Fran\u00e7ais attendent de leurs d\u00e9put\u00e9s qu\u2019ils engagent des discussions sur les projets et les id\u00e9es, et non sur des querelles partisanes. Pour notre part, nous avons d\u00e9montr\u00e9 que nous y \u00e9tions pr\u00eats. Forts de la diversit\u00e9 de nos parcours et de nos sensibilit\u00e9s politiques, nous privil\u00e9gierons entre nous un d\u00e9bat ouvert et exigeant. Nous ferons preuve de solidarit\u00e9, de discipline et de coh\u00e9rence dans notre travail parlementaire afin de mettre en \u0153uvre les grandes priorit\u00e9s du contrat avec la Nation.</p><p>Toutes les bonnes volont\u00e9s seront associ\u00e9es \u00e0 nos travaux. Nous d\u00e9battrons et voterons les amendements d\u2019o\u00f9 qu\u2019ils viennent, d\u00e8s lors qu\u2019ils r\u00e9pondent aux objectifs et aux valeurs que nous d\u00e9fendons. L\u2019honn\u00eatet\u00e9 intellectuelle sera notre boussole.</p><p class=\" text-left\"><b>Nous prenons l\u2019engagement d\u2019\u00eatre exemplaires et paritaires.</b></p><p><b>La transparence sera au c\u0153ur de nos r\u00e8gles de fonctionnement.</b> Nous nous fixerons des r\u00e8gles pr\u00e9cises sur la liste des d\u00e9penses ne justifiant pas l\u2019utilisation de l\u2019indemnit\u00e9 repr\u00e9sentative de frais de mandat (IRFM).</p><p><b>\u00c9lus de la Nation, nous rendrons des comptes devant elle.</b> Ainsi, le travail r\u00e9alis\u00e9 par les d\u00e9put\u00e9s au sein des groupes d\u2019amiti\u00e9 et dans le cadre des voyages d\u2019\u00e9tude fera l\u2019objet de restitutions publiques.</p><p><b>La pr\u00e9sence des femmes n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 aussi importante \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale. Nous la revendiquons et nous nous en f\u00e9licitons.</b> C\u2019est la cons\u00e9quence du choix de notre mouvement d\u2019investir autant d\u2019hommes que de femmes dans des circonscriptions favorables. Fid\u00e8le \u00e0 ce principe de parit\u00e9 r\u00e9elle, nous assurerons la mixit\u00e9 dans les nominations aux postes cl\u00e9s de l\u2019Assembl\u00e9e nationale. Chaque commission, chaque d\u00e9l\u00e9gation, chaque groupe de travail sera compos\u00e9 d\u2019autant d\u2019hommes que de femmes.</p><p class=\" text-center\"><b>&nbsp;</b>*</p><p>Nous, d\u00e9put\u00e9s de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle, resterons fid\u00e8les \u00e0 ce que nous sommes et \u00e0 ce pour quoi nous avons \u00e9t\u00e9 \u00e9lus&nbsp;: nous serons proches des Fran\u00e7ais, pragmatiques, int\u00e8gres et ouverts au dialogue.</p><p>Nous avons surtout une ardente obligation de r\u00e9ussite. Les Fran\u00e7ais ne veulent plus des intentions, ils veulent des r\u00e9sultats. La recherche d\u2019efficacit\u00e9 guidera notre action.</p><p>Nous aurons r\u00e9ussi si \u00e0 la fin du quinquennat, les Fran\u00e7ais ont retrouv\u00e9 confiance dans leur force collective. Si chacun peut constater une am\u00e9lioration concr\u00e8te de sa situation, une capacit\u00e9 retrouv\u00e9e \u00e0 faire des choix. Si les extr\u00eames n\u2019apparaissent plus pour personne comme un recours, mais comme le danger qu\u2019ils sont r\u00e9ellement.</p><p>Aux c\u00f4t\u00e9s du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, du Premier ministre et du Gouvernement, nous consacrerons toutes nos forces \u00e0 cette r\u00e9ussite.</p><p>Vive la R\u00e9publique, vive la France.</p>\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t</div>\n\t</section>\n\t\n\t\n", "groupe_libelle": "La R\u00e9publique en Marche", "groupe_uid": "PO730964"}, {"groupe_membres": [{"qualite": "Pr\u00e9sident", "uid": "PA609332"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA642764"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA610681"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA335999"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA342415"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA508"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA267233"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA605069"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA429893"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA1008"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA1198"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA330357"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA333285"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA1592"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA332614"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA335054"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA1809"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA588886"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA335532"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA608172"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA607553"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA608011"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA405480"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA609590"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA340343"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA608695"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA643145"}, {"qualite": "membre", "uid": "PA719930"}, {"qualite": "Apparent\u00e9", "uid": "PA333818"}, {"qualite": "Apparent\u00e9", "uid": "PA337483"}, {"qualite": "Apparent\u00e9e", "uid": "PA720988"}], "groupe_abrev": "NG", "groupe_declaration": "\n\n\t\t\t\n\t\n\t<section>\n\t\n\t\t<div id=\"actu\" class=\"contenu interieur-contenu-principal c-actif clearfix\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t<h2>D\u00e9claration</h2>\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t<div class=\"topmargin-lg\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t<p>Par cette d\u00e9claration, les d\u00e9put\u00e9s socialistes, \u00e9cologistes, citoyens, progressistes et divers gauche, \u00e9lus le 18 juin 2017 pour la XV\u00e8me l\u00e9gislature, se constituent en groupe&nbsp; Nouvelle Gauche l\u2019Assembl\u00e9e nationale.</p><p>R\u00e9solument tourn\u00e9s vers les grands d\u00e9fis du 21\u00e8me si\u00e8cle, nous voulons renouveler les id\u00e9aux et l\u2019histoire de la gauche r\u00e9formiste qui a irrigu\u00e9 la R\u00e9publique et&nbsp; construit son armature, le mod\u00e8le social, l\u2019Etat de droit, les libert\u00e9s publiques, la la\u00efcit\u00e9, l\u2019\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes, le progr\u00e8s \u00e9cologique. Depuis plus d\u2019un si\u00e8cle, les grandes avanc\u00e9es sociales et soci\u00e9tales ont \u00e9t\u00e9 le fait de l\u2019action ou de la mobilisation de la gauche. Forts des progr\u00e8s accomplis au cours de la XIV\u00e8me l\u00e9gislature pour redresser l\u2019\u00e9conomie, pr\u00e9server la protection sociale et les services publics, engager la transition \u00e9nerg\u00e9tique, assurer la s\u00e9curit\u00e9 de la Nation face au p\u00e9ril terroriste, permettre l\u2019acc\u00e8s de tous les citoyens \u00e0 de nouveaux droits, nous sommes aussi lucides sur les causes profondes de la d\u00e9faite de la gauche.</p><p>L\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle a profond\u00e9ment boulevers\u00e9 notre vie politique et institutionnelle. Pour la seconde fois dans l'histoire de la V\u00e8me R\u00e9publique, l'extr\u00eame-droite a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sente au second tour, franchissant un record en voix et en pourcentage. Nous avons pris toutes nos responsabilit\u00e9s pour emp\u00eacher qu'elle acc\u00e8de au pouvoir. Au-del\u00e0 de cette menace, les Fran\u00e7ais ont exprim\u00e9 leur rejet des oppositions st\u00e9riles et syst\u00e9matiques qui asphyxient la d\u00e9mocratie&nbsp; et souhait\u00e9 un d\u00e9bat d\u2019id\u00e9es et une confrontation de projets qui la r\u00e9g\u00e9n\u00e8re. Cette attente n\u2019efface pas la grande distinction entre la droite et la gauche qui structure la vie politique et lui donne sa lisibilit\u00e9. Mais elle appelle une refondation des id\u00e9es, des pratiques, des comportements, des partis.</p><p>Le groupe Nouvelle Gauche&nbsp; agira en ce sens. Nous souhaitons la r\u00e9ussite du quinquennat parce que c\u2019est l\u2019int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur de la France et des Fran\u00e7ais. Nous apporterons notre concours \u00e0 toutes les r\u00e9formes qui font progresser la justice sociale et fiscale, les droits et libert\u00e9s des citoyens, la reconstruction du projet europ\u00e9en, la s\u00e9curit\u00e9 de tous face au terrorisme, et qui placeront notre Nation \u00e0 l\u2019avant-garde de l\u2019action pour les enjeux de long terme comme la lutte contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique et pour la d\u00e9fense des droits humains dans la mondialisation. Nous serons une force libre et ind\u00e9pendante qui saura exprimer fortement ses diff\u00e9rences et ses alternatives, texte par texte, loi par loi, chaque fois que la majorit\u00e9 parlementaire voudra d\u00e9cider un recul des droits sociaux et de notre mod\u00e8le social, une \u00e9volution lib\u00e9rale de la marche du pays, une pratique centralis\u00e9e et autoritaire du pouvoir.</p><p>Le renouveau du pays ne r\u00e9side pas dans l\u2019abaissement du Parlement et des corps interm\u00e9diaires. Le renouveau doit relever le d\u00e9fi des grandes mutations citoyennes, \u00e9conomiques, \u00e9cologiques, technologiques, migratoires et apporter des r\u00e9ponses durables aux secousses qu\u2019elles g\u00e9n\u00e8rent dans notre soci\u00e9t\u00e9, le ch\u00f4mage, le d\u00e9classement, la d\u00e9solidarisation, la perte de rep\u00e8res civiques.</p><p>C\u2019est ce mandat du vote populaire que les d\u00e9put\u00e9s du groupe Nouvelle Gauche s\u2019engagent \u00e0 d\u00e9fendre collectivement \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale.</p><p>SOCIALISTES, nous serons les militants de la justice sociale et de l\u2019\u00e9galit\u00e9 r\u00e9elle qui sont la raison d\u2019\u00eatre de la gauche r\u00e9formiste. Nous agirons pour que le socle de notre mod\u00e8le social soit pr\u00e9serv\u00e9 et renforc\u00e9&nbsp;: la constitution d\u2019une s\u00e9curit\u00e9 sociale professionnelle pour chaque salari\u00e9, l\u2019\u00e9galit\u00e9 d\u2019acc\u00e8s aux soins, la refondation de l\u2019\u00e9cole qui permette la r\u00e9ussite de chaque enfant, la&nbsp; lutte contre la pauvret\u00e9 et contre les discriminations. Toute politique de modernisation \u00e9conomique et sociale devra respecter des principes clairs pour avoir notre soutien&nbsp;: le d\u00e9veloppement du travail et de la mobilit\u00e9 sociale&nbsp;; le respect des droits fondamentaux des travailleurs que sont la dur\u00e9e l\u00e9gale du travail, le salaire minimum, le contrat de travail&nbsp;; le maintien d\u2019une protection sociale collective et mutualiste&nbsp;; une r\u00e9forme profonde de la fiscalit\u00e9 qui rende l\u2019imp\u00f4t moins lourd, plus juste et plus \u00e9cologique.&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p>ECOLOGISTES, nous serons les artisans de la transformation \u00e9cologique. Nous porterons un nouveau mod\u00e8le de civilisation face \u00e0 l'acc\u00e9l\u00e9ration du changement climatique, \u00e0 l'effondrement de la biodiversit\u00e9, \u00e0 la rar\u00e9faction des ressources et \u00e0 la crise sanitaire li\u00e9es aux pollutions de toute nature. Toutes nos propositions viseront \u00e0 faire de la France une Nation pionni\u00e8re de la sortie des \u00e9nergies fossiles, d\u2019un nouveau mod\u00e8le agricole fond\u00e9 sur l\u2019agro\u00e9cologie, d\u2019une politique industrielle \u00e0 la pointe de la recherche et de l\u2019innovation.</p><p>D\u00c9MOCRATES, nous serons les acteurs du renouveau d\u00e9mocratique et citoyen. Dans le prolongement des progr\u00e8s accomplis avec les lois sur la parit\u00e9, la fin du cumul des mandats, l\u2019ind\u00e9pendance de la justice, la transparence de la vie publique, le statut des lanceurs d\u2019alerte, nous serons \u00e0 la pointe des combats pour r\u00e9tablir la confiance des citoyens dans la d\u00e9mocratie.&nbsp; Nous agirons r\u00e9solument pour prot\u00e9ger la d\u00e9lib\u00e9ration d\u00e9mocratique et la d\u00e9cision publique de toute influence des lobbies. Nous d\u00e9fendrons les droits du Parlement pour une d\u00e9mocratie plus vivante o\u00f9 les Parlementaires font vivre le d\u00e9bat politique en exer\u00e7ant pleinement leurs pouvoirs de l\u00e9gislateur et de contr\u00f4le. Une d\u00e9mocratie plus sociale o\u00f9 les syndicats ont un vrai pouvoir de n\u00e9gociation tant avec le gouvernement que dans les entreprises. Une d\u00e9mocratie plus civique o\u00f9 le citoyen est mieux associ\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9laboration des lois mais aussi plus responsable dans le respect des normes collectives.</p><p>R\u00c9PUBLICAINS, nous serons les premiers d\u00e9fenseurs de la la\u00efcit\u00e9 qui est la base de toute \u00e9mancipation. Principe essentiel de notre R\u00e9publique qui garantit la libert\u00e9 de croire ou de ne pas croire, elle prot\u00e8ge&nbsp; la communaut\u00e9 nationale des d\u00e9rives int\u00e9gristes et communautaristes. Parce que nous n\u2019acceptons pas la rel\u00e9gation de territoires oubli\u00e9s de la R\u00e9publique, la loi commune doit s\u2019appliquer pour tous et partout. Nous voulons reconstruire la solidarit\u00e9 entre les territoires de la R\u00e9publique. Le d\u00e9fi \u00e0 venir est de combler les fractures entre villes, banlieues et la ruralit\u00e9 \u00e0 travers des politiques concr\u00e8tes que sont les transports, le maillage \u00e9ducatif, l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 la sant\u00e9, l\u2019implantation des entreprises ou la pr\u00e9sence des services publics. C\u2019est le r\u00f4le de l\u2019\u00c9tat d\u2019assurer cette solidarit\u00e9 territoriale. Dans le m\u00eame temps nous continuerons d\u2019\u00eatre les promoteurs de la d\u00e9centralisation face \u00e0 toute tentative de recentralisation&nbsp;: c\u2019est aux collectivit\u00e9s, \u00e0 leurs habitants, \u00e0 leurs acteurs \u00e9conomiques et sociaux que doivent appartenir le pouvoir et les moyens de r\u00e9aliser cette nouvelle alliance des territoires Parce que la France est oc\u00e9anique, elle est riche d\u2019une diversit\u00e9 sans pareil. Dans ses lagons, ses montagnes et ses for\u00eats tropicales, elle h\u00e9berge une part essentielle de la biodiversit\u00e9 mondiale. Elle est directement concern\u00e9e par les grands enjeux territoriaux, environnementaux, \u00e9nerg\u00e9tiques, technologiques et g\u00e9ostrat\u00e9giques actuels. Sa responsabilit\u00e9 est donc mondiale. Une et indivisible, notre R\u00e9publique est une R\u00e9publique des diff\u00e9rences et de la tol\u00e9rance. Nul territoire ne saurait \u00eatre laiss\u00e9 sur le c\u00f4t\u00e9. Les acquis de la pr\u00e9c\u00e9dente mandature en faveur d\u2019un nouveau mod\u00e8le de d\u00e9veloppement au service du progr\u00e8s \u00e9conomique et social de ces territoires doivent \u00eatre consolid\u00e9s et prolong\u00e9s. Notre d\u00e9fi sera de poursuivre le rattrapage des \u00e9carts de d\u00e9veloppement \u00e9conomiques, sociaux et environnementaux entre l'Hexagone et les Outre-mer, par des mesures de soutien aux \u00e9conomies ultramarines, une domiciliation accrue du pouvoir au niveau local, un renforcement de la continuit\u00e9 territoriale et des politiques ambitieuses, notamment sociales, en faveur de l\u2019\u00e9galit\u00e9 r\u00e9elle.</p><p>Nous serons les relais des initiatives citoyennes, \u00e9conomiques, sociales, qui partout s\u2019inventent et se d\u00e9clinent sur notre territoire et revivifient les liens sociaux, exp\u00e9rimentent de nouvelles solidarit\u00e9s et renouvellement le civisme et la citoyennet\u00e9. Notre groupe sera le fer de lance de la participation des citoyens en amont et \u00e0 chaque \u00e9tape de l\u2019\u00e9laboration de la loi.</p><p>EUROP\u00c9ENS, attach\u00e9s \u00e0 l\u2019id\u00e9al qui a permis la cr\u00e9ation de l\u2019Union Europ\u00e9enne, nous voulons refonder l\u2019Europe. Les crises qu\u2019elle traverse depuis une d\u00e9cennie ont montr\u00e9 l\u2019importance capitale qu\u2019elle occupe dans la vie de nos nations et en m\u00eame temps les malfa\u00e7ons dont elle est afflig\u00e9es. Ce qu\u2019il faut maintenant construire, c\u2019est le sentiment d\u2019un destin commun. Un destin commun, c\u2019est la mise en place de politiques nouvelles en mati\u00e8re de&nbsp; d\u00e9veloppement \u00e9conomique, d\u2019emploi, de protection sociale, de transformation qui am\u00e9liore la vie de ces citoyens. C\u2019est une s\u00e9curit\u00e9 commune qui permette d\u2019\u00e9radiquer le danger du terrorisme islamiste et de faire face ensemble aux jeux des puissances. C\u2019est la capacit\u00e9 de r\u00e9pondre collectivement aux d\u00e9fis que nos nations ne peuvent r\u00e9gler seules comme la r\u00e9volution num\u00e9rique, les flux migratoires, l'urgence \u00e9cologique et plus largement tous les enjeux li\u00e9s \u00e0 la r\u00e9gulation de la mondialisation.</p><p>En toutes circonstances, les d\u00e9put\u00e9s du groupe&nbsp; Nouvelle Gauche placeront leur action dans le cadre de l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. Nous serons partie prenante de l\u2019indispensable reconstruction de la gauche pour en faire une force alternative capable d\u2019assumer les responsabilit\u00e9s de L\u2019\u00c9tat. Dans cet esprit, toutes les propositions que nous d\u00e9fendrons, tous les amendements que nous pr\u00e9senterons, porteront cette double exigence&nbsp;: l\u2019int\u00e9r\u00eat du pays, l\u2019avenir de la gauche. Attach\u00e9s \u00e0 reconstruire une alternative, c'est-\u00e0-dire une capacit\u00e9 \u00e0 assumer demain la responsabilit\u00e9 de l'Etat, les d\u00e9put\u00e9s du groupe Nouvelle Gauche &nbsp;participeront activement \u00e0 l'indispensable r\u00e9invention de la gauche. En ce sens, toutes les propositions, tous les amendements du groupe porteront la double marque de la cr\u00e9dibilit\u00e9 et de la volont\u00e9 maintenue de transformer durablement notre soci\u00e9t\u00e9.</p>\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t</div>\n\t</section>\n\t\n\t\n", "groupe_libelle": "Nouvelle Gauche", "groupe_uid": "PO730946"}]