{"1": {"typedetail": "declaration", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/1", "num": 1, "dossierlien": null, "date": "04/07/2017", "libelleDossier": "D\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale du Gouvernement", "id": "15_1", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLD\u00e9claration_politique_g\u00e9n\u00e9rale", "votes": {"abstention": ["damienabad", "julienaubert", "nathaliebassire", "thibaultbazin", "valeriebeauvais", "emiliebonnivard", "jeanyvesbony", "jeanclaudebouchet", "valerieboyer", "xavierbreton", "fabricebrun", "gillescarrez", "jacquescattin", "gerardcherpion", "dinocinieri", "pierrecordier", "josianecorneloup", "francoiscornutgentille", "mariechristinedalloz", "olivierdassault", "remidelatte", "vincentdescoeur", "fabiendifilippo", "ericdiard", "juliendive", "jeanpierredoor", "mariannedubois", "virginiedubymuller", "jeanjacquesferrara", "nicolasforissier", "laurentfurst", "claudedeganay", "jeanjacquesgaultier", "anniegenevard", "philippegosselin", "claireguionfirmin", "michelherbillon", "patrickhetzel", "sebastienhuyghe", "christianjacob", "marclefur", "sebastienleclerc", "genevievelevy", "davidlorion", "veroniquelouwagie", "gilleslurton", "emmanuelmaquet", "frederiquemeunier", "maximeminot", "jeromenury", "jeanfrancoisparigi", "ericpauget", "guillaumepeltier", "bernardperrut", "berengerepoletti", "aurelienpradie", "didierquentin", "alainramadier", "nadiaramassamy", "robinreda", "fredericreiss", "jeanlucreitzer", "vincentrolland", "martialsaddier", "raphaelschellenberger", "jeanmariesermier", "ericstraumann", "guyteissier", "isabellevalentin", "charlesdelaverpilliere", "arnaudviala", "michelvialay", "jeanpierrevigier", "stephaneviry", "ericwoerth", "olivierbecht", "thierrybenoit", "marinebrenier", "guybricout", "paulchristophe", "charlesdecourson", "stephanedemilly", "beatricedescamps", "philippedunoyer", "yannickfavennecbecot", "philippegomes", "meyerhabib", "yvesjego", "lauredelaraudiere", "jeanchristophelagarde", "mauriceleroy", "lisemagnier", "pierremorelal'huissier", "christophenaegelen", "francisvercamer", "philippevigier", "andrevilliers", "michelzumkeller", "erickabareigts", "delphinebatho", "marienoellebattistel", "giselebiemouret", "christophebouillon", "jeanlouisbricout", "laurencedumont", "olivierdussopt", "olivierfaure", "christianhutin", "mariettakaramanli", "jeromelambert", "stephanelefoll", "sergeletchimy", "josettemanin", "georgepaulangevin", "christinepiresbeaune", "dominiquepotier", "joaquimpueyo", "francoispupponi", "valerierabault", "hervesaulignac", "cecileuntermaier", "brunonestorazerot", "moetaibrotherson", "jeanphilippenilor", "gabrielserville", "jeanfelixacquaviva", "michelcastellani", "paulandrecolombani", "jeanlassalle"], "nonVotant": ["m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmebrunepoirson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq"], "contre": ["emmanuelleanthoine", "valeriebazinmalgras", "ianboucard", "bernardbrochand", "ericciotti", "bernarddeflesselles", "pierrehenridumont", "danielfasquelle", "claudegoasguen", "jeancarlesgrelier", "brigittekuster", "valerielacroute", "guillaumelarrive", "constancelegrip", "oliviermarleix", "franckmarlin", "jeanlouismasson", "gerardmenuel", "bernardreynes", "micheletabarot", "laurencetrastourisnart", "pierrevatin", "patriceverchere", "joelaviragnet", "luccarvounas", "alaindavid", "regisjuanico", "borisvallaud", "clementineautain", "ugobernalicis", "ericcoquerel", "alexiscorbiere", "carolinefiat", "bastienlachaud", "michellarive", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "mathildepanot", "loicprud'homme", "adrienquatennens", "jeanhuguesratenon", "murielressiguier", "sabinerubin", "francoisruffin", "benedictetaurine", "huguettebello", "alainbruneel", "mariegeorgebuffet", "andrechassaigne", "pierredharreville", "jeanpauldufregne", "elsafaucillon", "sebastienjumel", "jeanpaullecoq", "stephanepeu", "fabienroussel", "hubertwulfranc", "louisaliot", "brunobilde", "jacquesbompard", "sebastienchenu", "gilbertcollard", "nicolasdupontaignan", "joseevrard", "marinelepen", "emmanuellemenard", "ludovicpajot"], "pour": ["carolineabadie", "berangereabba", "damienadam", "lenaickadam", "saidahamada", "ericalauzet", "ramlatiali", "audeamadou", "patriceanato", "francoisandre", "pieyrealexandreanglade", "jeanphilippeardouin", "christophearend", "gabrielattal", "laetitiaavia", "florianbachelier", "delphinebagarry", "didierbaichere", "fredericbarbier", "xavierbatut", "sophiebeaudouinhubiere", "belkhirbelhaddad", "auroreberge", "herveberville", "gregorybessonmoreau", "barbarabessotballot", "anneblanc", "christopheblanchet", "yvesblein", "pascalbois", "brunobonnell", "audebonovandorme", "julienborowczyk", "ericbothorel", "florentboudie", "brigittebourguignon", "bertrandbouyx", "pascaleboyer", "yaelbraunpivet", "jeanjacquesbridey", "blandinebrocard", "annebrugnera", "daniellebrulebois", "annefrancebrunet", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "pierrecabare", "celinecalvez", "emiliecariou", "annelaurecattelot", "lionelcausse", "danielecazarian", "samanthacazebonne", "jeanrenecazeneuve", "sebastiencazenove", "anthonycellier", "jeanfrancoiscesarini", "emiliechalas", "philippechalumeau", "anniechapelier", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "philippechassaing", "guillaumechiche", "mireilleclapot", "jeanmichelclement", "christinecloarec", "jeancharlescolasroy", "fabiennecolboc", "francoiscormierbouligeon", "berangerecouillard", "yolainedecourson", "michelecrouzet", "dominiquedasilva", "olivierdamaisin", "yvesdaniel", "dominiquedavid", "jenniferdetemmerman", "typhaniedegois", "marcdelatte", "micheldelpon", "nicolasdemoulin", "fredericdescrozaille", "christophedipompeo", "benjamindirx", "jeanbaptistedjebbari", "stephaniedo", "loicdombreval", "jacquelinedubois", "christelledubos", "coraliedubost", "nicoledubrechirat", "audreydufeuschubert", "francoisedumas", "frederiquedumas", "stelladupont", "m'jidelguerrab", "jeanfrancoiseliaou", "sophieerrante", "christopheeuzet", "catherinefabre", "valeriafauremuntian", "jeanmichelfauvergue", "richardferrand", "jeanmariefievet", "philippefolliot", "pascalefontenelpersonne", "paulaforteza", "alexandrefreschi", "jeanlucfugit", "oliviergaillard", "albanegaillot", "thomasgassilloud", "raphaelgauvain", "laurencegayte", "annegenetet", "raphaelgerard", "ericgirardin", "joelgiraud", "olgagivernet", "valeriegomezbassac", "guillaumegouffiercha", "perrinegoulet", "fabiengouttefarde", "carolegrandjean", "florencegranjus", "romaingrau", "oliviagregoire", "emilieguerel", "stanislasguerini", "marieguevenoux", "nadiahai", "veroniquehammerer", "yannickhaury", "christinehennion", "pierrehenriet", "danieleherin", "alexandreholroyd", "dimitrihoubron", "sachahoulie", "philippehuppe", "moniqueiborra", "jeanmicheljacques", "carolinejanvier", "christophejerretie", "francoisjolivet", "sandrinejosso", "hubertjulienlaferriere", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "stephaniekerbarh", "yannickkerlogot", "loickervran", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "jacqueskrabal", "soniakrimi", "ainakuric", "mustaphalaabid", "daniellabaronne", "amalamelialakrafi", "francoismichellambert", "annechristinelang", "frederiquelardet", "jeancharleslarsonneur", "michellauzzana", "celiadelavergne", "fionalazaar", "gaellebohec", "sandrinelefeur", "didierlegac", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "nicolelepeih", "fabricelevigoureux", "marielebec", "jeanclaudeleclabart", "charlottelecocq", "martineleguilleballoy", "christophelejeune", "marionlenne", "rolandlescure", "moniquelimon", "richardlioger", "brigitteliso", "alexandralouis", "marieangemagne", "sylvainmaillard", "laurencemaillartmehaignerie", "jacquesmaire", "jacquelinemaquet", "jacquesmarilossian", "sandramarsaud", "didiermartin", "denismasseglia", "fabienmatras", "sereinemauborgne", "stephanemazars", "jeanfrancoismbaye", "graziellamelchior", "ludovicmendes", "thomasmesnier", "marjolainemeyniermillefert", "monicamichel", "thierrymichels", "patriciamiralles", "jeanmichelmis", "paulmolac", "ameliedemontchalin", "sandrinemorch", "jeanbaptistemoreau", "cendramotin", "naimamoutchou", "isabellemullerquoy", "cecilemuschotti", "sebastiennadot", "mickaelnogal", "claireo'petit", "valerieoppelt", "matthieuorphelin", "catherineosson", "xavierpaluszkiewicz", "sophiepanonacle", "didierparis", "zivkapark", "hervepellois", "alainperea", "patriceperrot", "pierreperson", "annelaurencepetel", "valeriepetit", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "damienpichereau", "laurentpietraszewski", "beatricepiron", "clairepitollat", "barbarapompili", "jeanpierrepont", "jeanfrancoisportarrieu", "benoitpotterie", "ericpoulliat", "nataliapouzyreff", "brunoquestel", "cathyraconbouzon", "pierrealainraphan", "isabellerauch", "remyrebeyrotte", "huguesrenson", "cecilerilhac", "veroniqueriotton", "stephanierist", "mariepierrerixain", "mireillerobert", "laetitiaromeirodias", "xavierroseren", "lauriannerossi", "gwendalrouillard", "cedricroussel", "thomasrudigoz", "pacomerupin", "laurentsaintmartin", "laetitiasaintpaul", "nathaliesarles", "jacquessavatier", "jeanbernardsempastous", "olivierserva", "benoitsimian", "denissommer", "joachimsonforget", "bertrandsorre", "brunostuder", "sirasylla", "aurelientache", "marietamarelleverhaeghe", "buontan", "lilianatanguy", "adrientaquet", "jeanterlier", "stephaneteste", "vincentthiebaut", "agnesthill", "sabinethillaye", "valeriethomas", "alicethourot", "huguettetiegna", "jeanlouistouraine", "alaintourret", "elisabethtoututpicard", "nicoletrisse", "stephanetrompille", "frederiquetuffnell", "alexandravalettaardisson", "manuelvalls", "laurencevanceunebrockmialon", "olivierveran", "mariechristineverdierjouclas", "annievidal", "corinnevignon", "cedricvillani", "guillaumevuilletet", "martinewonner", "helenezannier", "jeanmarczulesi", "mansourkamardine", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "jeannoelbarrot", "justinebenin", "philippeberta", "philippebolo", "jeanlouisbourlanges", "vincentbru", "jeanpierrecubertafon", "margueritedeprezaudebert", "brunoduverge", "sarahelhairy", "nathalieelimas", "nadiaessayan", "michelfanget", "marcfesneau", "isabelleflorennes", "brunofuchs", "patriciagallerneau", "laurentgarcia", "brahimhammouche", "cyrilleisaacsibille", "elodiejacquierlaforge", "brunojoncour", "jeanluclagleize", "mohamedlaqhila", "florencelasserredavid", "philippelatombe", "audeluquet", "maxmathiasin", "jeanpaulmattei", "sophiemette", "philippemichelkleisbauer", "patrickmignola", "brunomillienne", "jimmypahun", "fredericpetit", "maudpetit", "josypoueyto", "richardramos", "thierryrobert", "marielledesarnez", "nicolasturquois", "micheledevaucouleurs", "laurencevichnievsky", "sylvainwaserman", "sophieauconie", "pierreyvesbournazel", "agnesfirminlebodo", "antoineherth", "vincentledoux", "bertrandpancher", "napolepolutele", "franckriester", "mainasage", "nicolesanquer", "thierrysolere", "jeanlucwarsmann", "guillaumegarot", "davidhabib", "helenevainqueurchristophe", "jeaninedubie", "olivierfalorni", "sylviapinel"]}, "ok": true, "libelleType": "Autres (d\u00e9clarations, motions de censure...)", "pour": 370, "abs": 129, "contre": 67, "corrections": {"m.patrickvignal": "pour"}, "desc": "la d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale du Gouvernement de M. \u00c9douard Philippe (application de l'article 49, alin\u00e9a premier, de la Constitution).", "type": "AUT"}, "2": {"reference": "0001", "typedetail": "loi", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/2", "num": 2, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/prorogation_loi_etat_urgence.asp", "date": "06/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : prorogation de l'application de la loi sur l'\u00e9tat d'urgence\n", "id": "15_2", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLprorogation_loi_etat_urgence", "votes": {"nonVotant": ["m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmebrunepoirson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq"], "contre": ["clementineautain", "ugobernalicis", "ericcoquerel", "alexiscorbiere", "carolinefiat", "bastienlachaud", "danieleobono", "loicprud'homme", "adrienquatennens", "sabinerubin", "benedictetaurine", "jeanpauldufregne", "stephanepeu"], "pour": ["berangereabba", "damienadam", "audeamadou", "francoisandre", "pieyrealexandreanglade", "gabrielattal", "laetitiaavia", "xavierbatut", "auroreberge", "herveberville", "ericbothorel", "florentboudie", "pascaleboyer", "yaelbraunpivet", "emiliecariou", "samanthacazebonne", "anthonycellier", "fannettecharvier", "guillaumechiche", "berangerecouillard", "yolainedecourson", "dominiquedasilva", "jenniferdetemmerman", "typhaniedegois", "fredericdescrozaille", "benjamindirx", "jeanbaptistedjebbari", "jacquelinedubois", "christelledubos", "coraliedubost", "nicoledubrechirat", "christopheeuzet", "valeriafauremuntian", "jeanmichelfauvergue", "albanegaillot", "annegenetet", "raphaelgerard", "fabiengouttefarde", "oliviagregoire", "pierrehenriet", "danieleherin", "dimitrihoubron", "sachahoulie", "carolinejanvier", "christophejerretie", "francoisjolivet", "hubertjulienlaferriere", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "fadilakhattabi", "rodriguekokouendo", "annaiglemeur", "marielebec", "marionlenne", "moniquelimon", "sylvainmaillard", "jacquesmaire", "jacquesmarilossian", "denismasseglia", "jeanfrancoismbaye", "thomasmesnier", "monicamichel", "jeanmichelmis", "sandrinemorch", "naimamoutchou", "isabellemullerquoy", "cecilemuschotti", "mickaelnogal", "claireo'petit", "valerieoppelt", "didierparis", "zivkapark", "patriceperrot", "pierreperson", "michelepeyron", "damienpichereau", "brunoquestel", "remyrebeyrotte", "huguesrenson", "stephanierist", "mariepierrerixain", "laetitiaromeirodias", "lauriannerossi", "pacomerupin", "brunostuder", "stephaneteste", "vincentthiebaut", "valeriethomas", "alaintourret", "manuelvalls", "annievidal", "cedricvillani", "guillaumevuilletet", "thibaultbazin", "valeriebeauvais", "emiliebonnivard", "jeanyvesbony", "xavierbreton", "ericciotti", "vincentdescoeur", "fabiendifilippo", "pierrehenridumont", "jeanjacquesferrara", "nicolasforissier", "guillaumelarrive", "constancelegrip", "gilleslurton", "maximeminot", "alainramadier", "fredericreiss", "martialsaddier", "patriceverchere", "erwanbalanant", "philippebolo", "isabelleflorennes", "philippemichelkleisbauer", "maudpetit", "micheledevaucouleurs", "laurencevichnievsky", "sylvainwaserman", "sophieauconie", "pierreyvesbournazel", "meyerhabib", "yvesjego", "napolepolutele", "mainasage", "delphinebatho", "christophebouillon", "luccarvounas", "mariettakaramanli", "sergeletchimy", "borisvallaud", "brunobilde", "sebastienchenu", "marinelepen", "emmanuellemenard", "ludovicpajot"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 137, "abs": 0, "contre": 13, "corrections": {"m.aurelientache": "pour", "m.stephanebuchou": "pour", "mmemathildepanot": "contre", "mmecelinecalvez": "pour", "mmesirasylla": "pour", "mmesandrinelefeur": "pour", "mmeceliadelavergne": "pour", "mmealexandralouis": "pour", "mmestephaniedo": "pour", "m.jeanmariefievet": "pour", "mmebeatricepiron": "pour", "m.jeanterlier": "pour", "mmemireillerobert": "pour", "mmesophiepanonacle": "pour", "mmenicoletrisse": "pour", "m.julienborowczyk": "pour", "mmefrederiquelardet": "pour", "mmehuguettetiegna": "pour", "mmesylviecharriere": "pour", "mmemarieguevenoux": "pour", "m.brunoduverge": "pour", "mmealicethourot": "pour", "mmestephaniekerbarh": "pour", "m.pascalbois": "pour", "mmelaurencegayte": "pour", "mmemartineleguilleballoy": "pour", "mmechristinehennion": "pour", "m.pierrecabare": "pour", "m.christophenaegelen": "pour", "mmeaudebonovandorme": "pour", "mmemartinewonner": "pour", "m.jeanlucmelenchon": "contre", "mmecarolebureaubonnard": "pour", "m.marcdelatte": "pour", "m.christopheblanchet": "pour", "m.jeanlucfugit": "pour", "mmemichelecrouzet": "pour", "m.thierrymichels": "pour"}, "desc": "l'ensemble du projet de loi prorogeant l'application de la loi n\u00b0 55-385 du 3 avril 1955 relative \u00e0 l'\u00e9tat d'urgence (premi\u00e8re lecture). [", "type": "SOR"}, "3": {"typedetail": "motion", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/3", "num": 3, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "date": "10/07/2017", "libelleDossier": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social\n", "id": "15_3", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLhabilitation_ordonnances_dialogue_social", "votes": {"nonVotant": ["m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmebrunepoirson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq"], "contre": ["berangereabba", "damienadam", "patriceanato", "gabrielattal", "laetitiaavia", "florianbachelier", "delphinebagarry", "didierbaichere", "xavierbatut", "sophiebeaudouinhubiere", "belkhirbelhaddad", "auroreberge", "pascalbois", "brunobonnell", "audebonovandorme", "ericbothorel", "brigittebourguignon", "bertrandbouyx", "pascaleboyer", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "emiliecariou", "jeanrenecazeneuve", "jeanfrancoiscesarini", "emiliechalas", "anniechapelier", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "guillaumechiche", "mireilleclapot", "christinecloarec", "jeancharlescolasroy", "fabiennecolboc", "berangerecouillard", "michelecrouzet", "dominiquedasilva", "olivierdamaisin", "jenniferdetemmerman", "typhaniedegois", "marcdelatte", "fredericdescrozaille", "jeanbaptistedjebbari", "stephaniedo", "loicdombreval", "christelledubos", "audreydufeuschubert", "frederiquedumas", "catherinefabre", "valeriafauremuntian", "jeanmichelfauvergue", "jeanmariefievet", "pascalefontenelpersonne", "jeanlucfugit", "albanegaillot", "annegenetet", "ericgirardin", "olgagivernet", "valeriegomezbassac", "perrinegoulet", "fabiengouttefarde", "carolegrandjean", "florencegranjus", "oliviagregoire", "emilieguerel", "stanislasguerini", "marieguevenoux", "nadiahai", "veroniquehammerer", "pierrehenriet", "alexandreholroyd", "dimitrihoubron", "sachahoulie", "carolinejanvier", "christophejerretie", "hubertjulienlaferriere", "stephaniekerbarh", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "ainakuric", "daniellabaronne", "amalamelialakrafi", "frederiquelardet", "celiadelavergne", "gaellebohec", "sandrinelefeur", "annaiglemeur", "charlottelecocq", "martineleguilleballoy", "marionlenne", "rolandlescure", "moniquelimon", "richardlioger", "brigitteliso", "marieangemagne", "sylvainmaillard", "jacquesmarilossian", "sandramarsaud", "denismasseglia", "sereinemauborgne", "jeanfrancoismbaye", "graziellamelchior", "thomasmesnier", "marjolainemeyniermillefert", "monicamichel", "thierrymichels", "jeanmichelmis", "ameliedemontchalin", "jeanbaptistemoreau", "cendramotin", "isabellemullerquoy", "valerieoppelt", "matthieuorphelin", "catherineosson", "sophiepanonacle", "didierparis", "zivkapark", "patriceperrot", "valeriepetit", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "damienpichereau", "laurentpietraszewski", "clairepitollat", "barbarapompili", "benoitpotterie", "ericpoulliat", "brunoquestel", "pierrealainraphan", "cecilerilhac", "mariepierrerixain", "mireillerobert", "laetitiaromeirodias", "cedricroussel", "pacomerupin", "laurentsaintmartin", "nathaliesarles", "jeanbernardsempastous", "joachimsonforget", "brunostuder", "sirasylla", "aurelientache", "adrientaquet", "stephaneteste", "vincentthiebaut", "agnesthill", "valeriethomas", "alicethourot", "huguettetiegna", "alaintourret", "nicoletrisse", "stephanetrompille", "alexandravalettaardisson", "mariechristineverdierjouclas", "annievidal", "corinnevignon", "cedricvillani", "martinewonner", "jeanmarczulesi", "emmanuelleanthoine", "thibaultbazin", "gerardcherpion", "fabiendifilippo", "pierrehenridumont", "mansourkamardine", "brigittekuster", "gilleslurton", "maximeminot", "alainramadier", "laurencetrastourisnart", "erwanbalanant", "philippebolo", "brunoduverge", "sarahelhairy", "nathalieelimas", "brunofuchs", "patrickmignola", "fredericpetit", "maudpetit", "richardramos", "marielledesarnez", "micheledevaucouleurs", "sylvainwaserman", "agnesfirminlebodo", "lisemagnier", "francisvercamer"], "pour": ["erickabareigts", "christophebouillon", "olivierfaure", "jeromelambert", "valerierabault", "borisvallaud", "clementineautain", "ugobernalicis", "ericcoquerel", "carolinefiat", "bastienlachaud", "michellarive", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "mathildepanot", "loicprud'homme", "adrienquatennens", "jeanhuguesratenon", "murielressiguier", "sabinerubin", "francoisruffin", "huguettebello", "alainbruneel", "mariegeorgebuffet", "andrechassaigne", "jeanpauldufregne", "sebastienjumel", "jeanpaullecoq", "stephanepeu", "fabienroussel", "hubertwulfranc", "brunobilde", "sebastienchenu", "gilbertcollard", "jeaninedubie", "joseevrard", "marinelepen", "emmanuellemenard", "ludovicpajot"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 39, "abs": 0, "contre": 186, "corrections": {"mmemarietamarelleverhaeghe": "contre", "mmeaudeamadou": "contre"}, "desc": "la motion de renvoi en commission, d\u00e9pos\u00e9e par M. Olivier Faure, du projet de loi d'habilitation \u00e0 prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social (premi\u00e8re lecture). [", "type": "SOR"}, "4": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "19", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Collard,  M. Chenu et M. Pajot", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170127.asp", "designationArticle": "Article PREMIER", "id": "S-AMANR5L15PO717460B19N13", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p>Supprimer cet article.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0019/AN/13.asp", "numAmend": "13", "dateDepot": "6 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0019.asp#D_Article_1er", "titreDossierLegislatif": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/4", "num": 4, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "date": "10/07/2017", "libelleDossier": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social\n", "id": "15_4", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLhabilitation_ordonnances_dialogue_social", "votes": {"nonVotant": ["m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmebrunepoirson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq"], "contre": ["berangereabba", "damienadam", "ericalauzet", "audeamadou", "francoisandre", "gabrielattal", "laetitiaavia", "delphinebagarry", "xavierbatut", "sophiebeaudouinhubiere", "belkhirbelhaddad", "auroreberge", "herveberville", "christopheblanchet", "brunobonnell", "audebonovandorme", "ericbothorel", "brigittebourguignon", "bertrandbouyx", "pascaleboyer", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "celinecalvez", "emiliecariou", "annelaurecattelot", "jeanrenecazeneuve", "jeanfrancoiscesarini", "anniechapelier", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "guillaumechiche", "mireilleclapot", "christinecloarec", "jeancharlescolasroy", "fabiennecolboc", "berangerecouillard", "michelecrouzet", "dominiquedasilva", "olivierdamaisin", "yvesdaniel", "jenniferdetemmerman", "marcdelatte", "fredericdescrozaille", "stephaniedo", "christelledubos", "audreydufeuschubert", "jeanfrancoiseliaou", "catherinefabre", "valeriafauremuntian", "jeanmichelfauvergue", "jeanmariefievet", "pascalefontenelpersonne", "jeanlucfugit", "albanegaillot", "annegenetet", "raphaelgerard", "ericgirardin", "guillaumegouffiercha", "perrinegoulet", "carolegrandjean", "florencegranjus", "emilieguerel", "stanislasguerini", "marieguevenoux", "veroniquehammerer", "christinehennion", "pierrehenriet", "danieleherin", "alexandreholroyd", "sachahoulie", "carolinejanvier", "christophejerretie", "hubertjulienlaferriere", "catherinekamowski", "loickervran", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "daniellabaronne", "frederiquelardet", "celiadelavergne", "fionalazaar", "gaellebohec", "sandrinelefeur", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "nicolelepeih", "charlottelecocq", "martineleguilleballoy", "marionlenne", "moniquelimon", "brigitteliso", "marieangemagne", "sylvainmaillard", "sandramarsaud", "denismasseglia", "jeanfrancoismbaye", "graziellamelchior", "marjolainemeyniermillefert", "monicamichel", "thierrymichels", "jeanmichelmis", "ameliedemontchalin", "jeanbaptistemoreau", "cendramotin", "isabellemullerquoy", "valerieoppelt", "matthieuorphelin", "sophiepanonacle", "zivkapark", "patriceperrot", "valeriepetit", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "damienpichereau", "laurentpietraszewski", "beatricepiron", "barbarapompili", "nataliapouzyreff", "brunoquestel", "huguesrenson", "stephanierist", "mireillerobert", "laetitiaromeirodias", "cedricroussel", "pacomerupin", "nathaliesarles", "jeanbernardsempastous", "joachimsonforget", "brunostuder", "sirasylla", "marietamarelleverhaeghe", "adrientaquet", "stephaneteste", "vincentthiebaut", "agnesthill", "alicethourot", "huguettetiegna", "stephanetrompille", "frederiquetuffnell", "alexandravalettaardisson", "olivierveran", "mariechristineverdierjouclas", "annievidal", "corinnevignon", "cedricvillani", "guillaumevuilletet", "martinewonner", "jeanmarczulesi", "thibaultbazin", "gerardcherpion", "vincentdescoeur", "fabiendifilippo", "juliendive", "jeanpierredoor", "virginiedubymuller", "pierrehenridumont", "anniegenevard", "brigittekuster", "gilleslurton", "maximeminot", "alainramadier", "philippebolo", "brunoduverge", "philippemichelkleisbauer", "patrickmignola", "micheledevaucouleurs", "sylvainwaserman", "pierreyvesbournazel", "paulchristophe", "agnesfirminlebodo", "lisemagnier", "francisvercamer", "jeaninedubie"], "pour": ["christophebouillon", "clementineautain", "ericcoquerel", "alexiscorbiere", "carolinefiat", "bastienlachaud", "michellarive", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "mathildepanot", "loicprud'homme", "adrienquatennens", "jeanhuguesratenon", "murielressiguier", "sabinerubin", "francoisruffin", "alainbruneel", "pierredharreville", "jeanpauldufregne", "sebastienjumel", "jeanpaullecoq", "fabienroussel", "hubertwulfranc", "brunobilde", "michelcastellani", "marinelepen", "emmanuellemenard", "ludovicpajot"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 28, "abs": 0, "contre": 174, "corrections": {"m.stephanemazars": "contre", "mmesandrinejosso": "contre", "m.vincentbru": "contre", "mmeemmanuelleanthoine": "contre", "m.jeanpierrecubertafon": "contre", "mmefrederiquedumas": "contre"}, "desc": "l'amendement n\u00b0 13 de M. Gilbert Collard et les amendements identiques suivants \u00e0 l'article premier du projet de loi d'habilitation \u00e0 prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social (premi\u00e8re lecture). [", "type": "SOR"}, "5": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "19", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Prud&apos;homme,  Mme Autain, M. Bernalicis, M. Coquerel, M. Corbi&#232;re, Mme Fiat, M. Lachaud, M. Larive, M. M&#233;lenchon, Mme Obono, Mme Panot, M. Quatennens, M. Ratenon, Mme Ressiguier, Mme Rubin, M. Ruffin et Mme Taurine", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170127.asp", "designationArticle": "Article PREMIER", "id": "S-AMANR5L15PO717460B19N132", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Supprimer l'alin\u00e9a 5.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0019/AN/132.asp", "numAmend": "132", "dateDepot": "7 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0019.asp#D_Article_1er", "titreDossierLegislatif": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/5", "num": 5, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "date": "10/07/2017", "libelleDossier": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social\n", "id": "15_5", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLhabilitation_ordonnances_dialogue_social", "votes": {"abstention": ["vincentthiebaut", "emmanuellemenard"], "nonVotant": ["m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmebrunepoirson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq"], "contre": ["berangereabba", "damienadam", "audeamadou", "gabrielattal", "florianbachelier", "delphinebagarry", "xavierbatut", "belkhirbelhaddad", "auroreberge", "herveberville", "christopheblanchet", "pascalbois", "brunobonnell", "ericbothorel", "brigittebourguignon", "bertrandbouyx", "pascaleboyer", "jeanjacquesbridey", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "celinecalvez", "emiliecariou", "annelaurecattelot", "jeanrenecazeneuve", "jeanfrancoiscesarini", "philippechalumeau", "anniechapelier", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "guillaumechiche", "mireilleclapot", "christinecloarec", "jeancharlescolasroy", "fabiennecolboc", "michelecrouzet", "dominiquedasilva", "olivierdamaisin", "marcdelatte", "stephaniedo", "christelledubos", "audreydufeuschubert", "valeriafauremuntian", "jeanmichelfauvergue", "jeanmariefievet", "jeanlucfugit", "albanegaillot", "annegenetet", "raphaelgerard", "ericgirardin", "olgagivernet", "perrinegoulet", "carolegrandjean", "florencegranjus", "emilieguerel", "marieguevenoux", "nadiahai", "veroniquehammerer", "christinehennion", "pierrehenriet", "sachahoulie", "carolinejanvier", "christophejerretie", "sandrinejosso", "hubertjulienlaferriere", "catherinekamowski", "loickervran", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "daniellabaronne", "frederiquelardet", "celiadelavergne", "fionalazaar", "gaellebohec", "sandrinelefeur", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "fabricelevigoureux", "charlottelecocq", "martineleguilleballoy", "marionlenne", "moniquelimon", "richardlioger", "sylvainmaillard", "sandramarsaud", "denismasseglia", "sereinemauborgne", "jeanfrancoismbaye", "thomasmesnier", "marjolainemeyniermillefert", "monicamichel", "thierrymichels", "jeanmichelmis", "ameliedemontchalin", "jeanbaptistemoreau", "cendramotin", "valerieoppelt", "zivkapark", "patriceperrot", "valeriepetit", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "damienpichereau", "laurentpietraszewski", "beatricepiron", "barbarapompili", "nataliapouzyreff", "huguesrenson", "stephanierist", "mariepierrerixain", "mireillerobert", "laetitiaromeirodias", "cedricroussel", "jeanbernardsempastous", "joachimsonforget", "brunostuder", "sirasylla", "adrientaquet", "valeriethomas", "alicethourot", "huguettetiegna", "elisabethtoututpicard", "alexandravalettaardisson", "olivierveran", "mariechristineverdierjouclas", "annievidal", "cedricvillani", "guillaumevuilletet", "martinewonner", "emmanuelleanthoine", "thibaultbazin", "gerardcherpion", "fabiendifilippo", "juliendive", "jeanpierredoor", "pierrehenridumont", "patrickhetzel", "brigittekuster", "gilleslurton", "maximeminot", "alainramadier", "robinreda", "laurencetrastourisnart", "philippemichelkleisbauer", "patrickmignola", "micheledevaucouleurs", "sylvainwaserman", "paulchristophe", "agnesfirminlebodo", "francisvercamer"], "pour": ["brigitteliso", "frederiquetuffnell", "christophebouillon", "davidhabib", "regisjuanico", "christinepiresbeaune", "borisvallaud", "clementineautain", "ericcoquerel", "alexiscorbiere", "carolinefiat", "bastienlachaud", "michellarive", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "mathildepanot", "loicprud'homme", "adrienquatennens", "murielressiguier", "sabinerubin", "francoisruffin", "alainbruneel", "pierredharreville", "jeanpauldufregne", "sebastienjumel", "jeanpaullecoq", "stephanepeu", "fabienroussel", "hubertwulfranc", "jeaninedubie"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 30, "abs": 2, "contre": 150, "corrections": {}, "desc": "l'amendement n\u00b0 132 de M. Prud'homme et les amendements identiques suivants \u00e0 l'article premier du projet de loi d'habilitation \u00e0 prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social (premi\u00e8re lecture). [", "type": "SOR"}, "6": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "19", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Vallaud,  Mme Vainqueur-Christophe, M. Aviragnet, Mme Bareigts, Mme Batho, Mme Battistel, Mme Bi&#233;mouret, M. Bouillon, M. Jean-Louis Bricout, M. Carvounas, M. Alain David, Mme Laurence Dumont, M. Dussopt, M. Faure, M. Garot, M. David Habib, M. Hutin, M. Juanico, Mme Karamanli, M. J&#233;r&#244;me Lambert, M. Le Foll, M. Letchimy, Mme Manin, Mme Pau-Langevin, Mme Pires Beaune, M. Potier, M. Pueyo, M. Pupponi, Mme Rabault, M. Saulignac et Mme Untermaier", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170127.asp", "designationArticle": "Article PREMIER", "id": "S-AMANR5L15PO717460B19N440", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">&#192; l'alin\u00e9a 5, supprimer les mots :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab le r\u00e9gime juridique de la rupture du contrat de travail en cas de refus par le salari\u00e9 des modifications de son contrat issues d'un accord collectif, \u00bb.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0019/AN/440.asp", "numAmend": "440", "dateDepot": "7 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0019.asp#D_Article_1er", "titreDossierLegislatif": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/6", "num": 6, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "date": "10/07/2017", "libelleDossier": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social\n", "id": "15_6", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLhabilitation_ordonnances_dialogue_social", "votes": {"nonVotant": ["m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmebrunepoirson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq"], "contre": ["berangereabba", "damienadam", "audeamadou", "florianbachelier", "delphinebagarry", "xavierbatut", "belkhirbelhaddad", "herveberville", "christopheblanchet", "pascalbois", "brunobonnell", "ericbothorel", "brigittebourguignon", "bertrandbouyx", "pascaleboyer", "jeanjacquesbridey", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "emiliecariou", "annelaurecattelot", "jeanrenecazeneuve", "jeanfrancoiscesarini", "philippechalumeau", "anniechapelier", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "guillaumechiche", "mireilleclapot", "christinecloarec", "jeancharlescolasroy", "fabiennecolboc", "michelecrouzet", "dominiquedasilva", "marcdelatte", "stephaniedo", "christelledubos", "catherinefabre", "jeanmichelfauvergue", "jeanmariefievet", "jeanlucfugit", "albanegaillot", "annegenetet", "raphaelgerard", "ericgirardin", "olgagivernet", "carolegrandjean", "florencegranjus", "emilieguerel", "marieguevenoux", "nadiahai", "veroniquehammerer", "pierrehenriet", "sachahoulie", "carolinejanvier", "christophejerretie", "hubertjulienlaferriere", "catherinekamowski", "stephaniekerbarh", "loickervran", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "frederiquelardet", "celiadelavergne", "fionalazaar", "gaellebohec", "sandrinelefeur", "annaiglemeur", "nicolelepeih", "fabricelevigoureux", "charlottelecocq", "marionlenne", "moniquelimon", "richardlioger", "brigitteliso", "sylvainmaillard", "sandramarsaud", "denismasseglia", "jeanfrancoismbaye", "thomasmesnier", "marjolainemeyniermillefert", "monicamichel", "thierrymichels", "jeanmichelmis", "ameliedemontchalin", "jeanbaptistemoreau", "cendramotin", "valerieoppelt", "zivkapark", "patriceperrot", "valeriepetit", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "damienpichereau", "laurentpietraszewski", "beatricepiron", "barbarapompili", "nataliapouzyreff", "huguesrenson", "stephanierist", "laetitiaromeirodias", "cedricroussel", "jeanbernardsempastous", "joachimsonforget", "sirasylla", "aurelientache", "vincentthiebaut", "valeriethomas", "alicethourot", "huguettetiegna", "elisabethtoututpicard", "alexandravalettaardisson", "olivierveran", "annievidal", "corinnevignon", "guillaumevuilletet", "martinewonner", "emmanuelleanthoine", "thibaultbazin", "gerardcherpion", "fabiendifilippo", "juliendive", "jeanpierredoor", "pierrehenridumont", "patrickhetzel", "brigittekuster", "gilleslurton", "maximeminot", "alainramadier", "robinreda", "laurencetrastourisnart", "philippemichelkleisbauer", "patrickmignola", "sylvainwaserman", "paulchristophe", "agnesfirminlebodo", "francisvercamer", "emmanuellemenard"], "pour": ["davidhabib", "regisjuanico", "christinepiresbeaune", "borisvallaud", "ericcoquerel", "alexiscorbiere", "carolinefiat", "bastienlachaud", "michellarive", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "mathildepanot", "loicprud'homme", "adrienquatennens", "murielressiguier", "sabinerubin", "francoisruffin", "pierredharreville", "jeanpauldufregne", "stephanepeu", "hubertwulfranc", "jeaninedubie"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 22, "abs": 0, "contre": 138, "corrections": {}, "desc": "l'amendement n\u00b0 440 de M. Vallaud \u00e0 l'article premier du projet de loi d'habilitation \u00e0 prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social (premi\u00e8re lecture). [", "type": "SOR"}, "7": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "19", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Vallaud,  Mme Vainqueur-Christophe, M. Aviragnet, Mme Bareigts, Mme Batho, Mme Battistel, Mme Bi&#233;mouret, M. Bouillon, M. Jean-Louis Bricout, M. Carvounas, M. Alain David, Mme Laurence Dumont, M. Dussopt, M. Faure, M. Garot, M. David Habib, M. Hutin, M. Juanico, Mme Karamanli, M. J&#233;r&#244;me Lambert, M. Le Foll, M. Letchimy, Mme Manin, Mme Pau-Langevin, Mme Pires Beaune, M. Potier, M. Pueyo, M. Pupponi, Mme Rabault, M. Saulignac et Mme Untermaier", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170127.asp", "designationArticle": "Article PREMIER", "id": "S-AMANR5L15PO717460B19N441", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Compl\u00e9ter l'alin\u00e9a 5 par les mots : </p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab soumises aux seules conditions d\u00e9finies aux articles L. 1233-65 \u00e0 L. 1233-70 ou L. 1233-71 du m\u00eame code \u00bb.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0019/AN/441.asp", "numAmend": "441", "dateDepot": "7 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0019.asp#D_Article_1er", "titreDossierLegislatif": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/7", "num": 7, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "date": "10/07/2017", "libelleDossier": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social\n", "id": "15_7", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLhabilitation_ordonnances_dialogue_social", "votes": {"nonVotant": ["m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmebrunepoirson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq"], "contre": ["berangereabba", "damienadam", "audeamadou", "florianbachelier", "delphinebagarry", "xavierbatut", "belkhirbelhaddad", "herveberville", "christopheblanchet", "pascalbois", "brunobonnell", "ericbothorel", "brigittebourguignon", "bertrandbouyx", "pascaleboyer", "jeanjacquesbridey", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "emiliecariou", "annelaurecattelot", "jeanrenecazeneuve", "jeanfrancoiscesarini", "philippechalumeau", "anniechapelier", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "guillaumechiche", "mireilleclapot", "christinecloarec", "jeancharlescolasroy", "fabiennecolboc", "michelecrouzet", "dominiquedasilva", "marcdelatte", "stephaniedo", "christelledubos", "jeanmichelfauvergue", "jeanmariefievet", "jeanlucfugit", "annegenetet", "raphaelgerard", "ericgirardin", "olgagivernet", "carolegrandjean", "florencegranjus", "emilieguerel", "marieguevenoux", "nadiahai", "veroniquehammerer", "pierrehenriet", "sachahoulie", "carolinejanvier", "christophejerretie", "sandrinejosso", "hubertjulienlaferriere", "catherinekamowski", "stephaniekerbarh", "loickervran", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "frederiquelardet", "celiadelavergne", "fionalazaar", "gaellebohec", "sandrinelefeur", "annaiglemeur", "nicolelepeih", "fabricelevigoureux", "charlottelecocq", "martineleguilleballoy", "marionlenne", "moniquelimon", "richardlioger", "brigitteliso", "sylvainmaillard", "sandramarsaud", "denismasseglia", "sereinemauborgne", "jeanfrancoismbaye", "graziellamelchior", "thomasmesnier", "marjolainemeyniermillefert", "monicamichel", "thierrymichels", "jeanmichelmis", "ameliedemontchalin", "jeanbaptistemoreau", "cendramotin", "valerieoppelt", "zivkapark", "patriceperrot", "annelaurencepetel", "valeriepetit", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "damienpichereau", "laurentpietraszewski", "beatricepiron", "barbarapompili", "nataliapouzyreff", "huguesrenson", "stephanierist", "mireillerobert", "laetitiaromeirodias", "cedricroussel", "jeanbernardsempastous", "joachimsonforget", "sirasylla", "aurelientache", "vincentthiebaut", "valeriethomas", "alicethourot", "huguettetiegna", "elisabethtoututpicard", "alexandravalettaardisson", "olivierveran", "annievidal", "corinnevignon", "cedricvillani", "guillaumevuilletet", "martinewonner", "emmanuelleanthoine", "thibaultbazin", "gerardcherpion", "fabiendifilippo", "juliendive", "jeanpierredoor", "pierrehenridumont", "patrickhetzel", "brigittekuster", "gilleslurton", "maximeminot", "alainramadier", "robinreda", "laurencetrastourisnart", "philippemichelkleisbauer", "patrickmignola", "micheledevaucouleurs", "sylvainwaserman", "paulchristophe", "agnesfirminlebodo", "francisvercamer", "emmanuellemenard"], "pour": ["christophebouillon", "davidhabib", "regisjuanico", "christinepiresbeaune", "borisvallaud", "clementineautain", "ericcoquerel", "carolinefiat", "bastienlachaud", "michellarive", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "mathildepanot", "loicprud'homme", "adrienquatennens", "murielressiguier", "sabinerubin", "francoisruffin", "alainbruneel", "pierredharreville", "jeanpauldufregne", "sebastienjumel", "stephanepeu", "fabienroussel", "hubertwulfranc", "jeaninedubie"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 26, "abs": 0, "contre": 144, "corrections": {"mmefrederiquedumas": "contre"}, "desc": "l'amendement n\u00b0 441 de M. Vallaud \u00e0 l'article premier du projet de loi d'habilitation \u00e0 prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social (premi\u00e8re lecture). [", "type": "SOR"}, "8": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "19", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Quatennens,  Mme Autain, M. Bernalicis, M. Coquerel, M. Corbi&#232;re, Mme Fiat, M. Lachaud, M. Larive, M. M&#233;lenchon, Mme Obono, Mme Panot, M. Prud&apos;homme, M. Ratenon, Mme Ressiguier, Mme Rubin, M. Ruffin et Mme Taurine", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170127.asp", "designationArticle": "Article PREMIER", "id": "S-AMANR5L15PO717460B19N120", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Supprimer l'alin\u00e9a 12.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0019/AN/120.asp", "numAmend": "120", "dateDepot": "7 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0019.asp#D_Article_1er", "titreDossierLegislatif": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/8", "num": 8, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "date": "10/07/2017", "libelleDossier": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social\n", "id": "15_8", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLhabilitation_ordonnances_dialogue_social", "votes": {"abstention": ["clementineautain"], "nonVotant": ["m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmebrunepoirson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq"], "contre": ["berangereabba", "damienadam", "laetitiaavia", "florianbachelier", "delphinebagarry", "xavierbatut", "christopheblanchet", "pascalbois", "brunobonnell", "ericbothorel", "brigittebourguignon", "bertrandbouyx", "pascaleboyer", "jeanjacquesbridey", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "celinecalvez", "emiliecariou", "annelaurecattelot", "jeanrenecazeneuve", "jeanfrancoiscesarini", "anniechapelier", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "guillaumechiche", "mireilleclapot", "christinecloarec", "jeancharlescolasroy", "fabiennecolboc", "dominiquedasilva", "olivierdamaisin", "marcdelatte", "stephaniedo", "christelledubos", "audreydufeuschubert", "catherinefabre", "jeanmichelfauvergue", "jeanmariefievet", "jeanlucfugit", "albanegaillot", "annegenetet", "raphaelgerard", "guillaumegouffiercha", "perrinegoulet", "carolegrandjean", "florencegranjus", "marieguevenoux", "nadiahai", "christinehennion", "pierrehenriet", "sachahoulie", "carolinejanvier", "hubertjulienlaferriere", "catherinekamowski", "stephaniekerbarh", "loickervran", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "daniellabaronne", "frederiquelardet", "celiadelavergne", "fionalazaar", "gaellebohec", "sandrinelefeur", "gilleslegendre", "nicolelepeih", "fabricelevigoureux", "charlottelecocq", "martineleguilleballoy", "moniquelimon", "richardlioger", "brigitteliso", "sylvainmaillard", "sandramarsaud", "denismasseglia", "sereinemauborgne", "jeanfrancoismbaye", "graziellamelchior", "thomasmesnier", "marjolainemeyniermillefert", "monicamichel", "thierrymichels", "jeanmichelmis", "jeanbaptistemoreau", "cendramotin", "valerieoppelt", "patriceperrot", "valeriepetit", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "damienpichereau", "laurentpietraszewski", "beatricepiron", "nataliapouzyreff", "huguesrenson", "stephanierist", "mariepierrerixain", "mireillerobert", "laetitiaromeirodias", "cedricroussel", "jeanbernardsempastous", "joachimsonforget", "brunostuder", "sirasylla", "aurelientache", "adrientaquet", "vincentthiebaut", "valeriethomas", "alicethourot", "huguettetiegna", "elisabethtoututpicard", "alexandravalettaardisson", "olivierveran", "mariechristineverdierjouclas", "corinnevignon", "cedricvillani", "guillaumevuilletet", "martinewonner", "thibaultbazin", "gerardcherpion", "gilleslurton", "alainramadier", "laurencetrastourisnart", "philippemichelkleisbauer", "patrickmignola", "micheledevaucouleurs", "sylvainwaserman", "agnesfirminlebodo", "francisvercamer"], "pour": ["christophebouillon", "davidhabib", "christinepiresbeaune", "borisvallaud", "ericcoquerel", "alexiscorbiere", "carolinefiat", "bastienlachaud", "michellarive", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "loicprud'homme", "adrienquatennens", "murielressiguier", "sabinerubin", "francoisruffin", "alainbruneel", "pierredharreville", "jeanpauldufregne", "sebastienjumel", "stephanepeu", "hubertwulfranc", "emmanuellemenard"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 23, "abs": 1, "contre": 130, "corrections": {}, "desc": "l'amendement n\u00b0 120 de M. Quatennens et les amendements identiques suivants \u00e0 l'article premier du projet de loi d'habilitation \u00e0 prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social (premi\u00e8re lecture). [", "type": "SOR"}, "9": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "19", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Quatennens,  Mme Autain, M. Bernalicis, M. Coquerel, M. Corbi&#232;re, Mme Fiat, M. Lachaud, M. Larive, M. M&#233;lenchon, Mme Obono, Mme Panot, M. Prud&apos;homme, M. Ratenon, Mme Ressiguier, Mme Rubin, M. Ruffin et Mme Taurine", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra/20171007.asp", "designationArticle": "Article PREMIER", "id": "S-AMANR5L15PO717460B19N119", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Supprimer l'alin\u00e9a 13.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0019/AN/119.asp", "numAmend": "119", "dateDepot": "7 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0019.asp#D_Article_1er", "titreDossierLegislatif": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/9", "num": 9, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "date": "11/07/2017", "libelleDossier": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social\n", "id": "15_9", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLhabilitation_ordonnances_dialogue_social", "votes": {"abstention": ["louisaliot", "brunobilde", "gilbertcollard", "joseevrard", "emmanuellemenard"], "nonVotant": ["m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmebrunepoirson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq"], "contre": ["damienadam", "ramlatiali", "audeamadou", "patriceanato", "francoisandre", "jeanphilippeardouin", "delphinebagarry", "didierbaichere", "xavierbatut", "sophiebeaudouinhubiere", "belkhirbelhaddad", "auroreberge", "gregorybessonmoreau", "barbarabessotballot", "anneblanc", "brunobonnell", "audebonovandorme", "julienborowczyk", "ericbothorel", "brigittebourguignon", "bertrandbouyx", "pascaleboyer", "jeanjacquesbridey", "blandinebrocard", "annebrugnera", "carolebureaubonnard", "pierrecabare", "celinecalvez", "emiliecariou", "samanthacazebonne", "jeanrenecazeneuve", "sebastiencazenove", "anthonycellier", "philippechalumeau", "anniechapelier", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "guillaumechiche", "mireilleclapot", "christinecloarec", "fabiennecolboc", "berangerecouillard", "michelecrouzet", "olivierdamaisin", "yvesdaniel", "dominiquedavid", "marcdelatte", "nicolasdemoulin", "fredericdescrozaille", "benjamindirx", "stephaniedo", "christelledubos", "audreydufeuschubert", "francoisedumas", "stelladupont", "catherinefabre", "valeriafauremuntian", "pascalefontenelpersonne", "alexandrefreschi", "albanegaillot", "thomasgassilloud", "annegenetet", "raphaelgerard", "ericgirardin", "olgagivernet", "valeriegomezbassac", "perrinegoulet", "fabiengouttefarde", "carolegrandjean", "florencegranjus", "oliviagregoire", "emilieguerel", "stanislasguerini", "veroniquehammerer", "pierrehenriet", "danieleherin", "philippehuppe", "jeanmicheljacques", "carolinejanvier", "sandrinejosso", "hubertjulienlaferriere", "guillaumekasbarian", "yannickkerlogot", "loickervran", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "soniakrimi", "ainakuric", "amalamelialakrafi", "frederiquelardet", "celiadelavergne", "fionalazaar", "gaellebohec", "didierlegac", "nicolelepeih", "marielebec", "charlottelecocq", "christophelejeune", "marionlenne", "rolandlescure", "moniquelimon", "richardlioger", "brigitteliso", "alexandralouis", "sylvainmaillard", "jacquesmaire", "jacquelinemaquet", "jacquesmarilossian", "denismasseglia", "fabienmatras", "sereinemauborgne", "jeanfrancoismbaye", "graziellamelchior", "thierrymichels", "sandrinemorch", "cendramotin", "sebastiennadot", "mickaelnogal", "claireo'petit", "valerieoppelt", "catherineosson", "xavierpaluszkiewicz", "valeriepetit", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "beatricepiron", "clairepitollat", "benoitpotterie", "nataliapouzyreff", "cathyraconbouzon", "pierrealainraphan", "isabellerauch", "huguesrenson", "cecilerilhac", "stephanierist", "mireillerobert", "laetitiaromeirodias", "xavierroseren", "cedricroussel", "pacomerupin", "laurentsaintmartin", "laetitiasaintpaul", "jeanbernardsempastous", "benoitsimian", "joachimsonforget", "bertrandsorre", "sirasylla", "aurelientache", "adrientaquet", "stephaneteste", "agnesthill", "sabinethillaye", "valeriethomas", "huguettetiegna", "alaintourret", "nicoletrisse", "stephanetrompille", "alexandravalettaardisson", "olivierveran", "mariechristineverdierjouclas", "annievidal", "corinnevignon", "martinewonner", "emmanuelleanthoine", "julienaubert", "thibaultbazin", "valeriebazinmalgras", "emiliebonnivard", "jeanclaudebouchet", "gerardcherpion", "pierrecordier", "mariechristinedalloz", "fabiendifilippo", "juliendive", "jeanpierredoor", "mariannedubois", "pierrehenridumont", "jeanjacquesferrara", "laurentfurst", "claudedeganay", "jeancarlesgrelier", "christianjacob", "brigittekuster", "sebastienleclerc", "veroniquelouwagie", "gilleslurton", "maximeminot", "jeromenury", "ericpauget", "bernardperrut", "alainramadier", "laurencetrastourisnart", "patriceverchere", "arnaudviala", "jeanpierrevigier", "jeannoelbarrot", "philippeberta", "philippebolo", "jeanpierrecubertafon", "sarahelhairy", "brunofuchs", "jeanluclagleize", "mohamedlaqhila", "philippemichelkleisbauer", "patrickmignola", "maudpetit", "richardramos", "micheledevaucouleurs", "sylvainwaserman", "olivierbecht", "thierrybenoit", "marinebrenier", "paulchristophe", "beatricedescamps", "yannickfavennecbecot", "agnesfirminlebodo", "jeanchristophelagarde", "vincentledoux", "lisemagnier", "christophenaegelen", "francisvercamer", "jeanlassalle"], "pour": ["denissommer", "jeanlouisbricout", "regisjuanico", "jeromelambert", "stephanelefoll", "georgepaulangevin", "borisvallaud", "ericcoquerel", "alexiscorbiere", "bastienlachaud", "michellarive", "jeanlucmelenchon", "adrienquatennens", "jeanhuguesratenon", "murielressiguier", "sabinerubin", "francoisruffin", "benedictetaurine", "alainbruneel", "andrechassaigne", "pierredharreville", "jeanpauldufregne", "elsafaucillon", "sebastienjumel", "jeanpaullecoq", "fabienroussel", "hubertwulfranc", "michelcastellani", "jeaninedubie", "sylviapinel"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 30, "abs": 5, "contre": 223, "corrections": {"m.denissommer": "contre"}, "desc": "l'amendement n\u00b0 119 de M. Quatennens et les amendements identiques suivants \u00e0 l'article premier du projet de loi d'habilitation \u00e0 prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social (premi\u00e8re lecture). [", "type": "SOR"}, "10": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "19", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Vallaud,  Mme Vainqueur-Christophe, M. Aviragnet, Mme Bareigts, Mme Batho, Mme Battistel, Mme Bi&#233;mouret, M. Bouillon, M. Jean-Louis Bricout, M. Carvounas, M. Alain David, Mme Laurence Dumont, M. Dussopt, M. Faure, M. Garot, M. David Habib, M. Hutin, M. Juanico, Mme Karamanli, M. J&#233;r&#244;me Lambert, M. Le Foll, M. Letchimy, Mme Manin, Mme Pau-Langevin, Mme Pires Beaune, M. Potier, M. Pueyo, M. Pupponi, Mme Rabault, M. Saulignac et Mme Untermaier", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra/20171007.asp", "designationArticle": "Article PREMIER", "id": "S-AMANR5L15PO717460B19N446", "designationAlinea": "Alin\u00e9a 13", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p>Compl\u00e9ter l'alin\u00e9a 13 par les mots :</p><p>\u00ab , dans le cadre des dispositions pr\u00e9vues \u00e0 l'alin\u00e9a 2 de l'article L. 2232-12 du code du travail \u00bb.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0019/AN/446.asp", "numAmend": "446", "dateDepot": "7 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0019.asp#D_Article_1er", "titreDossierLegislatif": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/10", "num": 10, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "date": "11/07/2017", "libelleDossier": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social\n", "id": "15_10", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLhabilitation_ordonnances_dialogue_social", "votes": {"abstention": ["julienaubert"], "nonVotant": ["m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmebrunepoirson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq"], "contre": ["damienadam", "ramlatiali", "audeamadou", "patriceanato", "francoisandre", "jeanphilippeardouin", "delphinebagarry", "didierbaichere", "xavierbatut", "sophiebeaudouinhubiere", "auroreberge", "gregorybessonmoreau", "barbarabessotballot", "audebonovandorme", "julienborowczyk", "ericbothorel", "brigittebourguignon", "pascaleboyer", "blandinebrocard", "annebrugnera", "daniellebrulebois", "carolebureaubonnard", "pierrecabare", "celinecalvez", "emiliecariou", "jeanrenecazeneuve", "sebastiencazenove", "philippechalumeau", "anniechapelier", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "guillaumechiche", "mireilleclapot", "fabiennecolboc", "berangerecouillard", "michelecrouzet", "yvesdaniel", "dominiquedavid", "marcdelatte", "nicolasdemoulin", "fredericdescrozaille", "christophedipompeo", "benjamindirx", "audreydufeuschubert", "francoisedumas", "stelladupont", "catherinefabre", "jeanmariefievet", "alexandrefreschi", "albanegaillot", "annegenetet", "ericgirardin", "olgagivernet", "valeriegomezbassac", "fabiengouttefarde", "carolegrandjean", "florencegranjus", "emilieguerel", "stanislasguerini", "veroniquehammerer", "pierrehenriet", "danieleherin", "philippehuppe", "carolinejanvier", "sandrinejosso", "hubertjulienlaferriere", "guillaumekasbarian", "yannickkerlogot", "loickervran", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "soniakrimi", "ainakuric", "mustaphalaabid", "frederiquelardet", "fionalazaar", "gaellebohec", "nicolelepeih", "charlottelecocq", "christophelejeune", "marionlenne", "rolandlescure", "moniquelimon", "richardlioger", "brigitteliso", "alexandralouis", "marieangemagne", "jacquesmarilossian", "denismasseglia", "fabienmatras", "sereinemauborgne", "jeanfrancoismbaye", "thierrymichels", "sandrinemorch", "cendramotin", "sebastiennadot", "mickaelnogal", "claireo'petit", "valerieoppelt", "xavierpaluszkiewicz", "valeriepetit", "laurentpietraszewski", "beatricepiron", "clairepitollat", "jeanfrancoisportarrieu", "benoitpotterie", "nataliapouzyreff", "cathyraconbouzon", "pierrealainraphan", "isabellerauch", "huguesrenson", "cecilerilhac", "stephanierist", "mireillerobert", "xavierroseren", "cedricroussel", "pacomerupin", "laetitiasaintpaul", "jeanbernardsempastous", "benoitsimian", "denissommer", "bertrandsorre", "brunostuder", "sirasylla", "adrientaquet", "stephaneteste", "agnesthill", "sabinethillaye", "valeriethomas", "huguettetiegna", "alaintourret", "nicoletrisse", "stephanetrompille", "olivierveran", "mariechristineverdierjouclas", "annievidal", "emmanuelleanthoine", "thibaultbazin", "valeriebazinmalgras", "emiliebonnivard", "jeanclaudebouchet", "gerardcherpion", "mariechristinedalloz", "fabiendifilippo", "juliendive", "jeanpierredoor", "mariannedubois", "virginiedubymuller", "jeanjacquesferrara", "claudedeganay", "jeancarlesgrelier", "patrickhetzel", "brigittekuster", "marclefur", "sebastienleclerc", "veroniquelouwagie", "frederiquemeunier", "maximeminot", "jeromenury", "jeanfrancoisparigi", "ericpauget", "bernardperrut", "alainramadier", "laurencetrastourisnart", "arnaudviala", "michelvialay", "jeanpierrevigier", "stephaneviry", "jeannoelbarrot", "philippeberta", "jeanpierrecubertafon", "sarahelhairy", "nadiaessayan", "marcfesneau", "patriciagallerneau", "laurentgarcia", "brahimhammouche", "cyrilleisaacsibille", "jeanluclagleize", "mohamedlaqhila", "sophiemette", "philippemichelkleisbauer", "patrickmignola", "maudpetit", "richardramos", "micheledevaucouleurs", "sylvainwaserman", "olivierbecht", "marinebrenier", "paulchristophe", "beatricedescamps", "yannickfavennecbecot", "agnesfirminlebodo", "lisemagnier", "christophenaegelen", "francisvercamer", "brunobilde", "joseevrard", "emmanuellemenard"], "pour": ["jeanlouisbricout", "regisjuanico", "jeromelambert", "sergeletchimy", "georgepaulangevin", "christinepiresbeaune", "borisvallaud", "alexiscorbiere", "bastienlachaud", "michellarive", "jeanlucmelenchon", "adrienquatennens", "murielressiguier", "sabinerubin", "francoisruffin", "benedictetaurine", "alainbruneel", "andrechassaigne", "pierredharreville", "jeanpauldufregne", "elsafaucillon", "sebastienjumel", "jeanpaullecoq", "hubertwulfranc", "jeaninedubie", "sylviapinel"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 26, "abs": 1, "contre": 200, "corrections": {}, "desc": "l'amendement n\u00b0 446 de M. Vallaud \u00e0 l'article premier du projet de loi d'habilitation \u00e0 prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social (premi\u00e8re lecture). [", "type": "SOR"}, "11": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "19", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Quatennens,  Mme Autain, M. Bernalicis, M. Coquerel, M. Corbi&#232;re, Mme Fiat, M. Lachaud, M. Larive, M. M&#233;lenchon, Mme Obono, Mme Panot, M. Prud&apos;homme, M. Ratenon, Mme Ressiguier, Mme Rubin, M. Ruffin et Mme Taurine", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra/20171007.asp", "designationArticle": "Article PREMIER", "id": "S-AMANR5L15PO717460B19N118", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Supprimer l'alin\u00e9a 14.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0019/AN/118.asp", "numAmend": "118", "dateDepot": "7 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0019.asp#D_Article_1er", "titreDossierLegislatif": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/11", "num": 11, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "date": "11/07/2017", "libelleDossier": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social\n", "id": "15_11", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLhabilitation_ordonnances_dialogue_social", "votes": {"abstention": ["emmanuelleanthoine", "julienaubert", "jeancarlesgrelier", "brigittekuster", "ericpauget", "laurencetrastourisnart"], "nonVotant": ["m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmebrunepoirson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq"], "contre": ["damienadam", "ramlatiali", "audeamadou", "patriceanato", "francoisandre", "pieyrealexandreanglade", "jeanphilippeardouin", "delphinebagarry", "didierbaichere", "xavierbatut", "sophiebeaudouinhubiere", "belkhirbelhaddad", "auroreberge", "gregorybessonmoreau", "barbarabessotballot", "brunobonnell", "audebonovandorme", "julienborowczyk", "ericbothorel", "brigittebourguignon", "bertrandbouyx", "pascaleboyer", "jeanjacquesbridey", "blandinebrocard", "annebrugnera", "daniellebrulebois", "carolebureaubonnard", "pierrecabare", "celinecalvez", "emiliecariou", "samanthacazebonne", "jeanrenecazeneuve", "sebastiencazenove", "anthonycellier", "philippechalumeau", "anniechapelier", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "guillaumechiche", "mireilleclapot", "christinecloarec", "fabiennecolboc", "berangerecouillard", "michelecrouzet", "yvesdaniel", "dominiquedavid", "marcdelatte", "nicolasdemoulin", "fredericdescrozaille", "christophedipompeo", "benjamindirx", "stephaniedo", "christelledubos", "francoisedumas", "stelladupont", "catherinefabre", "valeriafauremuntian", "jeanmariefievet", "alexandrefreschi", "albanegaillot", "laurencegayte", "annegenetet", "raphaelgerard", "ericgirardin", "olgagivernet", "valeriegomezbassac", "perrinegoulet", "fabiengouttefarde", "carolegrandjean", "florencegranjus", "oliviagregoire", "emilieguerel", "stanislasguerini", "veroniquehammerer", "pierrehenriet", "danieleherin", "philippehuppe", "carolinejanvier", "sandrinejosso", "hubertjulienlaferriere", "guillaumekasbarian", "yannickkerlogot", "loickervran", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "soniakrimi", "mustaphalaabid", "daniellabaronne", "amalamelialakrafi", "frederiquelardet", "jeancharleslarsonneur", "celiadelavergne", "fionalazaar", "gaellebohec", "didierlegac", "nicolelepeih", "marielebec", "charlottelecocq", "martineleguilleballoy", "christophelejeune", "marionlenne", "rolandlescure", "moniquelimon", "richardlioger", "brigitteliso", "alexandralouis", "marieangemagne", "sylvainmaillard", "jacquesmaire", "jacquesmarilossian", "denismasseglia", "fabienmatras", "sereinemauborgne", "jeanfrancoismbaye", "graziellamelchior", "thierrymichels", "sandrinemorch", "cendramotin", "sebastiennadot", "claireo'petit", "valerieoppelt", "catherineosson", "xavierpaluszkiewicz", "annelaurencepetel", "valeriepetit", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "beatricepiron", "clairepitollat", "jeanfrancoisportarrieu", "benoitpotterie", "nataliapouzyreff", "cathyraconbouzon", "pierrealainraphan", "isabellerauch", "huguesrenson", "stephanierist", "mireillerobert", "laetitiaromeirodias", "xavierroseren", "cedricroussel", "pacomerupin", "laetitiasaintpaul", "jeanbernardsempastous", "benoitsimian", "denissommer", "bertrandsorre", "brunostuder", "sirasylla", "aurelientache", "adrientaquet", "stephaneteste", "agnesthill", "sabinethillaye", "valeriethomas", "huguettetiegna", "alaintourret", "nicoletrisse", "stephanetrompille", "olivierveran", "mariechristineverdierjouclas", "annievidal", "corinnevignon", "jeanpierredoor", "jeannoelbarrot", "philippeberta", "jeanpierrecubertafon", "sarahelhairy", "nadiaessayan", "patriciagallerneau", "laurentgarcia", "brahimhammouche", "cyrilleisaacsibille", "jeanluclagleize", "mohamedlaqhila", "jeanpaulmattei", "sophiemette", "philippemichelkleisbauer", "patrickmignola", "maudpetit", "richardramos", "micheledevaucouleurs", "sylvainwaserman", "olivierbecht", "thierrybenoit", "pierreyvesbournazel", "marinebrenier", "paulchristophe", "beatricedescamps", "yannickfavennecbecot", "agnesfirminlebodo", "lisemagnier", "christophenaegelen", "francisvercamer", "moetaibrotherson", "brunobilde", "joseevrard", "emmanuellemenard"], "pour": ["ainakuric", "jeanlouisbricout", "regisjuanico", "jeromelambert", "stephanelefoll", "sergeletchimy", "georgepaulangevin", "christinepiresbeaune", "borisvallaud", "ericcoquerel", "alexiscorbiere", "bastienlachaud", "michellarive", "jeanlucmelenchon", "adrienquatennens", "murielressiguier", "sabinerubin", "francoisruffin", "benedictetaurine", "alainbruneel", "andrechassaigne", "pierredharreville", "jeanpauldufregne", "elsafaucillon", "sebastienjumel", "fabienroussel", "hubertwulfranc", "jeaninedubie", "sylviapinel"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 29, "abs": 6, "contre": 200, "corrections": {"mmemartinewonner": "contre", "mmeainakuric": "contre"}, "desc": "l'amendement n\u00b0 118 de M. Quatennens et les amendements identiques suivants \u00e0 l'article premier du projet de loi d'habilitation \u00e0 prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social (premi\u00e8re lecture). [", "type": "SOR"}, "12": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "19", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Vallaud,  Mme Vainqueur-Christophe, M. Aviragnet, Mme Bareigts, Mme Batho, Mme Battistel, Mme Bi&#233;mouret, M. Bouillon, M. Jean-Louis Bricout, M. Carvounas, M. Alain David, Mme Laurence Dumont, M. Dussopt, M. Faure, M. Garot, M. David Habib, M. Hutin, M. Juanico, Mme Karamanli, M. J&#233;r&#244;me Lambert, M. Le Foll, M. Letchimy, Mme Manin, Mme Pau-Langevin, Mme Pires Beaune, M. Potier, M. Pueyo, M. Pupponi, Mme Rabault, M. Saulignac et Mme Untermaier", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra/20171007.asp", "designationArticle": "Article PREMIER", "id": "S-AMANR5L15PO717460B19N439", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Compl\u00e9ter l'alin\u00e9a 14 par les mots :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab apr\u00e8s que le Gouvernement a rendu le rapport pr\u00e9vu au B du X de l'article 21 de la loi n\u00b0 2016-1088 du 8 ao\u00fbt 2016 relative au travail, \u00e0 la modernisation du dialogue social et \u00e0 la s\u00e9curisation des parcours professionnels \u00bb.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0019/AN/439.asp", "numAmend": "439", "dateDepot": "7 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0019.asp#D_Article_1er", "titreDossierLegislatif": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/12", "num": 12, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "date": "11/07/2017", "libelleDossier": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social\n", "id": "15_12", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLhabilitation_ordonnances_dialogue_social", "votes": {"abstention": ["emmanuelleanthoine", "julienaubert", "jeancarlesgrelier", "brigittekuster", "brunobilde", "joseevrard", "emmanuellemenard"], "nonVotant": ["m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmebrunepoirson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq"], "contre": ["damienadam", "audeamadou", "patriceanato", "francoisandre", "pieyrealexandreanglade", "jeanphilippeardouin", "delphinebagarry", "didierbaichere", "xavierbatut", "sophiebeaudouinhubiere", "belkhirbelhaddad", "auroreberge", "gregorybessonmoreau", "barbarabessotballot", "brunobonnell", "audebonovandorme", "julienborowczyk", "ericbothorel", "brigittebourguignon", "bertrandbouyx", "pascaleboyer", "jeanjacquesbridey", "blandinebrocard", "annebrugnera", "daniellebrulebois", "carolebureaubonnard", "pierrecabare", "celinecalvez", "emiliecariou", "samanthacazebonne", "jeanrenecazeneuve", "sebastiencazenove", "philippechalumeau", "anniechapelier", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "guillaumechiche", "mireilleclapot", "christinecloarec", "fabiennecolboc", "berangerecouillard", "michelecrouzet", "olivierdamaisin", "yvesdaniel", "dominiquedavid", "marcdelatte", "nicolasdemoulin", "fredericdescrozaille", "christophedipompeo", "benjamindirx", "stephaniedo", "christelledubos", "francoisedumas", "stelladupont", "jeanfrancoiseliaou", "catherinefabre", "valeriafauremuntian", "jeanmariefievet", "alexandrefreschi", "albanegaillot", "laurencegayte", "annegenetet", "raphaelgerard", "ericgirardin", "olgagivernet", "valeriegomezbassac", "fabiengouttefarde", "carolegrandjean", "florencegranjus", "oliviagregoire", "emilieguerel", "stanislasguerini", "veroniquehammerer", "pierrehenriet", "danieleherin", "philippehuppe", "carolinejanvier", "sandrinejosso", "hubertjulienlaferriere", "guillaumekasbarian", "yannickkerlogot", "loickervran", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "soniakrimi", "ainakuric", "mustaphalaabid", "frederiquelardet", "jeancharleslarsonneur", "fionalazaar", "gaellebohec", "didierlegac", "nicolelepeih", "marielebec", "charlottelecocq", "christophelejeune", "marionlenne", "rolandlescure", "moniquelimon", "richardlioger", "brigitteliso", "alexandralouis", "marieangemagne", "sylvainmaillard", "jacquesmarilossian", "denismasseglia", "sereinemauborgne", "jeanfrancoismbaye", "graziellamelchior", "thierrymichels", "sandrinemorch", "cendramotin", "sebastiennadot", "mickaelnogal", "claireo'petit", "valerieoppelt", "catherineosson", "xavierpaluszkiewicz", "annelaurencepetel", "valeriepetit", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "beatricepiron", "clairepitollat", "jeanfrancoisportarrieu", "benoitpotterie", "nataliapouzyreff", "cathyraconbouzon", "pierrealainraphan", "isabellerauch", "huguesrenson", "stephanierist", "mireillerobert", "xavierroseren", "cedricroussel", "laetitiasaintpaul", "jeanbernardsempastous", "benoitsimian", "denissommer", "joachimsonforget", "bertrandsorre", "brunostuder", "sirasylla", "adrientaquet", "stephaneteste", "agnesthill", "sabinethillaye", "valeriethomas", "huguettetiegna", "alaintourret", "nicoletrisse", "stephanetrompille", "olivierveran", "mariechristineverdierjouclas", "annievidal", "corinnevignon", "jeanpierredoor", "virginiedubymuller", "patrickhetzel", "sebastienleclerc", "ericpauget", "laurencetrastourisnart", "jeannoelbarrot", "philippeberta", "philippebolo", "jeanpierrecubertafon", "sarahelhairy", "nadiaessayan", "michelfanget", "patriciagallerneau", "laurentgarcia", "brahimhammouche", "cyrilleisaacsibille", "jeanluclagleize", "mohamedlaqhila", "jeanpaulmattei", "sophiemette", "patrickmignola", "maudpetit", "micheledevaucouleurs", "sylvainwaserman", "olivierbecht", "thierrybenoit", "pierreyvesbournazel", "marinebrenier", "paulchristophe", "beatricedescamps", "yannickfavennecbecot", "agnesfirminlebodo", "lisemagnier", "christophenaegelen", "francisvercamer"], "pour": ["jeanlouisbricout", "regisjuanico", "jeromelambert", "stephanelefoll", "sergeletchimy", "georgepaulangevin", "christinepiresbeaune", "borisvallaud", "ericcoquerel", "alexiscorbiere", "carolinefiat", "bastienlachaud", "michellarive", "jeanlucmelenchon", "adrienquatennens", "murielressiguier", "sabinerubin", "francoisruffin", "benedictetaurine", "moetaibrotherson", "alainbruneel", "andrechassaigne", "pierredharreville", "jeanpauldufregne", "fabienroussel", "hubertwulfranc", "jeaninedubie", "sylviapinel"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 28, "abs": 7, "contre": 194, "corrections": {"mmemartinewonner": "contre"}, "desc": "l'amendement n\u00b0 439 de M. Vallaud \u00e0 l'article premier du projet de loi d'habilitation \u00e0 prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social (premi\u00e8re lecture). [", "type": "SOR"}, "13": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "19", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Quatennens,  Mme Autain, M. Bernalicis, M. Coquerel, M. Corbi&#232;re, Mme Fiat, M. Lachaud, M. Larive, M. M&#233;lenchon, Mme Obono, Mme Panot, M. Prud&apos;homme, M. Ratenon, Mme Ressiguier, Mme Rubin, M. Ruffin et Mme Taurine", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra/20171007.asp", "designationArticle": "Article PREMIER", "id": "S-AMANR5L15PO717460B19N116", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Supprimer l'alin\u00e9a 16.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0019/AN/116.asp", "numAmend": "116", "dateDepot": "7 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0019.asp#D_Article_1er", "titreDossierLegislatif": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/13", "num": 13, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "date": "11/07/2017", "libelleDossier": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social\n", "id": "15_13", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLhabilitation_ordonnances_dialogue_social", "votes": {"abstention": ["olivierbecht", "thierrybenoit", "marinebrenier", "paulchristophe", "beatricedescamps", "agnesfirminlebodo", "lisemagnier", "christophenaegelen", "francisvercamer", "andrevilliers", "elsafaucillon", "jeaninedubie"], "nonVotant": ["m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmebrunepoirson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq"], "contre": ["damienadam", "ramlatiali", "audeamadou", "francoisandre", "pieyrealexandreanglade", "jeanphilippeardouin", "delphinebagarry", "didierbaichere", "xavierbatut", "sophiebeaudouinhubiere", "belkhirbelhaddad", "auroreberge", "gregorybessonmoreau", "barbarabessotballot", "brunobonnell", "audebonovandorme", "julienborowczyk", "brigittebourguignon", "bertrandbouyx", "pascaleboyer", "jeanjacquesbridey", "annebrugnera", "daniellebrulebois", "carolebureaubonnard", "celinecalvez", "emiliecariou", "sebastiencazenove", "anthonycellier", "philippechalumeau", "anniechapelier", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "christinecloarec", "fabiennecolboc", "berangerecouillard", "michelecrouzet", "olivierdamaisin", "yvesdaniel", "marcdelatte", "nicolasdemoulin", "benjamindirx", "christelledubos", "catherinefabre", "valeriafauremuntian", "jeanmariefievet", "alexandrefreschi", "albanegaillot", "raphaelgerard", "valeriegomezbassac", "guillaumegouffiercha", "fabiengouttefarde", "carolegrandjean", "florencegranjus", "oliviagregoire", "emilieguerel", "stanislasguerini", "veroniquehammerer", "pierrehenriet", "danieleherin", "philippehuppe", "jeanmicheljacques", "carolinejanvier", "hubertjulienlaferriere", "guillaumekasbarian", "yannickkerlogot", "loickervran", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "ainakuric", "frederiquelardet", "celiadelavergne", "fionalazaar", "gaellebohec", "didierlegac", "marielebec", "charlottelecocq", "christophelejeune", "rolandlescure", "moniquelimon", "brigitteliso", "alexandralouis", "marieangemagne", "sylvainmaillard", "jacquesmarilossian", "sereinemauborgne", "thierrymichels", "sandrinemorch", "cendramotin", "mickaelnogal", "claireo'petit", "valerieoppelt", "xavierpaluszkiewicz", "annelaurencepetel", "valeriepetit", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "beatricepiron", "clairepitollat", "benoitpotterie", "nataliapouzyreff", "cathyraconbouzon", "pierrealainraphan", "mireillerobert", "xavierroseren", "cedricroussel", "pacomerupin", "jeanbernardsempastous", "benoitsimian", "denissommer", "bertrandsorre", "brunostuder", "aurelientache", "lilianatanguy", "adrientaquet", "stephaneteste", "agnesthill", "sabinethillaye", "huguettetiegna", "alaintourret", "nicoletrisse", "stephanetrompille", "olivierveran", "mariechristineverdierjouclas", "jeannoelbarrot", "philippeberta", "philippebolo", "margueritedeprezaudebert", "sarahelhairy", "marcfesneau", "patriciagallerneau", "laurentgarcia", "brahimhammouche", "cyrilleisaacsibille", "jeanluclagleize", "mohamedlaqhila", "jeanpaulmattei", "sophiemette", "maudpetit", "richardramos", "micheledevaucouleurs", "pierreyvesbournazel"], "pour": ["daniellabaronne", "emmanuelleanthoine", "thibaultbazin", "ianboucard", "fabricebrun", "gerardcherpion", "mariechristinedalloz", "fabiendifilippo", "jeanpierredoor", "virginiedubymuller", "pierrehenridumont", "patrickhetzel", "christianjacob", "sebastienleclerc", "gilleslurton", "frederiquemeunier", "maximeminot", "ericpauget", "bernardperrut", "alainramadier", "stephaneviry", "jeanlouisbricout", "regisjuanico", "jeromelambert", "sergeletchimy", "georgepaulangevin", "christinepiresbeaune", "valerierabault", "borisvallaud", "ericcoquerel", "alexiscorbiere", "carolinefiat", "bastienlachaud", "michellarive", "jeanlucmelenchon", "adrienquatennens", "murielressiguier", "sabinerubin", "francoisruffin", "benedictetaurine", "moetaibrotherson", "alainbruneel", "andrechassaigne", "jeanpauldufregne", "sebastienjumel", "fabienroussel", "hubertwulfranc", "brunobilde", "sebastienchenu", "joseevrard", "emmanuellemenard"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 51, "abs": 12, "contre": 142, "corrections": {"mmemartinewonner": "contre", "m.daniellabaronne": "contre"}, "desc": "l'amendement n\u00b0 116 de M. Quatennens et les amendements identiques suivants \u00e0 l'article premier du projet de loi d'habilitation \u00e0 prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social (premi\u00e8re lecture). [", "type": "SOR"}, "14": {"typedetail": "article", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/14", "num": 14, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "date": "11/07/2017", "libelleDossier": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social\n", "id": "15_14", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLhabilitation_ordonnances_dialogue_social", "votes": {"abstention": ["julienborowczyk", "jeaninedubie"], "nonVotant": ["m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmebrunepoirson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq"], "contre": ["damienadam", "pascaleboyer", "carolebureaubonnard", "anthonycellier", "fabiennecolboc", "olivierdamaisin", "stephaniedo", "danieleherin", "philippehuppe", "hubertjulienlaferriere", "claireo'petit", "cedricroussel", "stephaneteste", "huguettetiegna", "brigittekuster", "richardramos", "jeanlouisbricout", "luccarvounas", "regisjuanico", "jeromelambert", "sergeletchimy", "georgepaulangevin", "christinepiresbeaune", "valerierabault", "borisvallaud", "ericcoquerel", "alexiscorbiere", "carolinefiat", "bastienlachaud", "michellarive", "jeanlucmelenchon", "adrienquatennens", "murielressiguier", "sabinerubin", "francoisruffin", "benedictetaurine", "moetaibrotherson", "alainbruneel", "andrechassaigne", "pierredharreville", "jeanpauldufregne", "elsafaucillon", "sebastienjumel", "fabienroussel", "hubertwulfranc", "brunobilde", "michelcastellani", "sebastienchenu", "joseevrard", "emmanuellemenard", "ludovicpajot"], "pour": ["audeamadou", "francoisandre", "pieyrealexandreanglade", "jeanphilippeardouin", "gabrielattal", "delphinebagarry", "didierbaichere", "xavierbatut", "belkhirbelhaddad", "auroreberge", "gregorybessonmoreau", "barbarabessotballot", "brunobonnell", "brigittebourguignon", "bertrandbouyx", "annebrugnera", "daniellebrulebois", "celinecalvez", "emiliecariou", "philippechalumeau", "anniechapelier", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "christinecloarec", "berangerecouillard", "michelecrouzet", "yvesdaniel", "dominiquedavid", "marcdelatte", "nicolasdemoulin", "benjamindirx", "christelledubos", "jeanfrancoiseliaou", "catherinefabre", "valeriafauremuntian", "jeanmariefievet", "alexandrefreschi", "albanegaillot", "thomasgassilloud", "raphaelgerard", "valeriegomezbassac", "guillaumegouffiercha", "perrinegoulet", "fabiengouttefarde", "carolegrandjean", "florencegranjus", "emilieguerel", "stanislasguerini", "veroniquehammerer", "pierrehenriet", "moniqueiborra", "carolinejanvier", "guillaumekasbarian", "yannickkerlogot", "loickervran", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "ainakuric", "daniellabaronne", "frederiquelardet", "celiadelavergne", "fionalazaar", "gaellebohec", "didierlegac", "charlottelecocq", "rolandlescure", "moniquelimon", "brigitteliso", "alexandralouis", "marieangemagne", "sylvainmaillard", "jacquesmarilossian", "sereinemauborgne", "thomasmesnier", "thierrymichels", "sandrinemorch", "cendramotin", "mickaelnogal", "valerieoppelt", "catherineosson", "xavierpaluszkiewicz", "annelaurencepetel", "valeriepetit", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "beatricepiron", "clairepitollat", "benoitpotterie", "nataliapouzyreff", "cathyraconbouzon", "pierrealainraphan", "mariepierrerixain", "mireillerobert", "laetitiaromeirodias", "xavierroseren", "jeanbernardsempastous", "benoitsimian", "bertrandsorre", "brunostuder", "adrientaquet", "agnesthill", "alaintourret", "nicoletrisse", "olivierveran", "mariechristineverdierjouclas", "annievidal", "emmanuelleanthoine", "ianboucard", "fabricebrun", "fabiendifilippo", "jeanpierredoor", "virginiedubymuller", "pierrehenridumont", "jeancarlesgrelier", "patrickhetzel", "christianjacob", "sebastienleclerc", "gilleslurton", "frederiquemeunier", "maximeminot", "ericpauget", "bernardperrut", "alainramadier", "patriceverchere", "stephaneviry", "jeannoelbarrot", "philippebolo", "margueritedeprezaudebert", "nadiaessayan", "laurentgarcia", "cyrilleisaacsibille", "mohamedlaqhila", "jeanpaulmattei", "sophiemette", "maudpetit", "pierreyvesbournazel", "marinebrenier", "paulchristophe", "beatricedescamps", "agnesfirminlebodo", "lisemagnier", "francisvercamer", "andrevilliers"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 143, "abs": 2, "contre": 51, "corrections": {"mmepascaleboyer": "pour", "m.anthonycellier": "pour", "mmefabiennecolboc": "pour", "m.olivierdamaisin": "pour", "m.cedricroussel": "pour", "mmemartinewonner": "pour", "mmestephaniedo": "pour", "mmehuguettetiegna": "pour", "m.philippehuppe": "pour", "mmecarolebureaubonnard": "pour", "m.stephaneteste": "pour", "m.damienadam": "pour", "mmeclaireo'petit": "pour", "mmedanieleherin": "pour", "m.hubertjulienlaferriere": "pour"}, "desc": "l'article premier du projet de loi d'habilitation \u00e0 prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social (premi\u00e8re lecture). [", "type": "SOR"}, "15": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "19", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Prud&apos;homme,  Mme Autain, M. Bernalicis, M. Coquerel, M. Corbi&#232;re, Mme Fiat, M. Lachaud, M. Larive, M. M&#233;lenchon, Mme Obono, Mme Panot, M. Quatennens, M. Ratenon, Mme Ressiguier, Mme Rubin, M. Ruffin et Mme Taurine", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra/20171007.asp", "designationArticle": "Article 2", "id": "S-AMANR5L15PO717460B19N128", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p>Supprimer cet article.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0019/AN/128.asp", "numAmend": "128", "dateDepot": "7 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0019.asp#D_Article_2", "titreDossierLegislatif": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/15", "num": 15, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "date": "11/07/2017", "libelleDossier": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social\n", "id": "15_15", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLhabilitation_ordonnances_dialogue_social", "votes": {"abstention": ["paulchristophe", "brunobilde", "sebastienchenu", "joseevrard", "emmanuellemenard", "ludovicpajot"], "nonVotant": ["m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmebrunepoirson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq"], "contre": ["damienadam", "audeamadou", "jeanphilippeardouin", "sophiebeaudouinhubiere", "belkhirbelhaddad", "barbarabessotballot", "brunobonnell", "audebonovandorme", "julienborowczyk", "ericbothorel", "brigittebourguignon", "pascaleboyer", "jeanjacquesbridey", "daniellebrulebois", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "celinecalvez", "emiliecariou", "lionelcausse", "jeanrenecazeneuve", "anthonycellier", "anniechapelier", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "guillaumechiche", "christinecloarec", "fabiennecolboc", "michelecrouzet", "olivierdamaisin", "dominiquedavid", "jenniferdetemmerman", "marcdelatte", "nicolasdemoulin", "stephaniedo", "christelledubos", "audreydufeuschubert", "stelladupont", "raphaelgerard", "valeriegomezbassac", "perrinegoulet", "fabiengouttefarde", "oliviagregoire", "stanislasguerini", "veroniquehammerer", "carolinejanvier", "yannickkerlogot", "loickervran", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "mustaphalaabid", "frederiquelardet", "fionalazaar", "gaellebohec", "sandrinelefeur", "gilleslegendre", "charlottelecocq", "christophelejeune", "moniquelimon", "richardlioger", "brigitteliso", "marieangemagne", "sylvainmaillard", "laurencemaillartmehaignerie", "graziellamelchior", "thomasmesnier", "thierrymichels", "ameliedemontchalin", "isabellemullerquoy", "mickaelnogal", "catherineosson", "patriceperrot", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "clairepitollat", "pierrealainraphan", "cecilerilhac", "veroniqueriotton", "stephanierist", "mariepierrerixain", "mireillerobert", "laetitiaromeirodias", "xavierroseren", "lauriannerossi", "jeanbernardsempastous", "bertrandsorre", "adrientaquet", "stephaneteste", "vincentthiebaut", "agnesthill", "huguettetiegna", "alaintourret", "stephanetrompille", "mariechristineverdierjouclas", "annievidal", "corinnevignon", "martinewonner", "jeanyvesbony", "jeanpierredoor", "jeanjacquesgaultier", "mansourkamardine", "constancelegrip", "sebastienleclerc", "gilleslurton", "gerardmenuel", "frederiquemeunier", "bernardperrut", "alainramadier", "martialsaddier", "charlesdelaverpilliere", "philippeberta", "sarahelhairy", "patriciagallerneau", "jeanpaulmattei", "philippemichelkleisbauer", "patrickmignola", "brunomillienne", "maudpetit", "agnesfirminlebodo", "lisemagnier", "francisvercamer", "andrevilliers", "michelcastellani", "paulandrecolombani"], "pour": ["florencegranjus", "emmanuelleanthoine", "jeancarlesgrelier", "delphinebatho", "christophebouillon", "regisjuanico", "mariettakaramanli", "jeromelambert", "borisvallaud", "ugobernalicis", "alexiscorbiere", "carolinefiat", "bastienlachaud", "michellarive", "jeanlucmelenchon", "loicprud'homme", "adrienquatennens", "jeanhuguesratenon", "murielressiguier", "sabinerubin", "francoisruffin", "benedictetaurine", "moetaibrotherson", "alainbruneel", "andrechassaigne", "pierredharreville", "jeanpauldufregne", "sebastienjumel", "stephanepeu", "fabienroussel", "hubertwulfranc"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 31, "abs": 6, "contre": 124, "corrections": {"mmeberangerecouillard": "contre", "mmeflorencegranjus": "contre"}, "desc": "l'amendement n\u00b0 128 de M. Prud'homme et les amendements identiques suivants \u00e0 l'article 2 du projet de loi d'habilitation \u00e0 prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social (premi\u00e8re lecture). [", "type": "SOR"}, "16": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "19", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Vallaud,  M. Aviragnet, Mme Bareigts, Mme Battistel, Mme Bi&#233;mouret, M. Bouillon, M. Jean-Louis Bricout, M. Carvounas, M. Alain David, Mme Laurence Dumont, M. Dussopt, M. Faure, M. Garot, M. David Habib, M. Hutin, M. Juanico, Mme Karamanli, M. J&#233;r&#244;me Lambert, M. Le Foll, M. Letchimy, Mme Manin, Mme Pau-Langevin, Mme Pires Beaune, M. Potier, M. Pueyo, M. Pupponi, Mme Rabault, M. Saulignac, Mme Untermaier et Mme Vainqueur-Christophe", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra/20171007.asp", "designationArticle": "Article 2", "id": "S-AMANR5L15PO717460B19N463", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">&#192; l'alin\u00e9a 2, substituer au mot :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab Fusionnant \u00bb</p><p style=\"text-align: justify;\">le mot :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab Regroupant \u00bb.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0019/AN/463.asp", "numAmend": "463", "dateDepot": "7 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0019.asp#D_Article_2", "titreDossierLegislatif": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/16", "num": 16, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "date": "11/07/2017", "libelleDossier": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social\n", "id": "15_16", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLhabilitation_ordonnances_dialogue_social", "votes": {"abstention": ["emmanuelleanthoine", "maudpetit", "brunobilde", "sebastienchenu", "joseevrard", "marinelepen", "emmanuellemenard", "ludovicpajot"], "nonVotant": ["m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmebrunepoirson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq"], "contre": ["damienadam", "audeamadou", "jeanphilippeardouin", "delphinebagarry", "didierbaichere", "sophiebeaudouinhubiere", "brunobonnell", "audebonovandorme", "julienborowczyk", "ericbothorel", "brigittebourguignon", "bertrandbouyx", "pascaleboyer", "jeanjacquesbridey", "daniellebrulebois", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "celinecalvez", "annelaurecattelot", "jeanrenecazeneuve", "anthonycellier", "anniechapelier", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "philippechassaing", "guillaumechiche", "fabiennecolboc", "berangerecouillard", "michelecrouzet", "dominiquedavid", "jenniferdetemmerman", "marcdelatte", "nicolasdemoulin", "stephaniedo", "christelledubos", "audreydufeuschubert", "stelladupont", "catherinefabre", "pascalefontenelpersonne", "albanegaillot", "raphaelgerard", "perrinegoulet", "oliviagregoire", "veroniquehammerer", "carolinejanvier", "hubertjulienlaferriere", "yannickkerlogot", "loickervran", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "mustaphalaabid", "frederiquelardet", "michellauzzana", "fionalazaar", "sandrinelefeur", "gilleslegendre", "fabricelevigoureux", "charlottelecocq", "christophelejeune", "moniquelimon", "richardlioger", "brigitteliso", "marieangemagne", "sylvainmaillard", "laurencemaillartmehaignerie", "jacquesmarilossian", "thomasmesnier", "thierrymichels", "ameliedemontchalin", "isabellemullerquoy", "mickaelnogal", "valerieoppelt", "catherineosson", "patriceperrot", "valeriepetit", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "clairepitollat", "pierrealainraphan", "cecilerilhac", "veroniqueriotton", "stephanierist", "mariepierrerixain", "laetitiaromeirodias", "xavierroseren", "lauriannerossi", "cedricroussel", "jeanbernardsempastous", "bertrandsorre", "aurelientache", "stephaneteste", "valeriethomas", "alaintourret", "mariechristineverdierjouclas", "annievidal", "corinnevignon", "martinewonner", "jeanyvesbony", "jeanjacquesgaultier", "sebastienleclerc", "alainramadier", "arnaudviala", "erwanbalanant", "jeannoelbarrot", "vincentbru", "jeanpierrecubertafon", "sarahelhairy", "patriciagallerneau", "jeanpaulmattei", "philippemichelkleisbauer", "patrickmignola", "brunomillienne", "thierrybenoit", "paulchristophe", "agnesfirminlebodo", "lisemagnier", "francisvercamer", "andrevilliers"], "pour": ["christophebouillon", "regisjuanico", "mariettakaramanli", "jeromelambert", "borisvallaud", "ugobernalicis", "alexiscorbiere", "carolinefiat", "michellarive", "loicprud'homme", "adrienquatennens", "jeanhuguesratenon", "murielressiguier", "francoisruffin", "benedictetaurine", "alainbruneel", "pierredharreville", "jeanpauldufregne", "sebastienjumel", "stephanepeu", "hubertwulfranc", "michelcastellani", "paulandrecolombani", "jeaninedubie"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 24, "abs": 8, "contre": 119, "corrections": {}, "desc": "l'amendement n\u00b0 463 de M. Vallaud \u00e0 l'article 2 du projet de loi d'habilitation \u00e0 prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social (premi\u00e8re lecture). [", "type": "SOR"}, "17": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "19", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Vallaud,  Mme Vainqueur-Christophe, M. Aviragnet, Mme Bareigts, Mme Batho, Mme Battistel, Mme Bi&#233;mouret, M. Bouillon, M. Jean-Louis Bricout, M. Carvounas, M. Alain David, Mme Laurence Dumont, M. Dussopt, M. Faure, M. Garot, M. David Habib, M. Hutin, M. Juanico, Mme Karamanli, M. J&#233;r&#244;me Lambert, M. Le Foll, M. Letchimy, Mme Manin, Mme Pau-Langevin, Mme Pires Beaune, M. Potier, M. Pueyo, M. Pupponi, Mme Rabault, M. Saulignac et Mme Untermaier", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra/20171007.asp", "designationArticle": "Article 2", "id": "S-AMANR5L15PO717460B19N448", "designationAlinea": "Alin\u00e9a 2", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">&#192; l'alin\u00e9a 2, substituer au mot :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab Fusionnant \u00bb</p><p style=\"text-align: justify;\">les mots :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab Exp\u00e9rimentant, par accord majoritaire, la fusion \u00bb.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0019/AN/448.asp", "numAmend": "448", "dateDepot": "7 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0019.asp#D_Article_2", "titreDossierLegislatif": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/17", "num": 17, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "date": "11/07/2017", "libelleDossier": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social\n", "id": "15_17", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLhabilitation_ordonnances_dialogue_social", "votes": {"abstention": ["brunobilde", "sebastienchenu", "joseevrard", "marinelepen", "emmanuellemenard", "ludovicpajot"], "nonVotant": ["m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmebrunepoirson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq"], "contre": ["damienadam", "audeamadou", "jeanphilippeardouin", "delphinebagarry", "didierbaichere", "sophiebeaudouinhubiere", "barbarabessotballot", "brunobonnell", "audebonovandorme", "julienborowczyk", "ericbothorel", "brigittebourguignon", "bertrandbouyx", "pascaleboyer", "jeanjacquesbridey", "daniellebrulebois", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "celinecalvez", "emiliecariou", "annelaurecattelot", "jeanrenecazeneuve", "anthonycellier", "anniechapelier", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "philippechassaing", "guillaumechiche", "mireilleclapot", "berangerecouillard", "michelecrouzet", "dominiquedavid", "jenniferdetemmerman", "marcdelatte", "nicolasdemoulin", "stephaniedo", "christelledubos", "audreydufeuschubert", "stelladupont", "catherinefabre", "pascalefontenelpersonne", "albanegaillot", "raphaelgerard", "valeriegomezbassac", "perrinegoulet", "florencegranjus", "oliviagregoire", "veroniquehammerer", "carolinejanvier", "hubertjulienlaferriere", "yannickkerlogot", "loickervran", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "mustaphalaabid", "frederiquelardet", "fionalazaar", "gaellebohec", "sandrinelefeur", "fabricelevigoureux", "charlottelecocq", "christophelejeune", "moniquelimon", "richardlioger", "brigitteliso", "marieangemagne", "sylvainmaillard", "laurencemaillartmehaignerie", "jacquesmarilossian", "thomasmesnier", "thierrymichels", "ameliedemontchalin", "isabellemullerquoy", "valerieoppelt", "patriceperrot", "valeriepetit", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "clairepitollat", "pierrealainraphan", "cecilerilhac", "veroniqueriotton", "stephanierist", "mariepierrerixain", "laetitiaromeirodias", "xavierroseren", "lauriannerossi", "cedricroussel", "jeanbernardsempastous", "bertrandsorre", "stephaneteste", "agnesthill", "valeriethomas", "huguettetiegna", "alaintourret", "mariechristineverdierjouclas", "annievidal", "corinnevignon", "martinewonner", "emmanuelleanthoine", "jeanyvesbony", "jeanjacquesgaultier", "sebastienleclerc", "gilleslurton", "arnaudviala", "erwanbalanant", "jeanpierrecubertafon", "sarahelhairy", "patriciagallerneau", "jeanpaulmattei", "philippemichelkleisbauer", "patrickmignola", "brunomillienne", "maudpetit", "thierrybenoit", "paulchristophe", "agnesfirminlebodo", "lisemagnier", "francisvercamer", "andrevilliers"], "pour": ["christophebouillon", "mariettakaramanli", "jeromelambert", "borisvallaud", "ugobernalicis", "alexiscorbiere", "carolinefiat", "bastienlachaud", "michellarive", "jeanlucmelenchon", "loicprud'homme", "adrienquatennens", "jeanhuguesratenon", "murielressiguier", "francoisruffin", "benedictetaurine", "alainbruneel", "pierredharreville", "jeanpauldufregne", "sebastienjumel", "stephanepeu", "hubertwulfranc", "paulandrecolombani", "jeaninedubie"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 24, "abs": 6, "contre": 121, "corrections": {}, "desc": "l'amendement n\u00b0 448 de M. Vallaud \u00e0 l'article 2 du projet de loi d'habilitation \u00e0 prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social (premi\u00e8re lecture). [", "type": "SOR"}, "18": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "19", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Dharr&#233;ville,  M. Azerot, Mme Bello, M. Brotherson, M. Bruneel, Mme Buffet, M. Chassaigne, M. Dufr&#232;gne, Mme Faucillon, M. Jumel, M. Lecoq, M. Nilor, M. Peu, M. Fabien Roussel, M. Serville et M. Wulfranc", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170126.asp", "designationArticle": "Article 2", "id": "S-AMANR5L15PO717460B19N369", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Compl\u00e9ter l'alin\u00e9a 5 par les mots :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab , notamment en renfor&#231;ant leur pr\u00e9sence num\u00e9rique au sein desdits organes, tout en consolidant les droits octroy\u00e9s aux repr\u00e9sentants des salari\u00e9s \u00bb.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0019/AN/369.asp", "numAmend": "369", "dateDepot": "7 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0019.asp#D_Article_2", "titreDossierLegislatif": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/18", "num": 18, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "date": "11/07/2017", "libelleDossier": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social\n", "id": "15_18", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLhabilitation_ordonnances_dialogue_social", "votes": {"abstention": ["sebastienchenu", "joseevrard", "emmanuellemenard"], "nonVotant": ["m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmecendramotin", "mmebrunepoirson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq"], "contre": ["carolineabadie", "berangereabba", "damienadam", "ericalauzet", "ramlatiali", "patriceanato", "francoisandre", "jeanphilippeardouin", "christophearend", "florianbachelier", "delphinebagarry", "didierbaichere", "sophiebeaudouinhubiere", "belkhirbelhaddad", "gregorybessonmoreau", "barbarabessotballot", "christopheblanchet", "brunobonnell", "audebonovandorme", "julienborowczyk", "ericbothorel", "brigittebourguignon", "bertrandbouyx", "pascaleboyer", "daniellebrulebois", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "pierrecabare", "celinecalvez", "emiliecariou", "annelaurecattelot", "lionelcausse", "anthonycellier", "jeanfrancoiscesarini", "emiliechalas", "anniechapelier", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "guillaumechiche", "mireilleclapot", "christinecloarec", "fabiennecolboc", "berangerecouillard", "michelecrouzet", "dominiquedasilva", "typhaniedegois", "marcdelatte", "fredericdescrozaille", "benjamindirx", "stephaniedo", "jacquelinedubois", "christelledubos", "nicoledubrechirat", "audreydufeuschubert", "francoisedumas", "stelladupont", "jeanfrancoiseliaou", "sophieerrante", "catherinefabre", "jeanmariefievet", "pascalefontenelpersonne", "jeanlucfugit", "oliviergaillard", "albanegaillot", "thomasgassilloud", "laurencegayte", "raphaelgerard", "ericgirardin", "valeriegomezbassac", "guillaumegouffiercha", "carolegrandjean", "florencegranjus", "romaingrau", "nadiahai", "veroniquehammerer", "pierrehenriet", "sachahoulie", "philippehuppe", "moniqueiborra", "carolinejanvier", "sandrinejosso", "hubertjulienlaferriere", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "yannickkerlogot", "loickervran", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "mustaphalaabid", "annechristinelang", "frederiquelardet", "fionalazaar", "gaellebohec", "sandrinelefeur", "didierlegac", "annaiglemeur", "marielebec", "christophelejeune", "marionlenne", "moniquelimon", "richardlioger", "brigitteliso", "alexandralouis", "marieangemagne", "sylvainmaillard", "laurencemaillartmehaignerie", "jacquesmarilossian", "sandramarsaud", "denismasseglia", "sereinemauborgne", "jeanfrancoismbaye", "graziellamelchior", "thomasmesnier", "marjolainemeyniermillefert", "monicamichel", "thierrymichels", "jeanmichelmis", "jeanbaptistemoreau", "isabellemullerquoy", "sebastiennadot", "mickaelnogal", "valerieoppelt", "xavierpaluszkiewicz", "sophiepanonacle", "zivkapark", "alainperea", "pierreperson", "valeriepetit", "michelepeyron", "damienpichereau", "laurentpietraszewski", "clairepitollat", "ericpoulliat", "pierrealainraphan", "isabellerauch", "huguesrenson", "veroniqueriotton", "mireillerobert", "laetitiaromeirodias", "xavierroseren", "lauriannerossi", "cedricroussel", "thomasrudigoz", "laurentsaintmartin", "jeanbernardsempastous", "denissommer", "bertrandsorre", "brunostuder", "marietamarelleverhaeghe", "lilianatanguy", "adrientaquet", "jeanterlier", "vincentthiebaut", "agnesthill", "valeriethomas", "huguettetiegna", "nicoletrisse", "stephanetrompille", "frederiquetuffnell", "alexandravalettaardisson", "laurencevanceunebrockmialon", "olivierveran", "mariechristineverdierjouclas", "annievidal", "cedricvillani", "martinewonner", "helenezannier", "jeanmarczulesi", "julienaubert", "thibaultbazin", "emiliebonnivard", "ianboucard", "fabricebrun", "vincentdescoeur", "jeanpierredoor", "patrickhetzel", "sebastienleclerc", "gilleslurton", "emmanuelmaquet", "gerardmenuel", "ericpauget", "bernardperrut", "aurelienpradie", "alainramadier", "micheletabarot", "laurencetrastourisnart", "isabellevalentin", "pierrevatin", "patriceverchere", "arnaudviala", "erwanbalanant", "jeannoelbarrot", "philippeberta", "nadiaessayan", "patriciagallerneau", "cyrilleisaacsibille", "philippelatombe", "jeanpaulmattei", "sophiemette", "patrickmignola", "brunomillienne", "sylvainwaserman", "thierrybenoit", "paulchristophe", "beatricedescamps", "agnesfirminlebodo", "lisemagnier", "christophenaegelen", "francisvercamer", "andrevilliers", "jeaninedubie"], "pour": ["jeanbaptistedjebbari", "christopheeuzet", "marienoellebattistel", "regisjuanico", "christinepiresbeaune", "borisvallaud", "ugobernalicis", "alexiscorbiere", "bastienlachaud", "michellarive", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "mathildepanot", "loicprud'homme", "adrienquatennens", "sabinerubin", "benedictetaurine", "moetaibrotherson", "alainbruneel", "andrechassaigne", "pierredharreville", "jeanpauldufregne", "elsafaucillon", "sebastienjumel", "jeanpaullecoq", "fabienroussel", "hubertwulfranc"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 27, "abs": 3, "contre": 212, "corrections": {"m.jeanbaptistedjebbari": "contre"}, "desc": "l'amendement n\u00b0 369 de M. Dharr\u00e9ville \u00e0 l'article 2 du projet de loi d'habilitation \u00e0 prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social (premi\u00e8re lecture). [", "type": "SOR"}, "19": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "19", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Prud&apos;homme,  Mme Autain, M. Bernalicis, M. Coquerel, M. Corbi&#232;re, Mme Fiat, M. Lachaud, M. Larive, M. M&#233;lenchon, Mme Obono, Mme Panot, M. Quatennens, M. Ratenon, Mme Ressiguier, Mme Rubin, M. Ruffin et Mme Taurine", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170126.asp", "designationArticle": "Article 2", "id": "S-AMANR5L15PO717460B19N179", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Supprimer l'alin\u00e9a 6.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0019/AN/179.asp", "numAmend": "179", "dateDepot": "7 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0019.asp#D_Article_2", "titreDossierLegislatif": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/19", "num": 19, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "date": "11/07/2017", "libelleDossier": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social\n", "id": "15_19", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLhabilitation_ordonnances_dialogue_social", "votes": {"abstention": ["marienoellebattistel", "regisjuanico", "borisvallaud"], "nonVotant": ["m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmecendramotin", "mmebrunepoirson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq"], "contre": ["carolineabadie", "berangereabba", "damienadam", "ericalauzet", "ramlatiali", "audeamadou", "patriceanato", "francoisandre", "jeanphilippeardouin", "christophearend", "florianbachelier", "delphinebagarry", "didierbaichere", "xavierbatut", "sophiebeaudouinhubiere", "belkhirbelhaddad", "gregorybessonmoreau", "barbarabessotballot", "christopheblanchet", "brunobonnell", "audebonovandorme", "julienborowczyk", "ericbothorel", "brigittebourguignon", "bertrandbouyx", "pascaleboyer", "daniellebrulebois", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "pierrecabare", "celinecalvez", "emiliecariou", "annelaurecattelot", "lionelcausse", "anthonycellier", "jeanfrancoiscesarini", "emiliechalas", "anniechapelier", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "guillaumechiche", "mireilleclapot", "christinecloarec", "fabiennecolboc", "berangerecouillard", "michelecrouzet", "dominiquedasilva", "typhaniedegois", "marcdelatte", "fredericdescrozaille", "benjamindirx", "jeanbaptistedjebbari", "stephaniedo", "jacquelinedubois", "christelledubos", "nicoledubrechirat", "audreydufeuschubert", "stelladupont", "jeanfrancoiseliaou", "sophieerrante", "catherinefabre", "valeriafauremuntian", "jeanmariefievet", "pascalefontenelpersonne", "jeanlucfugit", "albanegaillot", "thomasgassilloud", "laurencegayte", "raphaelgerard", "ericgirardin", "valeriegomezbassac", "guillaumegouffiercha", "carolegrandjean", "florencegranjus", "veroniquehammerer", "pierrehenriet", "sachahoulie", "philippehuppe", "moniqueiborra", "carolinejanvier", "sandrinejosso", "hubertjulienlaferriere", "catherinekamowski", "yannickkerlogot", "loickervran", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "mustaphalaabid", "annechristinelang", "frederiquelardet", "fionalazaar", "gaellebohec", "sandrinelefeur", "didierlegac", "annaiglemeur", "fabricelevigoureux", "marielebec", "christophelejeune", "marionlenne", "moniquelimon", "richardlioger", "brigitteliso", "alexandralouis", "marieangemagne", "sylvainmaillard", "jacquesmarilossian", "sandramarsaud", "denismasseglia", "sereinemauborgne", "jeanfrancoismbaye", "graziellamelchior", "thomasmesnier", "marjolainemeyniermillefert", "thierrymichels", "jeanmichelmis", "jeanbaptistemoreau", "isabellemullerquoy", "sebastiennadot", "mickaelnogal", "valerieoppelt", "sophiepanonacle", "zivkapark", "alainperea", "pierreperson", "valeriepetit", "michelepeyron", "damienpichereau", "laurentpietraszewski", "clairepitollat", "ericpoulliat", "pierrealainraphan", "isabellerauch", "huguesrenson", "veroniqueriotton", "mireillerobert", "laetitiaromeirodias", "xavierroseren", "lauriannerossi", "cedricroussel", "thomasrudigoz", "laurentsaintmartin", "jeanbernardsempastous", "benoitsimian", "bertrandsorre", "brunostuder", "aurelientache", "marietamarelleverhaeghe", "lilianatanguy", "adrientaquet", "jeanterlier", "vincentthiebaut", "agnesthill", "valeriethomas", "huguettetiegna", "nicoletrisse", "stephanetrompille", "frederiquetuffnell", "alexandravalettaardisson", "laurencevanceunebrockmialon", "olivierveran", "mariechristineverdierjouclas", "annievidal", "cedricvillani", "martinewonner", "helenezannier", "jeanmarczulesi", "julienaubert", "thibaultbazin", "ianboucard", "fabricebrun", "vincentdescoeur", "jeanpierredoor", "patrickhetzel", "sebastienleclerc", "gilleslurton", "emmanuelmaquet", "gerardmenuel", "ericpauget", "bernardperrut", "aurelienpradie", "alainramadier", "micheletabarot", "laurencetrastourisnart", "isabellevalentin", "pierrevatin", "patriceverchere", "arnaudviala", "erwanbalanant", "jeannoelbarrot", "philippeberta", "nadiaessayan", "marcfesneau", "patriciagallerneau", "cyrilleisaacsibille", "philippelatombe", "jeanpaulmattei", "sophiemette", "patrickmignola", "brunomillienne", "sylvainwaserman", "paulchristophe", "beatricedescamps", "agnesfirminlebodo", "lisemagnier", "christophenaegelen", "francisvercamer", "andrevilliers", "jeaninedubie"], "pour": ["jeanlouisbricout", "ugobernalicis", "alexiscorbiere", "bastienlachaud", "michellarive", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "mathildepanot", "loicprud'homme", "adrienquatennens", "jeanhuguesratenon", "sabinerubin", "benedictetaurine", "moetaibrotherson", "alainbruneel", "andrechassaigne", "pierredharreville", "jeanpauldufregne", "elsafaucillon", "sebastienjumel", "jeanpaullecoq", "fabienroussel", "hubertwulfranc", "sebastienchenu", "joseevrard", "emmanuellemenard"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 26, "abs": 3, "contre": 209, "corrections": {}, "desc": "l'amendement n\u00b0 179 de M. Prudhomme et l'amendement identique n\u00b0304 de M. Pajot \u00e0 l'article 2 du projet de loi d'habilitation \u00e0 prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social (premi\u00e8re lecture). [", "type": "SOR"}, "20": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "19", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Quatennens,  Mme Autain, M. Bernalicis, M. Coquerel, M. Corbi&#232;re, Mme Fiat, M. Lachaud, M. Larive, M. M&#233;lenchon, Mme Obono, Mme Panot, M. Prud&apos;homme, M. Ratenon, Mme Ressiguier, Mme Rubin, M. Ruffin et Mme Taurine", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170126.asp", "designationArticle": "Article 2", "id": "S-AMANR5L15PO717460B19N112", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Supprimer l'alin\u00e9a 7.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0019/AN/112.asp", "numAmend": "112", "dateDepot": "7 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0019.asp#D_Article_2", "titreDossierLegislatif": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/20", "num": 20, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "date": "11/07/2017", "libelleDossier": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social\n", "id": "15_20", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLhabilitation_ordonnances_dialogue_social", "votes": {"abstention": ["marienoellebattistel", "regisjuanico", "sebastienchenu", "joseevrard", "emmanuellemenard"], "nonVotant": ["m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmecendramotin", "mmebrunepoirson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq"], "contre": ["carolineabadie", "berangereabba", "damienadam", "ericalauzet", "ramlatiali", "audeamadou", "patriceanato", "jeanphilippeardouin", "christophearend", "delphinebagarry", "didierbaichere", "xavierbatut", "belkhirbelhaddad", "gregorybessonmoreau", "barbarabessotballot", "christopheblanchet", "audebonovandorme", "julienborowczyk", "brigittebourguignon", "bertrandbouyx", "pascaleboyer", "daniellebrulebois", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "pierrecabare", "celinecalvez", "emiliecariou", "lionelcausse", "jeanfrancoiscesarini", "emiliechalas", "anniechapelier", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "guillaumechiche", "mireilleclapot", "christinecloarec", "fabiennecolboc", "berangerecouillard", "michelecrouzet", "dominiquedasilva", "yvesdaniel", "typhaniedegois", "marcdelatte", "fredericdescrozaille", "benjamindirx", "jeanbaptistedjebbari", "stephaniedo", "jacquelinedubois", "christelledubos", "nicoledubrechirat", "audreydufeuschubert", "stelladupont", "jeanfrancoiseliaou", "sophieerrante", "catherinefabre", "valeriafauremuntian", "jeanmariefievet", "jeanlucfugit", "oliviergaillard", "albanegaillot", "thomasgassilloud", "ericgirardin", "guillaumegouffiercha", "carolegrandjean", "florencegranjus", "nadiahai", "veroniquehammerer", "sachahoulie", "philippehuppe", "moniqueiborra", "sandrinejosso", "catherinekamowski", "yannickkerlogot", "loickervran", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "mustaphalaabid", "frederiquelardet", "fionalazaar", "gaellebohec", "sandrinelefeur", "didierlegac", "annaiglemeur", "fabricelevigoureux", "marielebec", "christophelejeune", "marionlenne", "moniquelimon", "richardlioger", "brigitteliso", "alexandralouis", "sylvainmaillard", "jacquesmarilossian", "sandramarsaud", "denismasseglia", "jeanfrancoismbaye", "graziellamelchior", "thomasmesnier", "marjolainemeyniermillefert", "monicamichel", "thierrymichels", "jeanmichelmis", "jeanbaptistemoreau", "isabellemullerquoy", "sebastiennadot", "mickaelnogal", "valerieoppelt", "sophiepanonacle", "alainperea", "patriceperrot", "pierreperson", "valeriepetit", "michelepeyron", "damienpichereau", "laurentpietraszewski", "clairepitollat", "ericpoulliat", "pierrealainraphan", "isabellerauch", "huguesrenson", "veroniqueriotton", "mireillerobert", "laetitiaromeirodias", "xavierroseren", "lauriannerossi", "thomasrudigoz", "laurentsaintmartin", "jeanbernardsempastous", "benoitsimian", "bertrandsorre", "lilianatanguy", "adrientaquet", "jeanterlier", "agnesthill", "huguettetiegna", "nicoletrisse", "stephanetrompille", "frederiquetuffnell", "alexandravalettaardisson", "laurencevanceunebrockmialon", "olivierveran", "mariechristineverdierjouclas", "annievidal", "cedricvillani", "martinewonner", "helenezannier", "jeanmarczulesi", "thibaultbazin", "ianboucard", "fabricebrun", "patrickhetzel", "sebastienleclerc", "gilleslurton", "emmanuelmaquet", "gerardmenuel", "aurelienpradie", "alainramadier", "laurencetrastourisnart", "pierrevatin", "arnaudviala", "erwanbalanant", "jeannoelbarrot", "philippeberta", "nadiaessayan", "cyrilleisaacsibille", "philippelatombe", "jeanpaulmattei", "sophiemette", "patrickmignola", "brunomillienne", "sylvainwaserman", "paulchristophe", "beatricedescamps", "agnesfirminlebodo", "lisemagnier", "christophenaegelen", "francisvercamer", "andrevilliers", "jeaninedubie"], "pour": ["jeanlouisbricout", "ugobernalicis", "alexiscorbiere", "bastienlachaud", "michellarive", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "mathildepanot", "loicprud'homme", "adrienquatennens", "jeanhuguesratenon", "sabinerubin", "benedictetaurine", "moetaibrotherson", "alainbruneel", "andrechassaigne", "pierredharreville", "jeanpauldufregne", "elsafaucillon", "sebastienjumel", "jeanpaullecoq", "fabienroussel", "hubertwulfranc"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 23, "abs": 5, "contre": 180, "corrections": {}, "desc": "l'amendement n\u00b0 112 de M. Quatennens \u00e0 l'article 2 du projet de loi d'habilitation \u00e0 prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social (premi\u00e8re lecture). [", "type": "SOR"}, "21": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "19", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Prud&apos;homme,  Mme Autain, M. Bernalicis, M. Coquerel, M. Corbi&#232;re, Mme Fiat, M. Lachaud, M. Larive, M. M&#233;lenchon, Mme Obono, Mme Panot, M. Quatennens, M. Ratenon, Mme Ressiguier, Mme Rubin, M. Ruffin et Mme Taurine", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170126.asp", "designationArticle": "Article 2", "id": "S-AMANR5L15PO717460B19N162", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Supprimer l'alin\u00e9a 8.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0019/AN/162.asp", "numAmend": "162", "dateDepot": "7 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0019.asp#D_Article_2", "titreDossierLegislatif": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/21", "num": 21, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "date": "11/07/2017", "libelleDossier": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social\n", "id": "15_21", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLhabilitation_ordonnances_dialogue_social", "votes": {"abstention": ["aurelienpradie", "sebastienchenu", "joseevrard"], "nonVotant": ["m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmecendramotin", "mmebrunepoirson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq"], "contre": ["carolineabadie", "berangereabba", "damienadam", "ramlatiali", "audeamadou", "jeanphilippeardouin", "christophearend", "delphinebagarry", "xavierbatut", "belkhirbelhaddad", "gregorybessonmoreau", "barbarabessotballot", "christopheblanchet", "julienborowczyk", "brigittebourguignon", "blandinebrocard", "daniellebrulebois", "carolebureaubonnard", "pierrecabare", "celinecalvez", "emiliecariou", "lionelcausse", "jeanfrancoiscesarini", "emiliechalas", "anniechapelier", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "guillaumechiche", "mireilleclapot", "christinecloarec", "fabiennecolboc", "michelecrouzet", "dominiquedasilva", "yvesdaniel", "typhaniedegois", "marcdelatte", "fredericdescrozaille", "benjamindirx", "jeanbaptistedjebbari", "stephaniedo", "jacquelinedubois", "christelledubos", "audreydufeuschubert", "stelladupont", "sophieerrante", "catherinefabre", "valeriafauremuntian", "jeanmariefievet", "jeanlucfugit", "oliviergaillard", "albanegaillot", "thomasgassilloud", "ericgirardin", "carolegrandjean", "florencegranjus", "nadiahai", "veroniquehammerer", "sachahoulie", "philippehuppe", "sandrinejosso", "catherinekamowski", "stephaniekerbarh", "yannickkerlogot", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "mustaphalaabid", "amalamelialakrafi", "frederiquelardet", "fionalazaar", "gaellebohec", "sandrinelefeur", "didierlegac", "annaiglemeur", "nicolelepeih", "fabricelevigoureux", "marielebec", "christophelejeune", "marionlenne", "moniquelimon", "richardlioger", "brigitteliso", "alexandralouis", "sylvainmaillard", "jacquesmarilossian", "sandramarsaud", "denismasseglia", "sereinemauborgne", "jeanfrancoismbaye", "graziellamelchior", "monicamichel", "thierrymichels", "jeanbaptistemoreau", "sebastiennadot", "mickaelnogal", "valerieoppelt", "sophiepanonacle", "zivkapark", "patriceperrot", "pierreperson", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "clairepitollat", "pierrealainraphan", "isabellerauch", "huguesrenson", "veroniqueriotton", "mireillerobert", "xavierroseren", "lauriannerossi", "thomasrudigoz", "laurentsaintmartin", "jeanbernardsempastous", "benoitsimian", "bertrandsorre", "aurelientache", "lilianatanguy", "jeanterlier", "agnesthill", "valeriethomas", "huguettetiegna", "nicoletrisse", "stephanetrompille", "frederiquetuffnell", "alexandravalettaardisson", "laurencevanceunebrockmialon", "olivierveran", "mariechristineverdierjouclas", "martinewonner", "helenezannier", "jeanmarczulesi", "emmanuelleanthoine", "thibaultbazin", "ianboucard", "fabricebrun", "patrickhetzel", "sebastienleclerc", "gilleslurton", "gerardmenuel", "maximeminot", "alainramadier", "laurencetrastourisnart", "pierrevatin", "patriceverchere", "arnaudviala", "erwanbalanant", "jeannoelbarrot", "philippeberta", "nadiaessayan", "cyrilleisaacsibille", "philippelatombe", "jeanpaulmattei", "sophiemette", "patrickmignola", "brunomillienne", "sylvainwaserman", "paulchristophe", "charlesdecourson", "beatricedescamps", "agnesfirminlebodo", "lisemagnier", "christophenaegelen", "francisvercamer", "andrevilliers", "emmanuellemenard"], "pour": ["marienoellebattistel", "jeanlouisbricout", "olivierfaure", "regisjuanico", "christinepiresbeaune", "borisvallaud", "ugobernalicis", "alexiscorbiere", "bastienlachaud", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "mathildepanot", "adrienquatennens", "jeanhuguesratenon", "benedictetaurine", "moetaibrotherson", "alainbruneel", "andrechassaigne", "pierredharreville", "jeanpauldufregne", "sebastienjumel", "jeanpaullecoq", "fabienroussel", "hubertwulfranc"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 24, "abs": 3, "contre": 165, "corrections": {}, "desc": "l'amendement n\u00b0 162 de M. Prudhomme et l'amendement identique n\u00b0 455 de M. Vallaud \u00e0 l'article 2 du projet de loi d'habilitation \u00e0 prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social (premi\u00e8re lecture). [", "type": "SOR"}, "22": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "19", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Prud&apos;homme,  Mme Autain, M. Bernalicis, M. Coquerel, M. Corbi&#232;re, Mme Fiat, M. Lachaud, M. Larive, M. M&#233;lenchon, Mme Obono, Mme Panot, M. Quatennens, M. Ratenon, Mme Ressiguier, Mme Rubin, M. Ruffin et Mme Taurine", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170126.asp", "designationArticle": "Article 2", "id": "S-AMANR5L15PO717460B19N163", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Supprimer l'alin\u00e9a 9.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0019/AN/163.asp", "numAmend": "163", "dateDepot": "7 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0019.asp#D_Article_2", "titreDossierLegislatif": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/22", "num": 22, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "date": "11/07/2017", "libelleDossier": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social\n", "id": "15_22", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLhabilitation_ordonnances_dialogue_social", "votes": {"abstention": ["jeanlouisbricout"], "nonVotant": ["m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmecendramotin", "mmebrunepoirson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq"], "contre": ["berangereabba", "damienadam", "ericalauzet", "ramlatiali", "audeamadou", "christophearend", "delphinebagarry", "xavierbatut", "belkhirbelhaddad", "gregorybessonmoreau", "barbarabessotballot", "christopheblanchet", "julienborowczyk", "brigittebourguignon", "bertrandbouyx", "pascaleboyer", "blandinebrocard", "daniellebrulebois", "carolebureaubonnard", "pierrecabare", "celinecalvez", "emiliecariou", "lionelcausse", "jeanfrancoiscesarini", "emiliechalas", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "guillaumechiche", "mireilleclapot", "fabiennecolboc", "dominiquedasilva", "yvesdaniel", "typhaniedegois", "marcdelatte", "fredericdescrozaille", "benjamindirx", "stephaniedo", "jacquelinedubois", "christelledubos", "audreydufeuschubert", "stelladupont", "jeanfrancoiseliaou", "sophieerrante", "catherinefabre", "valeriafauremuntian", "jeanmariefievet", "jeanlucfugit", "albanegaillot", "thomasgassilloud", "ericgirardin", "carolegrandjean", "florencegranjus", "nadiahai", "veroniquehammerer", "sachahoulie", "philippehuppe", "sandrinejosso", "catherinekamowski", "stephaniekerbarh", "yannickkerlogot", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "mustaphalaabid", "fionalazaar", "sandrinelefeur", "didierlegac", "annaiglemeur", "nicolelepeih", "fabricelevigoureux", "marielebec", "marionlenne", "moniquelimon", "richardlioger", "alexandralouis", "sylvainmaillard", "jacquesmarilossian", "sandramarsaud", "denismasseglia", "sereinemauborgne", "graziellamelchior", "monicamichel", "thierrymichels", "jeanbaptistemoreau", "sebastiennadot", "mickaelnogal", "valerieoppelt", "sophiepanonacle", "zivkapark", "pierreperson", "valeriepetit", "michelepeyron", "damienpichereau", "laurentpietraszewski", "clairepitollat", "ericpoulliat", "pierrealainraphan", "isabellerauch", "huguesrenson", "veroniqueriotton", "mariepierrerixain", "mireillerobert", "xavierroseren", "lauriannerossi", "laurentsaintmartin", "jeanbernardsempastous", "benoitsimian", "bertrandsorre", "brunostuder", "aurelientache", "lilianatanguy", "jeanterlier", "agnesthill", "valeriethomas", "huguettetiegna", "nicoletrisse", "stephanetrompille", "frederiquetuffnell", "alexandravalettaardisson", "laurencevanceunebrockmialon", "olivierveran", "mariechristineverdierjouclas", "corinnevignon", "cedricvillani", "martinewonner", "helenezannier", "jeanmarczulesi", "thibaultbazin", "patrickhetzel", "sebastienleclerc", "gilleslurton", "gerardmenuel", "alainramadier", "fredericreiss", "laurencetrastourisnart", "arnaudviala", "erwanbalanant", "jeannoelbarrot", "philippeberta", "philippelatombe", "patrickmignola", "richardramos", "sylvainwaserman", "paulchristophe", "charlesdecourson", "beatricedescamps", "agnesfirminlebodo", "lisemagnier", "francisvercamer", "andrevilliers", "sebastienchenu", "joseevrard", "emmanuellemenard"], "pour": ["ianboucard", "pierrevatin", "regisjuanico", "ugobernalicis", "bastienlachaud", "michellarive", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "mathildepanot", "loicprud'homme", "adrienquatennens", "jeanhuguesratenon", "sabinerubin", "benedictetaurine", "moetaibrotherson", "alainbruneel", "jeanpauldufregne", "elsafaucillon", "sebastienjumel", "jeanpaullecoq", "fabienroussel", "hubertwulfranc"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 22, "abs": 1, "contre": 153, "corrections": {}, "desc": "l'amendement n\u00b0 163 de M. Prudhomme \u00e0 l'article 2 du projet de loi d'habilitation \u00e0 prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social (premi\u00e8re lecture). [", "type": "SOR"}, "23": {"typedetail": "article", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/23", "num": 23, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "date": "11/07/2017", "libelleDossier": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social\n", "id": "15_23", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLhabilitation_ordonnances_dialogue_social", "votes": {"abstention": ["ianboucard", "pierrevatin", "jeaninedubie"], "nonVotant": ["m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmecendramotin", "mmebrunepoirson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq"], "contre": ["xavierbatut", "daniellebrulebois", "jeanfrancoiscesarini", "stephaniedo", "mickaelnogal", "michelepeyron", "martinewonner", "marienoellebattistel", "christophebouillon", "jeanlouisbricout", "olivierfaure", "regisjuanico", "christinepiresbeaune", "borisvallaud", "ugobernalicis", "bastienlachaud", "michellarive", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "mathildepanot", "loicprud'homme", "adrienquatennens", "jeanhuguesratenon", "sabinerubin", "benedictetaurine", "moetaibrotherson", "alainbruneel", "pierredharreville", "jeanpauldufregne", "elsafaucillon", "sebastienjumel", "jeanpaullecoq", "fabienroussel", "hubertwulfranc", "sebastienchenu", "joseevrard", "emmanuellemenard"], "pour": ["carolineabadie", "berangereabba", "damienadam", "ericalauzet", "ramlatiali", "audeamadou", "christophearend", "florianbachelier", "delphinebagarry", "belkhirbelhaddad", "gregorybessonmoreau", "barbarabessotballot", "christopheblanchet", "brunobonnell", "julienborowczyk", "ericbothorel", "brigittebourguignon", "bertrandbouyx", "pascaleboyer", "blandinebrocard", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "pierrecabare", "celinecalvez", "emiliecariou", "annelaurecattelot", "lionelcausse", "emiliechalas", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "guillaumechiche", "mireilleclapot", "christinecloarec", "fabiennecolboc", "dominiquedasilva", "yvesdaniel", "typhaniedegois", "marcdelatte", "fredericdescrozaille", "benjamindirx", "jacquelinedubois", "christelledubos", "audreydufeuschubert", "stelladupont", "jeanfrancoiseliaou", "sophieerrante", "christopheeuzet", "catherinefabre", "valeriafauremuntian", "jeanmariefievet", "jeanlucfugit", "albanegaillot", "thomasgassilloud", "raphaelgerard", "ericgirardin", "carolegrandjean", "florencegranjus", "nadiahai", "veroniquehammerer", "pierrehenriet", "sachahoulie", "philippehuppe", "carolinejanvier", "sandrinejosso", "hubertjulienlaferriere", "catherinekamowski", "stephaniekerbarh", "yannickkerlogot", "fadilakhattabi", "rodriguekokouendo", "mustaphalaabid", "celiadelavergne", "fionalazaar", "gaellebohec", "sandrinelefeur", "didierlegac", "annaiglemeur", "nicolelepeih", "fabricelevigoureux", "marielebec", "christophelejeune", "marionlenne", "moniquelimon", "brigitteliso", "alexandralouis", "sylvainmaillard", "jacquesmarilossian", "sandramarsaud", "denismasseglia", "sereinemauborgne", "graziellamelchior", "ludovicmendes", "thomasmesnier", "marjolainemeyniermillefert", "monicamichel", "thierrymichels", "paulmolac", "jeanbaptistemoreau", "sebastiennadot", "valerieoppelt", "sophiepanonacle", "zivkapark", "pierreperson", "valeriepetit", "damienpichereau", "laurentpietraszewski", "clairepitollat", "ericpoulliat", "pierrealainraphan", "isabellerauch", "huguesrenson", "veroniqueriotton", "mariepierrerixain", "mireillerobert", "xavierroseren", "lauriannerossi", "cedricroussel", "pacomerupin", "laurentsaintmartin", "jeanbernardsempastous", "olivierserva", "benoitsimian", "bertrandsorre", "brunostuder", "aurelientache", "lilianatanguy", "adrientaquet", "jeanterlier", "vincentthiebaut", "agnesthill", "valeriethomas", "huguettetiegna", "nicoletrisse", "stephanetrompille", "frederiquetuffnell", "alexandravalettaardisson", "laurencevanceunebrockmialon", "olivierveran", "mariechristineverdierjouclas", "corinnevignon", "cedricvillani", "helenezannier", "jeanmarczulesi", "emmanuelleanthoine", "thibaultbazin", "laurentfurst", "patrickhetzel", "sebastienleclerc", "gilleslurton", "gerardmenuel", "alainramadier", "fredericreiss", "laurencetrastourisnart", "arnaudviala", "erwanbalanant", "jeannoelbarrot", "philippeberta", "cyrilleisaacsibille", "philippelatombe", "patrickmignola", "richardramos", "sylvainwaserman", "paulchristophe", "charlesdecourson", "beatricedescamps", "agnesfirminlebodo", "lisemagnier", "francisvercamer", "andrevilliers"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 169, "abs": 3, "contre": 37, "corrections": {"mmemichelepeyron": "pour", "mmedaniellebrulebois": "pour", "mmemartinewonner": "pour", "m.xavierbatut": "pour", "m.mickaelnogal": "pour", "mmestephaniedo": "pour", "m.jeanfrancoiscesarini": "pour"}, "desc": "l'article 2 du projet de loi d'habilitation \u00e0 prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social (premi\u00e8re lecture). [", "type": "SOR"}, "24": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "19", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Vallaud,  Mme Vainqueur-Christophe, M. Aviragnet, Mme Bareigts, Mme Batho, Mme Battistel, Mme Bi&#233;mouret, M. Bouillon, M. Jean-Louis Bricout, M. Carvounas, M. Alain David, Mme Laurence Dumont, M. Dussopt, M. Faure, M. Garot, M. David Habib, M. Hutin, M. Juanico, Mme Karamanli, M. J&#233;r&#244;me Lambert, M. Le Foll, M. Letchimy, Mme Manin, Mme Pau-Langevin, Mme Pires Beaune, M. Potier, M. Pueyo, M. Pupponi, Mme Rabault, M. Saulignac et Mme Untermaier", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170126.asp", "designationArticle": "Apr\u00e8s l'article 2", "id": "S-AMANR5L15PO717460B19N451", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Le premier alin\u00e9a du I de l'article L. 225-27-1 du code de commerce est ainsi modifi\u00e9 :</p><p style=\"text-align: justify;\">1\u00b0 Le mot : \u00ab mille \u00bb est remplac\u00e9 par les mots : \u00ab cinq cent \u00bb ;</p><p style=\"text-align: justify;\">2\u00b0 Les mots : \u00ab dont le si\u00e8ge social est fix\u00e9 sur le territoire fran&#231;ais ou au moins cinq mille salari\u00e9s permanents dans la soci\u00e9t\u00e9 et ses filiales, directes ou indirectes, \u00bb sont supprim\u00e9s.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0019/AN/451.asp", "numAmend": "451", "dateDepot": "7 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0019.asp#D_Article_2", "titreDossierLegislatif": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/24", "num": 24, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "date": "11/07/2017", "libelleDossier": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social\n", "id": "15_24", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLhabilitation_ordonnances_dialogue_social", "votes": {"nonVotant": ["m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmecendramotin", "mmebrunepoirson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq"], "contre": ["damienadam", "ramlatiali", "christophearend", "delphinebagarry", "brunobonnell", "julienborowczyk", "brigittebourguignon", "bertrandbouyx", "pascaleboyer", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "pierrecabare", "celinecalvez", "annelaurecattelot", "jeanfrancoiscesarini", "anniechapelier", "fannettecharvier", "mireilleclapot", "christinecloarec", "fabiennecolboc", "marcdelatte", "stephaniedo", "christelledubos", "audreydufeuschubert", "stelladupont", "catherinefabre", "jeanmariefievet", "albanegaillot", "thomasgassilloud", "raphaelgerard", "ericgirardin", "carolegrandjean", "florencegranjus", "nadiahai", "carolinejanvier", "hubertjulienlaferriere", "catherinekamowski", "yannickkerlogot", "rodriguekokouendo", "fionalazaar", "gaellebohec", "sandrinelefeur", "didierlegac", "annaiglemeur", "nicolelepeih", "marielebec", "brigitteliso", "alexandralouis", "sylvainmaillard", "sandramarsaud", "denismasseglia", "sereinemauborgne", "jeanfrancoismbaye", "graziellamelchior", "thomasmesnier", "marjolainemeyniermillefert", "monicamichel", "thierrymichels", "jeanbaptistemoreau", "sebastiennadot", "mickaelnogal", "pierreperson", "valeriepetit", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "clairepitollat", "isabellerauch", "veroniqueriotton", "mariepierrerixain", "mireillerobert", "cedricroussel", "pacomerupin", "bertrandsorre", "brunostuder", "adrientaquet", "jeanterlier", "agnesthill", "valeriethomas", "huguettetiegna", "alexandravalettaardisson", "laurencevanceunebrockmialon", "mariechristineverdierjouclas", "corinnevignon", "martinewonner", "helenezannier", "thibaultbazin", "patrickhetzel", "sebastienleclerc", "gilleslurton", "maximeminot", "fredericreiss", "laurencetrastourisnart", "erwanbalanant", "jeannoelbarrot", "philippebolo", "cyrilleisaacsibille", "philippelatombe", "sylvainwaserman", "paulchristophe", "agnesfirminlebodo", "lisemagnier", "francisvercamer", "andrevilliers", "jeanlucmelenchon", "emmanuellemenard"], "pour": ["emmanuelleanthoine", "marienoellebattistel", "jeanlouisbricout", "olivierfaure", "christinepiresbeaune", "borisvallaud", "michellarive", "loicprud'homme", "adrienquatennens", "jeanhuguesratenon", "benedictetaurine", "moetaibrotherson", "alainbruneel", "pierredharreville", "jeanpauldufregne", "elsafaucillon", "sebastienjumel", "hubertwulfranc", "jeaninedubie"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 19, "abs": 0, "contre": 105, "corrections": {"mmeemmanuelleanthoine": "contre", "m.jeanlucmelenchon": "pour"}, "desc": "l'amendement n\u00b0 451 de M. Vallaud apr\u00e8s l'article 2 du projet de loi d'habilitation \u00e0 prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social (premi\u00e8re lecture). [", "type": "SOR"}, "25": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "19", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Vallaud,  Mme Vainqueur-Christophe, M. Aviragnet, Mme Bareigts, Mme Batho, Mme Battistel, Mme Bi&#233;mouret, M. Bouillon, M. Jean-Louis Bricout, M. Carvounas, M. Alain David, Mme Laurence Dumont, M. Dussopt, M. Faure, M. Garot, M. David Habib, M. Hutin, M. Juanico, Mme Karamanli, M. J&#233;r&#244;me Lambert, M. Le Foll, M. Letchimy, Mme Manin, Mme Pau-Langevin, Mme Pires Beaune, M. Potier, M. Pueyo, M. Pupponi, Mme Rabault, M. Saulignac et Mme Untermaier", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170126.asp", "designationArticle": "Apr\u00e8s l'article 2", "id": "S-AMANR5L15PO717460B19N454", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Le premier alin\u00e9a du II de l'article L. 225-27-1 du code de commerce est ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab II. - Le nombre des administrateurs repr\u00e9sentant les salari\u00e9s est au moins \u00e9gal \u00e0 deux dans les soci\u00e9t\u00e9s qui emploient, \u00e0 la cl\u00f4ture de deux exercices cons\u00e9cutifs, entre cinq cent et moins de mille salari\u00e9s permanents dans la soci\u00e9t\u00e9 et ses filiales, directes ou indirectes. Dans les soci\u00e9t\u00e9s qui emploient, \u00e0 la cl\u00f4ture de deux exercices cons\u00e9cutifs, au moins mille salari\u00e9s permanents dans la soci\u00e9t\u00e9 et ses filiales, directes ou indirectes, le nombre des administrateurs repr\u00e9sentant les salari\u00e9s est au moins \u00e9gal au tiers sans pouvoir \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 deux. \u00bb</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0019/AN/454.asp", "numAmend": "454", "dateDepot": "7 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0019.asp#D_Article_2", "titreDossierLegislatif": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/25", "num": 25, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "date": "11/07/2017", "libelleDossier": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social\n", "id": "15_25", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLhabilitation_ordonnances_dialogue_social", "votes": {"nonVotant": ["m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmecendramotin", "mmebrunepoirson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq"], "contre": ["damienadam", "ramlatiali", "christophearend", "delphinebagarry", "brunobonnell", "julienborowczyk", "brigittebourguignon", "bertrandbouyx", "pascaleboyer", "daniellebrulebois", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "pierrecabare", "celinecalvez", "emiliecariou", "annelaurecattelot", "jeanfrancoiscesarini", "emiliechalas", "anniechapelier", "fannettecharvier", "guillaumechiche", "mireilleclapot", "christinecloarec", "fabiennecolboc", "typhaniedegois", "marcdelatte", "fredericdescrozaille", "stephaniedo", "christelledubos", "audreydufeuschubert", "stelladupont", "catherinefabre", "jeanmariefievet", "jeanlucfugit", "albanegaillot", "thomasgassilloud", "raphaelgerard", "ericgirardin", "carolegrandjean", "florencegranjus", "nadiahai", "veroniquehammerer", "pierrehenriet", "sachahoulie", "carolinejanvier", "hubertjulienlaferriere", "catherinekamowski", "yannickkerlogot", "rodriguekokouendo", "mustaphalaabid", "fionalazaar", "gaellebohec", "sandrinelefeur", "didierlegac", "annaiglemeur", "nicolelepeih", "marielebec", "moniquelimon", "brigitteliso", "alexandralouis", "sylvainmaillard", "sandramarsaud", "denismasseglia", "sereinemauborgne", "jeanfrancoismbaye", "graziellamelchior", "ludovicmendes", "thomasmesnier", "marjolainemeyniermillefert", "monicamichel", "thierrymichels", "paulmolac", "jeanbaptistemoreau", "sebastiennadot", "mickaelnogal", "pierreperson", "valeriepetit", "michelepeyron", "damienpichereau", "laurentpietraszewski", "clairepitollat", "isabellerauch", "huguesrenson", "veroniqueriotton", "mariepierrerixain", "mireillerobert", "cedricroussel", "thomasrudigoz", "bertrandsorre", "brunostuder", "adrientaquet", "jeanterlier", "vincentthiebaut", "valeriethomas", "huguettetiegna", "alexandravalettaardisson", "laurencevanceunebrockmialon", "olivierveran", "mariechristineverdierjouclas", "corinnevignon", "cedricvillani", "martinewonner", "helenezannier", "jeanmarczulesi", "emmanuelleanthoine", "thibaultbazin", "patrickhetzel", "sebastienleclerc", "gilleslurton", "maximeminot", "fredericreiss", "laurencetrastourisnart", "erwanbalanant", "jeannoelbarrot", "philippebolo", "cyrilleisaacsibille", "philippelatombe", "patrickmignola", "sylvainwaserman", "paulchristophe", "agnesfirminlebodo", "lisemagnier", "francisvercamer", "andrevilliers", "emmanuellemenard"], "pour": ["lilianatanguy", "marienoellebattistel", "olivierfaure", "christinepiresbeaune", "borisvallaud", "ugobernalicis", "bastienlachaud", "michellarive", "jeanlucmelenchon", "loicprud'homme", "adrienquatennens", "jeanhuguesratenon", "benedictetaurine", "moetaibrotherson", "alainbruneel", "pierredharreville", "jeanpauldufregne", "elsafaucillon", "sebastienjumel", "fabienroussel", "hubertwulfranc", "jeaninedubie"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 22, "abs": 0, "contre": 125, "corrections": {}, "desc": "l'amendement n\u00b0 454 de M. Vallaud apr\u00e8s l'article 2 du projet de loi d'habilitation \u00e0 prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social (premi\u00e8re lecture). [", "type": "SOR"}, "26": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "19", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Lachaud,  Mme Autain, M. Bernalicis, M. Coquerel, M. Corbi&#232;re, Mme Fiat, M. Larive, M. M&#233;lenchon, Mme Obono, Mme Panot, M. Prud&apos;homme, M. Quatennens, M. Ratenon, Mme Ressiguier, Mme Rubin, M. Ruffin et Mme Taurine", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra/20171009.asp", "designationArticle": "Article 3", "id": "S-AMANR5L15PO717460B19N154", "designationAlinea": "Alin\u00e9a 5", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Supprimer l'alin\u00e9a 5.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0019/AN/154.asp", "numAmend": "154", "dateDepot": "7 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0019.asp#D_Article_3", "titreDossierLegislatif": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/26", "num": 26, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "date": "12/07/2017", "libelleDossier": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social\n", "id": "15_26", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLhabilitation_ordonnances_dialogue_social", "votes": {"abstention": ["joseevrard", "ludovicpajot"], "nonVotant": ["m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmebrunepoirson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq", "m.sylvainwaserman"], "contre": ["damienadam", "gabrielattal", "laetitiaavia", "delphinebagarry", "ericbothorel", "brigittebourguignon", "pascaleboyer", "annebrugnera", "stephanebuchou", "pierrecabare", "jeanrenecazeneuve", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "mireilleclapot", "christinecloarec", "michelecrouzet", "dominiquedasilva", "olivierdamaisin", "jenniferdetemmerman", "typhaniedegois", "marcdelatte", "benjamindirx", "stephaniedo", "audreydufeuschubert", "catherinefabre", "valeriafauremuntian", "jeanmariefievet", "jeanlucfugit", "albanegaillot", "laurencegayte", "ericgirardin", "perrinegoulet", "florencegranjus", "marieguevenoux", "veroniquehammerer", "pierrehenriet", "carolinejanvier", "sandrinejosso", "hubertjulienlaferriere", "yannickkerlogot", "fadilakhattabi", "rodriguekokouendo", "ainakuric", "mustaphalaabid", "michellauzzana", "fionalazaar", "gaellebohec", "sandrinelefeur", "marionlenne", "moniquelimon", "brigitteliso", "alexandralouis", "sylvainmaillard", "jacquesmaire", "thomasmesnier", "marjolainemeyniermillefert", "thierrymichels", "cendramotin", "valerieoppelt", "matthieuorphelin", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "beatricepiron", "nataliapouzyreff", "veroniqueriotton", "mariepierrerixain", "mireillerobert", "cedricroussel", "pacomerupin", "aurelientache", "adrientaquet", "vincentthiebaut", "valeriethomas", "huguettetiegna", "nicoletrisse", "mariechristineverdierjouclas", "annievidal", "cedricvillani", "helenezannier", "emmanuelleanthoine", "vincentdescoeur", "fabiendifilippo", "pierrehenridumont", "constancelegrip", "gilleslurton", "maximeminot", "alainramadier", "robinreda", "erwanbalanant", "nathalieelimas", "nadiaessayan", "philippemichelkleisbauer", "patrickmignola", "micheledevaucouleurs", "guybricout", "paulchristophe", "beatricedescamps", "francisvercamer", "andrevilliers", "jeanfelixacquaviva", "emmanuellemenard"], "pour": ["jeromelambert", "ugobernalicis", "ericcoquerel", "bastienlachaud", "michellarive", "murielressiguier", "francoisruffin", "benedictetaurine", "andrechassaigne", "sebastienjumel", "jeanpaullecoq", "hubertwulfranc"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 12, "abs": 2, "contre": 102, "corrections": {"mmemartineleguilleballoy": "contre"}, "desc": "l'amendement n\u00b0 154 de M. Lachaud et les amendements identiques suivants \u00e0 l'article 3 du projet de loi d'habilitation \u00e0 prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social (premi\u00e8re lecture). [", "type": "SOR"}, "27": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "19", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Lachaud,  Mme Autain, M. Bernalicis, M. Coquerel, M. Corbi&#232;re, Mme Fiat, M. Larive, M. M&#233;lenchon, Mme Obono, Mme Panot, M. Prud&apos;homme, M. Quatennens, M. Ratenon, Mme Ressiguier, Mme Rubin, M. Ruffin et Mme Taurine", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra/20171009.asp", "designationArticle": "Article 3", "id": "S-AMANR5L15PO717460B19N155", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Supprimer l'alin\u00e9a 6.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0019/AN/155.asp", "numAmend": "155", "dateDepot": "7 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0019.asp#D_Article_3", "titreDossierLegislatif": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/27", "num": 27, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "date": "12/07/2017", "libelleDossier": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social\n", "id": "15_27", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLhabilitation_ordonnances_dialogue_social", "votes": {"abstention": ["albanegaillot", "patriceverchere", "jeanfelixacquaviva", "brunobilde", "michelcastellani", "paulandrecolombani", "joseevrard", "emmanuellemenard", "ludovicpajot"], "nonVotant": ["m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmebrunepoirson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq", "m.sylvainwaserman"], "contre": ["ericalauzet", "gabrielattal", "laetitiaavia", "ericbothorel", "brigittebourguignon", "pascaleboyer", "annebrugnera", "stephanebuchou", "pierrecabare", "jeanrenecazeneuve", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "guillaumechiche", "mireilleclapot", "christinecloarec", "dominiquedasilva", "olivierdamaisin", "dominiquedavid", "jenniferdetemmerman", "typhaniedegois", "marcdelatte", "benjamindirx", "stephaniedo", "audreydufeuschubert", "valeriafauremuntian", "jeanmariefievet", "laurencegayte", "ericgirardin", "perrinegoulet", "florencegranjus", "stanislasguerini", "veroniquehammerer", "pierrehenriet", "carolinejanvier", "sandrinejosso", "yannickkerlogot", "fadilakhattabi", "rodriguekokouendo", "ainakuric", "mustaphalaabid", "michellauzzana", "fionalazaar", "gaellebohec", "sandrinelefeur", "martineleguilleballoy", "christophelejeune", "marionlenne", "moniquelimon", "brigitteliso", "sylvainmaillard", "jacquesmaire", "jacquesmarilossian", "sereinemauborgne", "thomasmesnier", "marjolainemeyniermillefert", "monicamichel", "thierrymichels", "cendramotin", "valerieoppelt", "matthieuorphelin", "valeriepetit", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "beatricepiron", "brunoquestel", "pacomerupin", "denissommer", "aurelientache", "adrientaquet", "vincentthiebaut", "valeriethomas", "huguettetiegna", "nicoletrisse", "mariechristineverdierjouclas", "annievidal", "corinnevignon", "cedricvillani", "helenezannier", "emmanuelleanthoine", "vincentdescoeur", "fabiendifilippo", "pierrehenridumont", "constancelegrip", "gilleslurton", "maximeminot", "alainramadier", "fredericreiss", "erwanbalanant", "nathalieelimas", "nadiaessayan", "philippemichelkleisbauer", "patrickmignola", "paulchristophe", "beatricedescamps", "lisemagnier", "francisvercamer"], "pour": ["delphinebagarry", "catherinefabre", "jeromelambert", "borisvallaud", "ugobernalicis", "michellarive", "murielressiguier", "alainbruneel", "andrechassaigne", "sebastienjumel", "jeanpaullecoq", "hubertwulfranc"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 12, "abs": 9, "contre": 97, "corrections": {}, "desc": "l'amendement n\u00b0 155 de M. Lachaud et les amendements identiques suivants \u00e0 l'article 3 du projet de loi d'habiliation \u00e0 prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social (premi\u00e8re lecture). [", "type": "SOR"}, "28": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "19", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Prud&apos;homme,  Mme Autain, M. Bernalicis, M. Coquerel, M. Corbi&#232;re, Mme Fiat, M. Lachaud, M. Larive, M. M&#233;lenchon, Mme Obono, Mme Panot, M. Quatennens, M. Ratenon, Mme Ressiguier, Mme Rubin, M. Ruffin et Mme Taurine", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170126.asp", "designationArticle": "Article 3", "id": "S-AMANR5L15PO717460B19N160", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Supprimer l'alin\u00e9a 10.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0019/AN/160.asp", "numAmend": "160", "dateDepot": "7 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0019.asp#D_Article_3", "titreDossierLegislatif": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/28", "num": 28, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "date": "12/07/2017", "libelleDossier": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social\n", "id": "15_28", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLhabilitation_ordonnances_dialogue_social", "votes": {"abstention": ["joseevrard", "ludovicpajot"], "nonVotant": ["m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmebrunepoirson", "m.huguesrenson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq"], "contre": ["carolineabadie", "berangereabba", "damienadam", "lenaickadam", "saidahamada", "jeanphilippeardouin", "christophearend", "gabrielattal", "florianbachelier", "delphinebagarry", "didierbaichere", "xavierbatut", "herveberville", "brunobonnell", "ericbothorel", "florentboudie", "brigittebourguignon", "blandinebrocard", "daniellebrulebois", "stephanebuchou", "emiliecariou", "annelaurecattelot", "lionelcausse", "jeanrenecazeneuve", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "guillaumechiche", "christinecloarec", "berangerecouillard", "dominiquedasilva", "jenniferdetemmerman", "typhaniedegois", "marcdelatte", "micheldelpon", "fredericdescrozaille", "benjamindirx", "jacquelinedubois", "nicoledubrechirat", "audreydufeuschubert", "sophieerrante", "catherinefabre", "jeanmariefievet", "albanegaillot", "raphaelgerard", "ericgirardin", "valeriegomezbassac", "carolegrandjean", "florencegranjus", "emilieguerel", "stanislasguerini", "nadiahai", "veroniquehammerer", "pierrehenriet", "sachahoulie", "jeanmicheljacques", "carolinejanvier", "hubertjulienlaferriere", "stephaniekerbarh", "yannickkerlogot", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "frederiquelardet", "michellauzzana", "fionalazaar", "gaellebohec", "sandrinelefeur", "gilleslegendre", "marielebec", "charlottelecocq", "martineleguilleballoy", "christophelejeune", "marionlenne", "sylvainmaillard", "jacquesmarilossian", "sereinemauborgne", "graziellamelchior", "thomasmesnier", "monicamichel", "jeanmichelmis", "ameliedemontchalin", "cendramotin", "mickaelnogal", "valerieoppelt", "matthieuorphelin", "catherineosson", "sophiepanonacle", "zivkapark", "alainperea", "valeriepetit", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "beatricepiron", "ericpoulliat", "brunoquestel", "cathyraconbouzon", "isabellerauch", "remyrebeyrotte", "veroniqueriotton", "mireillerobert", "xavierroseren", "cedricroussel", "pacomerupin", "nathaliesarles", "denissommer", "brunostuder", "aurelientache", "marietamarelleverhaeghe", "adrientaquet", "valeriethomas", "huguettetiegna", "nicoletrisse", "mariechristineverdierjouclas", "annievidal", "martinewonner", "helenezannier", "emmanuelleanthoine", "gerardcherpion", "claudedeganay", "gilleslurton", "maximeminot", "ericpauget", "alainramadier", "ericstraumann", "isabellevalentin", "stephaneviry", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "jeannoelbarrot", "nathalieelimas", "patriciagallerneau", "brahimhammouche", "sophiemette", "micheledevaucouleurs", "sylvainwaserman", "paulchristophe", "lisemagnier", "christophenaegelen", "francisvercamer"], "pour": ["delphinebatho", "olivierfaure", "christinepiresbeaune", "dominiquepotier", "borisvallaud", "clementineautain", "alexiscorbiere", "carolinefiat", "michellarive", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "loicprud'homme", "jeanhuguesratenon", "murielressiguier", "sabinerubin", "benedictetaurine", "alainbruneel", "andrechassaigne", "pierredharreville", "elsafaucillon", "sebastienjumel", "jeanpaullecoq", "hubertwulfranc", "emmanuellemenard"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 24, "abs": 2, "contre": 140, "corrections": {}, "desc": "l'amendement n\u00b0 160 de M. Prud'homme et les amendements identiques suivants \u00e0 l'article 3 du projet de loi d'habilitation \u00e0 prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social (premi\u00e8re lecture). [", "type": "SOR"}, "29": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "19", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Prud&apos;homme,  Mme Autain, M. Bernalicis, M. Coquerel, M. Corbi&#232;re, Mme Fiat, M. Lachaud, M. Larive, M. M&#233;lenchon, Mme Obono, Mme Panot, M. Quatennens, M. Ratenon, Mme Ressiguier, Mme Rubin, M. Ruffin et Mme Taurine", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170126.asp", "designationArticle": "Article 3", "id": "S-AMANR5L15PO717460B19N156", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Supprimer l'alin\u00e9a 14.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0019/AN/156.asp", "numAmend": "156", "dateDepot": "7 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0019.asp#D_Article_3", "titreDossierLegislatif": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/29", "num": 29, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "date": "12/07/2017", "libelleDossier": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social\n", "id": "15_29", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLhabilitation_ordonnances_dialogue_social", "votes": {"nonVotant": ["m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmebrunepoirson", "m.huguesrenson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq"], "contre": ["carolineabadie", "berangereabba", "damienadam", "lenaickadam", "saidahamada", "ericalauzet", "patriceanato", "jeanphilippeardouin", "christophearend", "gabrielattal", "florianbachelier", "delphinebagarry", "didierbaichere", "xavierbatut", "sophiebeaudouinhubiere", "belkhirbelhaddad", "herveberville", "christopheblanchet", "ericbothorel", "florentboudie", "brigittebourguignon", "pascaleboyer", "blandinebrocard", "daniellebrulebois", "stephanebuchou", "pierrecabare", "celinecalvez", "emiliecariou", "lionelcausse", "samanthacazebonne", "jeanrenecazeneuve", "anniechapelier", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "mireilleclapot", "christinecloarec", "fabiennecolboc", "berangerecouillard", "dominiquedasilva", "olivierdamaisin", "dominiquedavid", "jenniferdetemmerman", "typhaniedegois", "marcdelatte", "micheldelpon", "fredericdescrozaille", "benjamindirx", "jeanbaptistedjebbari", "jacquelinedubois", "audreydufeuschubert", "frederiquedumas", "sophieerrante", "catherinefabre", "valeriafauremuntian", "jeanmariefievet", "albanegaillot", "laurencegayte", "annegenetet", "raphaelgerard", "ericgirardin", "olgagivernet", "valeriegomezbassac", "perrinegoulet", "carolegrandjean", "florencegranjus", "emilieguerel", "stanislasguerini", "nadiahai", "veroniquehammerer", "pierrehenriet", "jeanmicheljacques", "carolinejanvier", "christophejerretie", "francoisjolivet", "sandrinejosso", "hubertjulienlaferriere", "stephaniekerbarh", "yannickkerlogot", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "amalamelialakrafi", "frederiquelardet", "michellauzzana", "fionalazaar", "gaellebohec", "sandrinelefeur", "gilleslegendre", "nicolelepeih", "marielebec", "martineleguilleballoy", "marionlenne", "moniquelimon", "sylvainmaillard", "jacquesmarilossian", "denismasseglia", "sereinemauborgne", "jeanfrancoismbaye", "graziellamelchior", "jeanmichelmis", "ameliedemontchalin", "jeanbaptistemoreau", "cendramotin", "valerieoppelt", "matthieuorphelin", "sophiepanonacle", "zivkapark", "hervepellois", "alainperea", "patriceperrot", "pierreperson", "annelaurencepetel", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "beatricepiron", "barbarapompili", "ericpoulliat", "cathyraconbouzon", "isabellerauch", "remyrebeyrotte", "veroniqueriotton", "stephanierist", "mariepierrerixain", "mireillerobert", "xavierroseren", "cedricroussel", "pacomerupin", "laetitiasaintpaul", "brunostuder", "aurelientache", "adrientaquet", "valeriethomas", "huguettetiegna", "nicoletrisse", "mariechristineverdierjouclas", "corinnevignon", "martinewonner", "helenezannier", "jeanmarczulesi", "fabiendifilippo", "gilleslurton", "maximeminot", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "jeannoelbarrot", "sarahelhairy", "nathalieelimas", "marcfesneau", "patriciagallerneau", "cyrilleisaacsibille", "sophiemette", "micheledevaucouleurs", "sylvainwaserman", "francisvercamer"], "pour": ["christinepiresbeaune", "borisvallaud", "clementineautain", "ericcoquerel", "alexiscorbiere", "carolinefiat", "michellarive", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "loicprud'homme", "jeanhuguesratenon", "murielressiguier", "francoisruffin", "benedictetaurine", "alainbruneel", "andrechassaigne", "pierredharreville", "elsafaucillon", "jeanfelixacquaviva", "michelcastellani", "paulandrecolombani", "joseevrard"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 22, "abs": 0, "contre": 155, "corrections": {}, "desc": "l'amendement n\u00b0 156 de M. Prud'homme et les amendements identiques suivants \u00e0 l'article 3 du projet de loi d'habilitation \u00e0 prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social (premi\u00e8re lecture). [", "type": "SOR"}, "30": {"typedetail": "article", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/30", "num": 30, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "date": "12/07/2017", "libelleDossier": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social\n", "id": "15_30", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLhabilitation_ordonnances_dialogue_social", "votes": {"nonVotant": ["m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmebrunepoirson", "m.huguesrenson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq"], "contre": ["patriceanato", "christinepiresbeaune", "dominiquepotier", "alexiscorbiere", "carolinefiat", "michellarive", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "loicprud'homme", "jeanhuguesratenon", "murielressiguier", "sabinerubin", "benedictetaurine", "alainbruneel", "andrechassaigne", "elsafaucillon", "sebastienjumel", "hubertwulfranc", "jeanfelixacquaviva", "michelcastellani", "paulandrecolombani"], "pour": ["carolineabadie", "berangereabba", "damienadam", "lenaickadam", "saidahamada", "ericalauzet", "gabrielattal", "florianbachelier", "delphinebagarry", "xavierbatut", "belkhirbelhaddad", "herveberville", "christopheblanchet", "pascalbois", "brunobonnell", "ericbothorel", "brigittebourguignon", "bertrandbouyx", "pascaleboyer", "daniellebrulebois", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "pierrecabare", "celinecalvez", "emiliecariou", "lionelcausse", "samanthacazebonne", "anniechapelier", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "guillaumechiche", "mireilleclapot", "christinecloarec", "fabiennecolboc", "berangerecouillard", "dominiquedasilva", "olivierdamaisin", "dominiquedavid", "marcdelatte", "micheldelpon", "fredericdescrozaille", "benjamindirx", "jacquelinedubois", "audreydufeuschubert", "frederiquedumas", "catherinefabre", "valeriafauremuntian", "jeanmichelfauvergue", "jeanmariefievet", "albanegaillot", "laurencegayte", "annegenetet", "raphaelgerard", "ericgirardin", "olgagivernet", "perrinegoulet", "carolegrandjean", "florencegranjus", "stanislasguerini", "marieguevenoux", "nadiahai", "veroniquehammerer", "pierrehenriet", "dimitrihoubron", "sachahoulie", "jeanmicheljacques", "carolinejanvier", "christophejerretie", "sandrinejosso", "hubertjulienlaferriere", "stephaniekerbarh", "yannickkerlogot", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "soniakrimi", "mustaphalaabid", "amalamelialakrafi", "frederiquelardet", "jeancharleslarsonneur", "michellauzzana", "fionalazaar", "gaellebohec", "sandrinelefeur", "gilleslegendre", "nicolelepeih", "marielebec", "martineleguilleballoy", "marionlenne", "moniquelimon", "sylvainmaillard", "jacquesmarilossian", "denismasseglia", "sereinemauborgne", "jeanfrancoismbaye", "graziellamelchior", "ludovicmendes", "thomasmesnier", "monicamichel", "thierrymichels", "jeanmichelmis", "ameliedemontchalin", "jeanbaptistemoreau", "cendramotin", "mickaelnogal", "valerieoppelt", "zivkapark", "patriceperrot", "pierreperson", "annelaurencepetel", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "barbarapompili", "ericpoulliat", "cathyraconbouzon", "remyrebeyrotte", "veroniqueriotton", "stephanierist", "mariepierrerixain", "mireillerobert", "cedricroussel", "pacomerupin", "denissommer", "brunostuder", "aurelientache", "buontan", "adrientaquet", "vincentthiebaut", "agnesthill", "valeriethomas", "huguettetiegna", "mariechristineverdierjouclas", "martinewonner", "helenezannier", "jeanmarczulesi", "gerardcherpion", "vincentdescoeur", "gilleslurton", "alainramadier", "laurencetrastourisnart", "geraldinebannier", "jeannoelbarrot", "philippebolo", "nathalieelimas", "marcfesneau", "brahimhammouche", "cyrilleisaacsibille", "patrickmignola", "micheledevaucouleurs", "sylvainwaserman", "lisemagnier", "francisvercamer", "borisvallaud", "pierredharreville", "emmanuellemenard"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 155, "abs": 0, "contre": 21, "corrections": {"m.pierredharreville": "contre", "m.borisvallaud": "contre", "m.patriceanato": "pour"}, "desc": "l'article 3 du projet de loi d'habilitation \u00e0 prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social (premi\u00e8re lecture). [", "type": "SOR"}, "31": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "19", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Dharr&#233;ville,  M. Azerot, Mme Bello, M. Brotherson, M. Bruneel, Mme Buffet, M. Chassaigne, M. Dufr&#232;gne, Mme Faucillon, M. Jumel, M. Lecoq, M. Nilor, M. Peu, M. Fabien Roussel, M. Serville et M. Wulfranc", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170126.asp", "designationArticle": "Apr\u00e8s l'article 3", "id": "S-AMANR5L15PO717460B19N318", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">L'article L. 1233-3 du code du travail est ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab <i>Art. L. 1233-3. - </i>Constitue un licenciement pour motif \u00e9conomique le licenciement effectu\u00e9 par un employeur pour un ou plusieurs motifs non inh\u00e9rents \u00e0 la personne du salari\u00e9 r\u00e9sultant d'une suppression ou transformation d'emploi ou d'une modification, refus\u00e9e par le salari\u00e9, d'un \u00e9l\u00e9ment essentiel du contrat de travail, cons\u00e9cutives \u00e0 une cessation d'activit\u00e9 ou \u00e0 des difficult\u00e9s \u00e9conomiques qui n'ont pu \u00eatre surmont\u00e9es par la r\u00e9duction des co\u00fbts autres que salariaux ou, \u00e0 des mutations technologiques indispensables \u00e0 la p\u00e9rennit\u00e9 de l'entreprise, et d\u00e8s lors que l'entreprise n'a pas recours au travail int\u00e9rimaire ou \u00e0 la sous-traitance pour ex\u00e9cuter des travaux qui pourraient l'\u00eatre par le ou les salari\u00e9s dont le poste est supprim\u00e9.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab L'entreprise doit avoir cherch\u00e9 par tous moyens adapt\u00e9s \u00e0 sa situation d'\u00e9viter un licenciement pour motif \u00e9conomique, de sorte que le licenciement pour motif \u00e9conomique constitue le dernier recours pour assurer sa p\u00e9rennit\u00e9.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab L'appr\u00e9ciation des difficult\u00e9s \u00e9conomiques ou des mutations technologiques s'effectue au niveau de l'entreprise si cette derni\u00e8re n'appartient pas \u00e0 un groupe.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab Lorsque l'entreprise appartient \u00e0 un groupe, l'appr\u00e9ciation des difficult\u00e9s \u00e9conomiques ou des mutations technologiques s'appr\u00e9cie au niveau du secteur d'activit\u00e9 du groupe.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab Les situations vis\u00e9es au premier alin\u00e9a qui seraient artificiellement cr\u00e9\u00e9es ainsi que celles r\u00e9sultant d'une attitude frauduleuse de la part de l'employeur ne peuvent constituer une cause r\u00e9elle et s\u00e9rieuse de licenciement.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab Les dispositions du pr\u00e9sent chapitre sont applicables \u00e0 toute rupture du contrat de travail \u00e0 l'exclusion de la rupture conventionnelle vis\u00e9e aux articles L. 1237-11 et suivant, r\u00e9sultant de l'une des causes \u00e9nonc\u00e9es au premier alin\u00e9a. \u00bb</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0019/AN/318.asp", "numAmend": "318", "dateDepot": "7 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0019.asp#D_Article_3", "titreDossierLegislatif": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/31", "num": 31, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "date": "12/07/2017", "libelleDossier": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social\n", "id": "15_31", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLhabilitation_ordonnances_dialogue_social", "votes": {"abstention": ["fionalazaar"], "nonVotant": ["m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmebrunepoirson", "m.huguesrenson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq"], "contre": ["carolineabadie", "berangereabba", "saidahamada", "florianbachelier", "delphinebagarry", "xavierbatut", "herveberville", "pascalbois", "brunobonnell", "brigittebourguignon", "bertrandbouyx", "daniellebrulebois", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "pierrecabare", "emiliecariou", "samanthacazebonne", "anniechapelier", "fannettecharvier", "guillaumechiche", "mireilleclapot", "christinecloarec", "dominiquedasilva", "olivierdamaisin", "dominiquedavid", "marcdelatte", "micheldelpon", "fredericdescrozaille", "benjamindirx", "frederiquedumas", "catherinefabre", "albanegaillot", "laurencegayte", "annegenetet", "raphaelgerard", "ericgirardin", "perrinegoulet", "carolegrandjean", "veroniquehammerer", "pierrehenriet", "sachahoulie", "carolinejanvier", "christophejerretie", "stephaniekerbarh", "yannickkerlogot", "fadilakhattabi", "soniakrimi", "michellauzzana", "gaellebohec", "sandrinelefeur", "gilleslegendre", "nicolelepeih", "marielebec", "moniquelimon", "sylvainmaillard", "jacquesmarilossian", "denismasseglia", "sereinemauborgne", "jeanfrancoismbaye", "graziellamelchior", "thomasmesnier", "monicamichel", "thierrymichels", "jeanmichelmis", "jeanbaptistemoreau", "cendramotin", "mickaelnogal", "pierreperson", "annelaurencepetel", "laurentpietraszewski", "cathyraconbouzon", "remyrebeyrotte", "veroniqueriotton", "stephanierist", "mireillerobert", "pacomerupin", "brunostuder", "aurelientache", "buontan", "adrientaquet", "vincentthiebaut", "valeriethomas", "huguettetiegna", "mariechristineverdierjouclas", "martinewonner", "helenezannier", "jeanmarczulesi", "gerardcherpion", "gilleslurton", "alainramadier", "laurencetrastourisnart", "jeannoelbarrot", "philippebolo", "nathalieelimas", "brahimhammouche", "micheledevaucouleurs", "sylvainwaserman", "lisemagnier", "francisvercamer", "emmanuellemenard"], "pour": ["sylviecharriere", "audreydufeuschubert", "jeanmariefievet", "borisvallaud", "alexiscorbiere", "carolinefiat", "michellarive", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "loicprud'homme", "jeanhuguesratenon", "murielressiguier", "sabinerubin", "benedictetaurine", "alainbruneel", "andrechassaigne", "pierredharreville", "elsafaucillon", "sebastienjumel", "hubertwulfranc"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 20, "abs": 1, "contre": 100, "corrections": {}, "desc": "l'amendement n\u00b0 318 de M. Dharr\u00e9ville apr\u00e8s l'article 3 du projet de loi d'habilitation \u00e0 prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social (premi\u00e8re lecture). [", "type": "SOR"}, "32": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "19", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Dharr&#233;ville", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170127.asp", "designationArticle": "Apr\u00e8s l'article 9", "id": "S-AMANR5L15PO717460B19N327", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"margin: 0cm 0cm 10pt; page-break-after: avoid; text-align: justify;\">La sous-section 1 de la section 2 du chapitre V du titre III du livre II de la premi\u00e8re partie du code du travail est compl\u00e9t\u00e9e par un article L. 1235-7-2 ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p style=\"margin: 0cm 0cm 10pt; text-align: justify;\">\u00ab<i> Art. L. 1235-7-2</i>. - Lorsque le juge constate que le licenciement pour motif \u00e9conomique ou les suppressions d'emploi sont d\u00e9pourvus de cause r\u00e9elle et s\u00e9rieuse, il ordonne le remboursement du montant de la r\u00e9duction de cotisations sociales patronales mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 241-13 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale dont a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 l'entreprise pour les salari\u00e9s concern\u00e9s par le licenciement ou la suppression d'emplois envisag\u00e9s.</p><p style=\"margin: 0cm 0cm 10pt; text-align: justify;\">\u00ab D\u00e8s lors que le juge prononce la nullit\u00e9 du licenciement pour motif \u00e9conomique ou de la suppression d'emploi, l'employeur perd le b\u00e9n\u00e9fice des dispositifs pr\u00e9vus aux articles 244 <i>quater</i> B et 244 <i>quater</i> C du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts si son entreprise est d\u00e9j\u00e0 b\u00e9n\u00e9ficiaire, ou l'opportunit\u00e9 d'en b\u00e9n\u00e9ficier, pour une p\u00e9riode ne pouvant exc\u00e9der cinq ans. Le juge peut \u00e9galement condamner l'employeur \u00e0 rembourser tout ou partie du montant dont son entreprise a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 au titre de ces dispositifs. \u00bb.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0019/AN/327.asp", "numAmend": "327 (Rect)", "dateDepot": "7 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0019.asp#D_Article_9", "titreDossierLegislatif": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/32", "num": 32, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "date": "13/07/2017", "libelleDossier": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social\n", "id": "15_32", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLhabilitation_ordonnances_dialogue_social", "votes": {"abstention": ["stephaniekerbarh", "fabiendifilippo"], "nonVotant": ["mmedaniellebrulebois", "m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmebrunepoirson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq"], "contre": ["damienadam", "jeanphilippeardouin", "gabrielattal", "xavierbatut", "herveberville", "julienborowczyk", "ericbothorel", "bertrandbouyx", "pascaleboyer", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "pierrecabare", "celinecalvez", "annelaurecattelot", "jeanrenecazeneuve", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "guillaumechiche", "mireilleclapot", "dominiquedasilva", "dominiquedavid", "jenniferdetemmerman", "typhaniedegois", "marcdelatte", "benjamindirx", "jacquelinedubois", "christelledubos", "nicoledubrechirat", "audreydufeuschubert", "stelladupont", "christopheeuzet", "catherinefabre", "valeriafauremuntian", "jeanmariefievet", "albanegaillot", "raphaelgerard", "ericgirardin", "olgagivernet", "perrinegoulet", "florencegranjus", "oliviagregoire", "marieguevenoux", "nadiahai", "veroniquehammerer", "carolinejanvier", "francoisjolivet", "catherinekamowski", "fadilakhattabi", "soniakrimi", "daniellabaronne", "frederiquelardet", "fionalazaar", "gaellebohec", "sandrinelefeur", "gilleslegendre", "fabricelevigoureux", "marionlenne", "brigitteliso", "denismasseglia", "jeanfrancoismbaye", "thomasmesnier", "monicamichel", "thierrymichels", "jeanmichelmis", "ameliedemontchalin", "sandrinemorch", "cendramotin", "sophiepanonacle", "zivkapark", "hervepellois", "valeriepetit", "benedictepeyrol", "damienpichereau", "laurentpietraszewski", "cathyraconbouzon", "huguesrenson", "veroniqueriotton", "stephanierist", "mireillerobert", "laetitiaromeirodias", "pacomerupin", "laetitiasaintpaul", "denissommer", "marietamarelleverhaeghe", "adrientaquet", "agnesthill", "valeriethomas", "stephanetrompille", "mariechristineverdierjouclas", "guillaumevuilletet", "helenezannier", "jeanmarczulesi", "emmanuelleanthoine", "constancelegrip", "geraldinebannier", "jeanlouisbourlanges", "jeanpaulmattei", "sylvainwaserman", "lisemagnier", "christophenaegelen", "francisvercamer"], "pour": ["olivierdamaisin", "guillaumegarot", "jeromelambert", "christinepiresbeaune", "borisvallaud", "ugobernalicis", "ericcoquerel", "alexiscorbiere", "carolinefiat", "bastienlachaud", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "mathildepanot", "adrienquatennens", "jeanhuguesratenon", "murielressiguier", "sabinerubin", "francoisruffin", "benedictetaurine", "alainbruneel", "andrechassaigne", "pierredharreville", "elsafaucillon", "sebastienjumel", "stephanepeu", "brunobilde", "joseevrard", "marinelepen", "emmanuellemenard", "ludovicpajot"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 30, "abs": 2, "contre": 101, "corrections": {"m.olivierdamaisin": "contre", "mmezivkapark": "abstention"}, "desc": "l'amendement n\u00b0327 de M. Dharr\u00e9ville apr\u00e8s l'article 9 du projet de loi d'habilitation \u00e0 prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social (premi\u00e8re lecture). [", "type": "SOR"}, "33": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "19", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Quatennens,  Mme Autain, M. Bernalicis, M. Coquerel, M. Corbi&#232;re, Mme Fiat, M. Lachaud, M. Larive, M. M&#233;lenchon, Mme Obono, Mme Panot, M. Prud&apos;homme, M. Ratenon, Mme Ressiguier, Mme Rubin, M. Ruffin et Mme Taurine", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170127.asp", "designationArticle": "Apr\u00e8s l'article 3", "id": "S-AMANR5L15PO717460B19N215", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Apr\u00e8s l'article L. 1233-60-1 du code du travail, il est ins\u00e9r\u00e9 un article L. 1233-60-2 ainsi r\u00e9dig\u00e9 : </p><p style=\"text-align: justify;\"><i>\u00ab Art. L. 1233-60-2. -</i> Les salari\u00e9s d'une entreprise en situation de fermeture, de vente, de liquidation judiciaire, ou d'une volont\u00e9 affirm\u00e9e de d\u00e9localiser tout ou partie de l'activit\u00e9 d'une entreprise ou d'un \u00e9tablissement \u00e0 l'ext\u00e9rieur des fronti\u00e8res nationales disposent d'un droit de pr\u00e9emption pour former une coop\u00e9rative. \u00bb</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0019/AN/215.asp", "numAmend": "215", "dateDepot": "7 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0019.asp#D_Article_3", "titreDossierLegislatif": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/33", "num": 33, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "date": "13/07/2017", "libelleDossier": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social\n", "id": "15_33", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLhabilitation_ordonnances_dialogue_social", "votes": {"abstention": ["albanegaillot", "helenezannier"], "nonVotant": ["mmedaniellebrulebois", "m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmebrunepoirson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq"], "contre": ["jeanphilippeardouin", "gabrielattal", "delphinebagarry", "xavierbatut", "pascaleboyer", "stephanebuchou", "pierrecabare", "celinecalvez", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "guillaumechiche", "mireilleclapot", "dominiquedavid", "benjamindirx", "jacquelinedubois", "nicoledubrechirat", "audreydufeuschubert", "stelladupont", "catherinefabre", "jeanmariefievet", "raphaelgerard", "ericgirardin", "olgagivernet", "florencegranjus", "oliviagregoire", "nadiahai", "sachahoulie", "francoisjolivet", "yannickkerlogot", "fadilakhattabi", "soniakrimi", "daniellabaronne", "amalamelialakrafi", "sandrinelefeur", "didierlegac", "martineleguilleballoy", "marionlenne", "jacquesmaire", "monicamichel", "thierrymichels", "cendramotin", "valerieoppelt", "matthieuorphelin", "zivkapark", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "cathyraconbouzon", "veroniqueriotton", "laetitiaromeirodias", "laetitiasaintpaul", "marietamarelleverhaeghe", "stephaneteste", "agnesthill", "valeriethomas", "mariechristineverdierjouclas", "martinewonner", "emmanuelleanthoine", "thibaultbazin", "gerardcherpion", "fabiendifilippo", "gilleslurton", "alainramadier", "jeanpaulmattei", "patrickmignola", "sylvainwaserman", "beatricedescamps", "lisemagnier", "francisvercamer"], "pour": ["lionelcausse", "frederiquelardet", "guillaumegarot", "ugobernalicis", "alexiscorbiere", "carolinefiat", "bastienlachaud", "jeanlucmelenchon", "mathildepanot", "adrienquatennens", "jeanhuguesratenon", "murielressiguier", "sabinerubin", "francoisruffin", "benedictetaurine", "alainbruneel", "andrechassaigne", "pierredharreville", "elsafaucillon", "sebastienjumel", "stephanepeu"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 21, "abs": 2, "contre": 69, "corrections": {"mmezivkapark": "abstention", "mmefrederiquelardet": "contre"}, "desc": "l'amendement n\u00b0215 de M. Quatennens apr\u00e8s l'article 3 du projet de loi d'habilitation \u00e0 prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social (premi\u00e8re lecture). [", "type": "SOR"}, "34": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "19", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Dharr&#233;ville,  M. Azerot, Mme Bello, M. Brotherson, M. Bruneel, Mme Buffet, M. Chassaigne, M. Dufr&#232;gne, Mme Faucillon, M. Jumel, M. Lecoq, M. Nilor, M. Peu, M. Fabien Roussel, M. Serville et M. Wulfranc", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170127.asp", "designationArticle": "Apr\u00e8s l'article 3", "id": "S-AMANR5L15PO717460B19N335", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p>Le code du travail est ainsi modifi\u00e9 :</p><p>1\u00b0 L'article L. 1242-2 du code du travail est ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p>\u00ab<i> Art. L. 1242-2. - </i>Le contrat de travail ne peut \u00eatre conclu pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e que pour l'ex\u00e9cution d'une t&#226;che pr\u00e9cise et temporaire et seulement dans les cas suivants :</p><p>\u00ab 1\u00b0 Remplacement d'un salari\u00e9 en cas d'absence ou de suspension de son contrat de travail et pour pourvoir directement le poste de travail du salari\u00e9 absent ;</p><p>\u00ab 2\u00b0 Accroissement temporaire de l'activit\u00e9 de l'entreprise. Au titre de ce motif, le nombre de salari\u00e9s occup\u00e9s en contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e ne peut exc\u00e9der 5 % de l'effectif moyen occup\u00e9 au cours de l'ann\u00e9e civile pr\u00e9c\u00e9dente. Le nombre obtenu est arrondi \u00e0 l'unit\u00e9 sup\u00e9rieure. En cas de d\u00e9passement de ce taux, les contrats de travail exc\u00e9dentaires et par ordre d'anciennet\u00e9 dans l'entreprise sont r\u00e9put\u00e9s \u00eatre conclus pour une dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e ;</p><p>\u00ab 3\u00b0 Emplois \u00e0 caract\u00e8re saisonnier de courte dur\u00e9e d\u00e9finis par d\u00e9cret ou pour lesquels dans certains secteurs d'activit\u00e9 d\u00e9finis par d\u00e9cret, il est d'usage constant et \u00e9tabli de recourir \u00e0 des emplois temporaires en raison de la nature de l'activit\u00e9 exerc\u00e9e et du caract\u00e8re par nature temporaire de ces emplois ;</p><p>\u00ab 4\u00b0 Remplacement d'un chef d'entreprise temporairement absent ;</p><p>\u00ab 5\u00b0 Contrats d'apprentissage. \u00bb.</p><p>2\u00b0 Les articles L. 1242-3 et L. 1242-4 sont abrog\u00e9s.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0019/AN/335.asp", "numAmend": "335", "dateDepot": "7 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0019.asp#D_Article_3", "titreDossierLegislatif": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/34", "num": 34, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "date": "13/07/2017", "libelleDossier": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social\n", "id": "15_34", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLhabilitation_ordonnances_dialogue_social", "votes": {"abstention": ["maudpetit"], "nonVotant": ["mmedaniellebrulebois", "m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmebrunepoirson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq"], "contre": ["jeanphilippeardouin", "gabrielattal", "delphinebagarry", "xavierbatut", "brigittebourguignon", "pascaleboyer", "stephanebuchou", "pierrecabare", "celinecalvez", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "guillaumechiche", "mireilleclapot", "dominiquedavid", "benjamindirx", "jacquelinedubois", "nicoledubrechirat", "audreydufeuschubert", "stelladupont", "catherinefabre", "jeanmariefievet", "albanegaillot", "raphaelgerard", "ericgirardin", "olgagivernet", "florencegranjus", "nadiahai", "sachahoulie", "francoisjolivet", "yannickkerlogot", "fadilakhattabi", "soniakrimi", "daniellabaronne", "frederiquelardet", "sandrinelefeur", "martineleguilleballoy", "christophelejeune", "jacquesmaire", "monicamichel", "thierrymichels", "cendramotin", "valerieoppelt", "zivkapark", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "cathyraconbouzon", "remyrebeyrotte", "laetitiaromeirodias", "laetitiasaintpaul", "marietamarelleverhaeghe", "agnesthill", "valeriethomas", "stephanetrompille", "mariechristineverdierjouclas", "martinewonner", "helenezannier", "emmanuelleanthoine", "thibaultbazin", "gerardcherpion", "fabiendifilippo", "gilleslurton", "alainramadier", "jeanpaulmattei", "patrickmignola", "sylvainwaserman", "beatricedescamps", "lisemagnier", "francisvercamer", "guillaumegarot"], "pour": ["ugobernalicis", "ericcoquerel", "alexiscorbiere", "carolinefiat", "bastienlachaud", "jeanlucmelenchon", "mathildepanot", "adrienquatennens", "jeanhuguesratenon", "murielressiguier", "sabinerubin", "francoisruffin", "benedictetaurine", "alainbruneel", "andrechassaigne", "pierredharreville", "elsafaucillon", "sebastienjumel", "stephanepeu"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 19, "abs": 1, "contre": 70, "corrections": {}, "desc": "l'amendement n\u00b0335 de M. Dharr\u00e9ville apr\u00e8s l'article 3 du projet de loi d'habilitation \u00e0 prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social (premi\u00e8re lecture). [", "type": "SOR"}, "35": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "19", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Dharr&#233;ville,  M. Azerot, Mme Bello, M. Brotherson, M. Bruneel, Mme Buffet, M. Chassaigne, M. Dufr&#232;gne, Mme Faucillon, M. Jumel, M. Lecoq, M. Nilor, M. Peu, M. Fabien Roussel, M. Serville et M. Wulfranc", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170126.asp", "designationArticle": "Apr\u00e8s l'article 3", "id": "S-AMANR5L15PO717460B19N330", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Apr\u00e8s l'article L. 5312-1 du code du travail, il est ins\u00e9r\u00e9 un article L. 5312-1-1 ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab <i>Art. L. 5312-1-1.</i> - Les entreprises de toute nature sont tenues de r\u00e9server 10 % de leurs embauches \u00e0 des jeunes &#226;g\u00e9s de 16 \u00e0 25 ans. Ces taux sont calcul\u00e9s d'une part pour les recrutements en contrat \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e et d'autre part pour les recrutements en contrat \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab Pour chaque b\u00e9n\u00e9ficiaire manquant, l'entreprise est tenue au versement d'une redevance annuelle \u00e9gale 1 500 fois le salaire minimum de croissance au profit du Fonds national pour l'emploi. \u00bb</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0019/AN/330.asp", "numAmend": "330", "dateDepot": "7 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0019.asp#D_Article_3", "titreDossierLegislatif": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/35", "num": 35, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "date": "13/07/2017", "libelleDossier": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social\n", "id": "15_35", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLhabilitation_ordonnances_dialogue_social", "votes": {"abstention": ["veroniquehammerer", "sebastiennadot", "cecilerilhac", "annievidal", "marinelepen"], "nonVotant": ["m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.sachahoulie", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmebrunepoirson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq"], "contre": ["damienadam", "gabrielattal", "laetitiaavia", "delphinebagarry", "didierbaichere", "auroreberge", "julienborowczyk", "ericbothorel", "brigittebourguignon", "bertrandbouyx", "pascaleboyer", "daniellebrulebois", "stephanebuchou", "emiliecariou", "annelaurecattelot", "lionelcausse", "samanthacazebonne", "jeanrenecazeneuve", "anniechapelier", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "philippechassaing", "christinecloarec", "berangerecouillard", "typhaniedegois", "marcdelatte", "nicolasdemoulin", "fredericdescrozaille", "benjamindirx", "jeanbaptistedjebbari", "jacquelinedubois", "christelledubos", "jeanfrancoiseliaou", "christopheeuzet", "catherinefabre", "valeriafauremuntian", "jeanmariefievet", "jeanlucfugit", "albanegaillot", "laurencegayte", "annegenetet", "raphaelgerard", "perrinegoulet", "carolegrandjean", "florencegranjus", "emilieguerel", "stanislasguerini", "nadiahai", "pierrehenriet", "carolinejanvier", "catherinekamowski", "yannickkerlogot", "fadilakhattabi", "rodriguekokouendo", "frederiquelardet", "fionalazaar", "sandrinelefeur", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "marielebec", "charlottelecocq", "martineleguilleballoy", "marionlenne", "alexandralouis", "sylvainmaillard", "jacquesmaire", "jacquesmarilossian", "jeanfrancoismbaye", "thomasmesnier", "marjolainemeyniermillefert", "monicamichel", "thierrymichels", "jeanmichelmis", "mickaelnogal", "zivkapark", "pierreperson", "annelaurencepetel", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "jeanfrancoisportarrieu", "benoitpotterie", "ericpoulliat", "nataliapouzyreff", "remyrebeyrotte", "huguesrenson", "mireillerobert", "laetitiaromeirodias", "lauriannerossi", "pacomerupin", "laurentsaintmartin", "denissommer", "aurelientache", "marietamarelleverhaeghe", "adrientaquet", "stephaneteste", "sabinethillaye", "valeriethomas", "alaintourret", "mariechristineverdierjouclas", "corinnevignon", "cedricvillani", "martinewonner", "helenezannier", "dinocinieri", "guillaumelarrive", "gilleslurton", "maximeminot", "jeromenury", "alainramadier", "isabellevalentin", "geraldinebannier", "sarahelhairy", "marcfesneau", "jeanpaulmattei", "philippemichelkleisbauer", "brunomillienne", "micheledevaucouleurs", "thierrybenoit", "guybricout", "francisvercamer", "philippevigier", "louisaliot", "brunobilde"], "pour": ["christophebouillon", "ugobernalicis", "ericcoquerel", "alexiscorbiere", "bastienlachaud", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "loicprud'homme", "adrienquatennens", "jeanhuguesratenon", "sabinerubin", "francoisruffin", "benedictetaurine", "alainbruneel", "pierredharreville", "sebastienjumel", "jeanpaullecoq", "stephanepeu"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 18, "abs": 5, "contre": 123, "corrections": {}, "desc": "l'amendement n\u00b0 330 de M. Dharr\u00e9ville apr\u00e8s l'article 3 du projet de loi d'habilitation \u00e0 prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social (premi\u00e8re lecture). [", "type": "SOR"}, "36": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "19", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Vallaud", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170126.asp", "designationArticle": "Apr\u00e8s l'article 3", "id": "S-AMANR5L15PO717460B19N475", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Apr\u00e8s l'article L. 5422-9 du code du travail, il est ins\u00e9r\u00e9 un article L. 5422-9-1 ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab <i>Art. L. 5422-9-1</i>. - L'allocation d'assurance est financ\u00e9e par un fonds aliment\u00e9 par une somme forfaitaire vers\u00e9e par les employeurs \u00e0 la cl\u00f4ture de tout contrat de travail.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab Un d\u00e9cret d\u00e9termine le montant de la contribution forfaitaire, et les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre et d'application du pr\u00e9sent article. \u00bb</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0019/AN/475.asp", "numAmend": "475", "dateDepot": "7 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0019.asp#D_Article_3", "titreDossierLegislatif": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/36", "num": 36, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "date": "13/07/2017", "libelleDossier": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social\n", "id": "15_36", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLhabilitation_ordonnances_dialogue_social", "votes": {"abstention": ["laetitiaavia", "lionelcausse", "fionalazaar", "martinewonner"], "nonVotant": ["m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.sachahoulie", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmebrunepoirson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq"], "contre": ["damienadam", "gabrielattal", "didierbaichere", "xavierbatut", "julienborowczyk", "ericbothorel", "brigittebourguignon", "bertrandbouyx", "pascaleboyer", "daniellebrulebois", "stephanebuchou", "celinecalvez", "emiliecariou", "annelaurecattelot", "jeanrenecazeneuve", "anniechapelier", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "philippechassaing", "christinecloarec", "berangerecouillard", "typhaniedegois", "marcdelatte", "fredericdescrozaille", "benjamindirx", "jeanbaptistedjebbari", "christelledubos", "audreydufeuschubert", "jeanfrancoiseliaou", "christopheeuzet", "catherinefabre", "valeriafauremuntian", "jeanmariefievet", "jeanlucfugit", "albanegaillot", "laurencegayte", "annegenetet", "raphaelgerard", "carolegrandjean", "florencegranjus", "emilieguerel", "stanislasguerini", "nadiahai", "veroniquehammerer", "pierrehenriet", "carolinejanvier", "catherinekamowski", "yannickkerlogot", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "frederiquelardet", "sandrinelefeur", "gilleslegendre", "marielebec", "jeanclaudeleclabart", "charlottelecocq", "martineleguilleballoy", "marionlenne", "alexandralouis", "sylvainmaillard", "jacquesmaire", "jeanfrancoismbaye", "thomasmesnier", "marjolainemeyniermillefert", "monicamichel", "thierrymichels", "jeanmichelmis", "mickaelnogal", "zivkapark", "annelaurencepetel", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "jeanfrancoisportarrieu", "benoitpotterie", "ericpoulliat", "nataliapouzyreff", "remyrebeyrotte", "huguesrenson", "cecilerilhac", "mireillerobert", "laetitiaromeirodias", "pacomerupin", "laurentsaintmartin", "denissommer", "marietamarelleverhaeghe", "adrientaquet", "stephaneteste", "sabinethillaye", "alaintourret", "stephanetrompille", "mariechristineverdierjouclas", "corinnevignon", "cedricvillani", "helenezannier", "emmanuelleanthoine", "maximeminot", "jeromenury", "alainramadier", "isabellevalentin", "jeanpierrevigier", "geraldinebannier", "philippebolo", "vincentbru", "sarahelhairy", "jeanpaulmattei", "brunomillienne", "micheledevaucouleurs", "thierrybenoit", "guybricout", "franckriester", "francisvercamer", "louisaliot", "brunobilde", "marinelepen"], "pour": ["delphinebagarry", "nicolasdemoulin", "annaiglemeur", "annievidal", "christophebouillon", "mariettakaramanli", "borisvallaud", "ugobernalicis", "alexiscorbiere", "bastienlachaud", "danieleobono", "loicprud'homme", "adrienquatennens", "jeanhuguesratenon", "sabinerubin", "francoisruffin", "benedictetaurine", "alainbruneel", "pierredharreville", "sebastienjumel", "jeanpaullecoq", "stephanepeu"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 22, "abs": 4, "contre": 115, "corrections": {}, "desc": "l'amendement n\u00b0 475 de M. Vallaud apr\u00e8s l'article 3 du projet de loi d'habilitation \u00e0 prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social (premi\u00e8re lecture). [", "type": "SOR"}, "37": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "19", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Lachaud", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170126.asp", "designationArticle": "Article 4", "id": "S-AMANR5L15PO717460B19N148", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Supprimer cet article.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0019/AN/148.asp", "numAmend": "148", "dateDepot": "7 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0019.asp#D_Article_4", "titreDossierLegislatif": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/37", "num": 37, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "date": "13/07/2017", "libelleDossier": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social\n", "id": "15_37", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLhabilitation_ordonnances_dialogue_social", "votes": {"abstention": ["georgepaulangevin"], "nonVotant": ["m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.sachahoulie", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmebrunepoirson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq"], "contre": ["damienadam", "gabrielattal", "laetitiaavia", "delphinebagarry", "didierbaichere", "xavierbatut", "julienborowczyk", "ericbothorel", "brigittebourguignon", "bertrandbouyx", "pascaleboyer", "stephanebuchou", "emiliecariou", "annelaurecattelot", "lionelcausse", "samanthacazebonne", "jeanrenecazeneuve", "sylviecharriere", "berangerecouillard", "typhaniedegois", "marcdelatte", "nicolasdemoulin", "fredericdescrozaille", "jeanbaptistedjebbari", "christelledubos", "audreydufeuschubert", "stelladupont", "jeanfrancoiseliaou", "christopheeuzet", "catherinefabre", "jeanmichelfauvergue", "jeanmariefievet", "jeanlucfugit", "albanegaillot", "laurencegayte", "annegenetet", "guillaumegouffiercha", "carolegrandjean", "florencegranjus", "oliviagregoire", "emilieguerel", "stanislasguerini", "nadiahai", "veroniquehammerer", "pierrehenriet", "carolinejanvier", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "yannickkerlogot", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "frederiquelardet", "fionalazaar", "sandrinelefeur", "annaiglemeur", "jeanclaudeleclabart", "martineleguilleballoy", "alexandralouis", "sylvainmaillard", "jacquesmaire", "marjolainemeyniermillefert", "monicamichel", "thierrymichels", "pierreperson", "annelaurencepetel", "laurentpietraszewski", "benoitpotterie", "nataliapouzyreff", "cecilerilhac", "mireillerobert", "laetitiaromeirodias", "pacomerupin", "denissommer", "marietamarelleverhaeghe", "adrientaquet", "sabinethillaye", "stephanetrompille", "mariechristineverdierjouclas", "annievidal", "corinnevignon", "cedricvillani", "martinewonner", "helenezannier", "emmanuelleanthoine", "claudedeganay", "gilleslurton", "alainramadier", "robinreda", "isabellevalentin", "jeanpierrevigier", "geraldinebannier", "philippebolo", "sarahelhairy", "nadiaessayan", "maudpetit", "marielledesarnez", "micheledevaucouleurs", "guybricout"], "pour": ["ugobernalicis", "ericcoquerel", "alexiscorbiere", "bastienlachaud", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "mathildepanot", "loicprud'homme", "jeanhuguesratenon", "sabinerubin", "francoisruffin", "benedictetaurine", "pierredharreville", "sebastienjumel", "jeanpaullecoq", "stephanepeu"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 16, "abs": 1, "contre": 99, "corrections": {}, "desc": "l'amendement n\u00b0 148 de M. Lachaud et l'amendement identique suivant \u00e0 l'article 4 du projet de loi d'habilitation \u00e0 prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social (premi\u00e8re lecture). [", "type": "SOR"}, "38": {"typedetail": "article", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/38", "num": 38, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "date": "13/07/2017", "libelleDossier": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social\n", "id": "15_38", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLhabilitation_ordonnances_dialogue_social", "votes": {"nonVotant": ["m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.sachahoulie", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmebrunepoirson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq"], "contre": ["samanthacazebonne", "stephaniedo", "pierrehenriet", "michelepeyron", "marietamarelleverhaeghe", "nadiaessayan", "micheledevaucouleurs", "christophebouillon", "luccarvounas", "georgepaulangevin", "clementineautain", "ugobernalicis", "ericcoquerel", "alexiscorbiere", "bastienlachaud", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "adrienquatennens", "jeanhuguesratenon", "sabinerubin", "francoisruffin", "benedictetaurine", "alainbruneel", "andrechassaigne", "sebastienjumel", "jeanpaullecoq", "stephanepeu", "louisaliot"], "pour": ["damienadam", "gabrielattal", "laetitiaavia", "delphinebagarry", "didierbaichere", "julienborowczyk", "ericbothorel", "brigittebourguignon", "pascaleboyer", "stephanebuchou", "celinecalvez", "emiliecariou", "annelaurecattelot", "lionelcausse", "jeanrenecazeneuve", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "berangerecouillard", "typhaniedegois", "marcdelatte", "nicolasdemoulin", "fredericdescrozaille", "jeanbaptistedjebbari", "christelledubos", "audreydufeuschubert", "stelladupont", "jeanfrancoiseliaou", "christopheeuzet", "catherinefabre", "jeanmichelfauvergue", "jeanmariefievet", "jeanlucfugit", "albanegaillot", "laurencegayte", "annegenetet", "guillaumegouffiercha", "carolegrandjean", "florencegranjus", "oliviagregoire", "stanislasguerini", "nadiahai", "veroniquehammerer", "alexandreholroyd", "carolinejanvier", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "amalamelialakrafi", "fionalazaar", "sandrinelefeur", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "jeanclaudeleclabart", "martineleguilleballoy", "marionlenne", "alexandralouis", "sylvainmaillard", "jacquesmaire", "jacquesmarilossian", "thomasmesnier", "marjolainemeyniermillefert", "monicamichel", "thierrymichels", "jeanmichelmis", "sebastiennadot", "pierreperson", "annelaurencepetel", "valeriepetit", "laurentpietraszewski", "benoitpotterie", "ericpoulliat", "nataliapouzyreff", "brunoquestel", "pierrealainraphan", "cecilerilhac", "mireillerobert", "laetitiaromeirodias", "pacomerupin", "laurentsaintmartin", "joachimsonforget", "aurelientache", "adrientaquet", "vincentthiebaut", "sabinethillaye", "stephanetrompille", "mariechristineverdierjouclas", "annievidal", "corinnevignon", "martinewonner", "helenezannier", "emmanuelleanthoine", "claudedeganay", "constancelegrip", "veroniquelouwagie", "gilleslurton", "maximeminot", "alainramadier", "robinreda", "jeanpierrevigier", "philippebolo", "isabelleflorennes", "jeanpaulmattei", "brunomillienne", "maudpetit", "marielledesarnez", "thierrybenoit", "francisvercamer", "pierredharreville"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 110, "abs": 0, "contre": 28, "corrections": {"mmemichelepeyron": "pour", "mmestephaniedo": "pour", "m.pierrehenriet": "pour", "m.mickaelnogal": "pour", "mmemarielebec": "pour", "m.pierredharreville": "contre", "mmemarietamarelleverhaeghe": "pour", "mmemicheledevaucouleurs": "pour"}, "desc": "l'article 4 du projet de loi d'habilitation \u00e0 prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social (premi\u00e8re lecture). [", "type": "SOR"}, "39": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "19", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Quatennens,  Mme Taurine, M. Ruffin, M. Larive, Mme Rubin, Mme Autain, Mme Ressiguier, M. Ratenon, M. Prud&apos;homme, Mme Panot, Mme Obono, M. Coquerel, M. Corbi&#232;re, M. M&#233;lenchon, M. Lachaud, Mme Fiat et M. Bernalicis", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170126.asp", "designationArticle": "Article 5", "id": "S-AMANR5L15PO717460B19N234", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Supprimer cet article.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0019/AN/234.asp", "numAmend": "234", "dateDepot": "7 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0019.asp#D_Article_5", "titreDossierLegislatif": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/39", "num": 39, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "date": "13/07/2017", "libelleDossier": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social\n", "id": "15_39", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLhabilitation_ordonnances_dialogue_social", "votes": {"nonVotant": ["m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.sachahoulie", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmebrunepoirson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq"], "contre": ["damienadam", "laetitiaavia", "delphinebagarry", "xavierbatut", "herveberville", "julienborowczyk", "brigittebourguignon", "pascaleboyer", "daniellebrulebois", "celinecalvez", "emiliecariou", "lionelcausse", "jeanrenecazeneuve", "anniechapelier", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "christinecloarec", "marcdelatte", "nicolasdemoulin", "benjamindirx", "stephaniedo", "christelledubos", "stelladupont", "catherinefabre", "jeanmichelfauvergue", "jeanmariefievet", "jeanlucfugit", "albanegaillot", "guillaumegouffiercha", "perrinegoulet", "florencegranjus", "oliviagregoire", "emilieguerel", "nadiahai", "veroniquehammerer", "alexandreholroyd", "carolinejanvier", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "jacqueskrabal", "frederiquelardet", "fionalazaar", "sandrinelefeur", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "marielebec", "jeanclaudeleclabart", "marionlenne", "sylvainmaillard", "jacquesmaire", "jacquesmarilossian", "jeanfrancoismbaye", "thomasmesnier", "monicamichel", "thierrymichels", "jeanmichelmis", "mickaelnogal", "valerieoppelt", "annelaurencepetel", "valeriepetit", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "benoitpotterie", "ericpoulliat", "brunoquestel", "pierrealainraphan", "huguesrenson", "mireillerobert", "lauriannerossi", "laurentsaintmartin", "denissommer", "sirasylla", "marietamarelleverhaeghe", "adrientaquet", "stephanetrompille", "mariechristineverdierjouclas", "corinnevignon", "martinewonner", "emmanuelleanthoine", "claudedeganay", "constancelegrip", "veroniquelouwagie", "gilleslurton", "maximeminot", "alainramadier", "robinreda", "geraldinebannier", "nadiaessayan", "isabelleflorennes", "jeanpaulmattei", "brunomillienne", "maudpetit", "marielledesarnez", "micheledevaucouleurs", "thierrybenoit", "guybricout", "beatricedescamps", "franckriester", "francisvercamer", "philippevigier"], "pour": ["christophebouillon", "luccarvounas", "olivierfaure", "guillaumegarot", "mariettakaramanli", "georgepaulangevin", "borisvallaud", "clementineautain", "ugobernalicis", "danieleobono", "adrienquatennens", "jeanhuguesratenon", "francoisruffin", "benedictetaurine", "alainbruneel", "andrechassaigne", "pierredharreville", "sebastienjumel", "jeanpaullecoq", "stephanepeu"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 20, "abs": 0, "contre": 104, "corrections": {}, "desc": "l'amendement n\u00b0 234 de M. Quatennens et les amendements identiques suivants \u00e0 l'article 5 du projet de loi d'habilitation \u00e0 prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social (premi\u00e8re lecture). [", "type": "SOR"}, "40": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "19", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Quatennens,  Mme Autain, M. Bernalicis, M. Coquerel, M. Corbi&#232;re, Mme Fiat, M. Lachaud, M. Larive, M. M&#233;lenchon, Mme Obono, Mme Panot, M. Prud&apos;homme, M. Ratenon, Mme Ressiguier, Mme Rubin, M. Ruffin et Mme Taurine", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170126.asp", "designationArticle": "Article 6", "id": "S-AMANR5L15PO717460B19N80", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Supprimer cet article.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0019/AN/80.asp", "numAmend": "80", "dateDepot": "7 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0019.asp#D_Article_6", "titreDossierLegislatif": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/40", "num": 40, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "date": "13/07/2017", "libelleDossier": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social\n", "id": "15_40", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLhabilitation_ordonnances_dialogue_social", "votes": {"abstention": ["thierrybenoit"], "nonVotant": ["m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.sachahoulie", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmebrunepoirson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq"], "contre": ["damienadam", "patriceanato", "gabrielattal", "didierbaichere", "brunobonnell", "julienborowczyk", "brigittebourguignon", "pascaleboyer", "daniellebrulebois", "stephanebuchou", "emiliecariou", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "christinecloarec", "berangerecouillard", "marcdelatte", "nicolasdemoulin", "jeanbaptistedjebbari", "christelledubos", "audreydufeuschubert", "frederiquedumas", "stelladupont", "catherinefabre", "jeanmichelfauvergue", "jeanmariefievet", "jeanlucfugit", "albanegaillot", "carolegrandjean", "florencegranjus", "emilieguerel", "stanislasguerini", "marieguevenoux", "nadiahai", "veroniquehammerer", "pierrehenriet", "carolinejanvier", "catherinekamowski", "fadilakhattabi", "jacqueskrabal", "fionalazaar", "sandrinelefeur", "gilleslegendre", "marielebec", "charlottelecocq", "martineleguilleballoy", "sylvainmaillard", "jacquesmaire", "marjolainemeyniermillefert", "thierrymichels", "jeanmichelmis", "mickaelnogal", "valerieoppelt", "pierreperson", "annelaurencepetel", "valeriepetit", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "benoitpotterie", "brunoquestel", "cecilerilhac", "mariepierrerixain", "mireillerobert", "laetitiaromeirodias", "lauriannerossi", "aurelientache", "marietamarelleverhaeghe", "stephaneteste", "annievidal", "corinnevignon", "martinewonner", "mansourkamardine", "constancelegrip", "veroniquelouwagie", "maximeminot", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "sarahelhairy", "nathalieelimas", "nadiaessayan", "isabelleflorennes", "jeanpaulmattei", "brunomillienne", "maudpetit", "richardramos", "micheledevaucouleurs", "franckriester", "philippevigier"], "pour": ["claudedeganay", "guillaumelarrive", "gilleslurton", "oliviermarleix", "alainramadier", "guybricout", "beatricedescamps", "olivierfaure", "guillaumegarot", "borisvallaud", "clementineautain", "ugobernalicis", "ericcoquerel", "bastienlachaud", "danieleobono", "mathildepanot", "jeanhuguesratenon", "sabinerubin", "francoisruffin", "benedictetaurine", "alainbruneel", "andrechassaigne", "pierredharreville", "sebastienjumel", "jeanpaullecoq", "stephanepeu", "brunobilde", "marinelepen"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 28, "abs": 1, "contre": 87, "corrections": {}, "desc": "l'amendement n\u00b0 80 de M. Quatennens \u00e0 l'article 6 du projet de loi d'habilitation \u00e0 prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social (premi\u00e8re lecture). [", "type": "SOR"}, "41": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "19", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Dharr&#233;ville,  M. Azerot, Mme Bello, M. Brotherson, M. Bruneel, Mme Buffet, M. Chassaigne, M. Dufr&#232;gne, Mme Faucillon, M. Jumel, M. Lecoq, M. Nilor, M. Peu, M. Fabien Roussel, M. Serville et M. Wulfranc", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170126.asp", "designationArticle": "Article 6", "id": "S-AMANR5L15PO717460B19N402", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p>&#192; l'alin\u00e9a 1, apr\u00e8s le mot :</p><p>\u00ab harmoniser \u00bb,</p><p>ins\u00e9rer les mots :</p><p>\u00ab \u00e0 droit constant \u00bb.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0019/AN/402.asp", "numAmend": "402", "dateDepot": "7 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0019.asp#D_Article_6", "titreDossierLegislatif": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/41", "num": 41, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "date": "13/07/2017", "libelleDossier": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social\n", "id": "15_41", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLhabilitation_ordonnances_dialogue_social", "votes": {"abstention": ["emmanuelleanthoine", "claudedeganay", "guillaumelarrive", "oliviermarleix", "alainramadier", "guybricout", "brunobilde", "marinelepen"], "nonVotant": ["m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.sachahoulie", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmebrunepoirson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq"], "contre": ["damienadam", "patriceanato", "gabrielattal", "didierbaichere", "brunobonnell", "julienborowczyk", "brigittebourguignon", "pascaleboyer", "stephanebuchou", "emiliecariou", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "christinecloarec", "berangerecouillard", "marcdelatte", "nicolasdemoulin", "fredericdescrozaille", "jeanbaptistedjebbari", "christelledubos", "audreydufeuschubert", "frederiquedumas", "stelladupont", "catherinefabre", "jeanmichelfauvergue", "jeanlucfugit", "albanegaillot", "olgagivernet", "perrinegoulet", "carolegrandjean", "florencegranjus", "oliviagregoire", "emilieguerel", "stanislasguerini", "marieguevenoux", "nadiahai", "veroniquehammerer", "pierrehenriet", "danieleherin", "carolinejanvier", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "fadilakhattabi", "jacqueskrabal", "fionalazaar", "sandrinelefeur", "gilleslegendre", "marielebec", "charlottelecocq", "martineleguilleballoy", "sylvainmaillard", "jacquesmaire", "thierrymichels", "jeanmichelmis", "mickaelnogal", "valerieoppelt", "zivkapark", "valeriepetit", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "ericpoulliat", "brunoquestel", "pierrealainraphan", "mariepierrerixain", "mireillerobert", "laetitiaromeirodias", "lauriannerossi", "pacomerupin", "denissommer", "aurelientache", "marietamarelleverhaeghe", "stephaneteste", "sabinethillaye", "mariechristineverdierjouclas", "annievidal", "corinnevignon", "martinewonner", "mansourkamardine", "constancelegrip", "veroniquelouwagie", "gilleslurton", "maximeminot", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "sarahelhairy", "nathalieelimas", "nadiaessayan", "isabelleflorennes", "brunomillienne", "richardramos", "micheledevaucouleurs", "thierrybenoit", "beatricedescamps", "franckriester"], "pour": ["laetitiaavia", "luccarvounas", "mariettakaramanli", "clementineautain", "ugobernalicis", "ericcoquerel", "bastienlachaud", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "mathildepanot", "sabinerubin", "francoisruffin", "benedictetaurine", "alainbruneel", "andrechassaigne", "pierredharreville", "sebastienjumel", "jeanpaullecoq", "stephanepeu"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 19, "abs": 8, "contre": 93, "corrections": {}, "desc": "l'amendement n\u00b0 402 de M. Dharr\u00e9ville \u00e0 l'article 6 du projet de loi d'habilitation \u00e0 prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social (premi\u00e8re lecture). [", "type": "SOR"}, "42": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "19", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Quatennens,  Mme Autain, M. Bernalicis, M. Coquerel, M. Corbi&#232;re, Mme Fiat, M. Lachaud, M. Larive, M. M&#233;lenchon, Mme Obono, Mme Panot, M. Prud&apos;homme, M. Ratenon, Mme Ressiguier, Mme Rubin, M. Ruffin et Mme Taurine", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170126.asp", "designationArticle": "Article 6", "id": "S-AMANR5L15PO717460B19N88", "designationAlinea": "Alin\u00e9a 3", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p>Supprimer l'alin\u00e9a 3.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0019/AN/88.asp", "numAmend": "88", "dateDepot": "7 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0019.asp#D_Article_6", "titreDossierLegislatif": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/42", "num": 42, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "date": "13/07/2017", "libelleDossier": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social\n", "id": "15_42", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLhabilitation_ordonnances_dialogue_social", "votes": {"abstention": ["guillaumelarrive", "alainramadier", "beatricedescamps"], "nonVotant": ["m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.sachahoulie", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmebrunepoirson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq"], "contre": ["damienadam", "laetitiaavia", "didierbaichere", "brunobonnell", "julienborowczyk", "brigittebourguignon", "pascaleboyer", "stephanebuchou", "emiliecariou", "jeanrenecazeneuve", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "christinecloarec", "berangerecouillard", "marcdelatte", "nicolasdemoulin", "fredericdescrozaille", "jeanbaptistedjebbari", "christelledubos", "audreydufeuschubert", "frederiquedumas", "stelladupont", "catherinefabre", "jeanmichelfauvergue", "jeanlucfugit", "albanegaillot", "olgagivernet", "perrinegoulet", "carolegrandjean", "florencegranjus", "oliviagregoire", "emilieguerel", "marieguevenoux", "nadiahai", "veroniquehammerer", "pierrehenriet", "danieleherin", "carolinejanvier", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "fadilakhattabi", "jacqueskrabal", "fionalazaar", "sandrinelefeur", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "marielebec", "martineleguilleballoy", "sylvainmaillard", "jacquesmaire", "marjolainemeyniermillefert", "thierrymichels", "jeanmichelmis", "cendramotin", "mickaelnogal", "zivkapark", "valeriepetit", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "ericpoulliat", "brunoquestel", "pierrealainraphan", "cecilerilhac", "mariepierrerixain", "laetitiaromeirodias", "pacomerupin", "denissommer", "aurelientache", "marietamarelleverhaeghe", "stephaneteste", "sabinethillaye", "mariechristineverdierjouclas", "annievidal", "corinnevignon", "guillaumevuilletet", "martinewonner", "emmanuelleanthoine", "mansourkamardine", "veroniquelouwagie", "gilleslurton", "geraldinebannier", "sarahelhairy", "nathalieelimas", "nadiaessayan", "isabelleflorennes", "jeanpaulmattei", "brunomillienne", "maudpetit", "richardramos", "micheledevaucouleurs", "franckriester"], "pour": ["erwanbalanant", "guybricout", "luccarvounas", "ugobernalicis", "ericcoquerel", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "mathildepanot", "sabinerubin", "francoisruffin", "benedictetaurine", "alainbruneel", "andrechassaigne", "pierredharreville", "sebastienjumel", "jeanpaullecoq", "stephanepeu", "brunobilde", "marinelepen"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 19, "abs": 3, "contre": 91, "corrections": {}, "desc": "l'amendement n\u00b0 88 de M. Quatennens \u00e0 l'article 6 du projet de loi d'habilitation \u00e0 prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social (premi\u00e8re lecture). [", "type": "SOR"}, "43": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "19", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Quatennens,  Mme Autain, M. Bernalicis, M. Coquerel, M. Corbi&#232;re, Mme Fiat, M. Lachaud, M. Larive, M. M&#233;lenchon, Mme Obono, Mme Panot, M. Prud&apos;homme, M. Ratenon, Mme Ressiguier, Mme Rubin, M. Ruffin et Mme Taurine", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170126.asp", "designationArticle": "Article 6", "id": "S-AMANR5L15PO717460B19N85", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Compl\u00e9ter l'alin\u00e9a 3 par les mots :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab , de fa&#231;on la plus favorable aux droits des salari\u00e9s \u00bb.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0019/AN/85.asp", "numAmend": "85", "dateDepot": "7 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0019.asp#D_Article_6", "titreDossierLegislatif": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/43", "num": 43, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "date": "13/07/2017", "libelleDossier": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social\n", "id": "15_43", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLhabilitation_ordonnances_dialogue_social", "votes": {"abstention": ["fionalazaar", "guillaumelarrive", "alainramadier", "beatricedescamps", "brunobilde", "marinelepen"], "nonVotant": ["m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.sachahoulie", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmebrunepoirson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq"], "contre": ["damienadam", "patriceanato", "laetitiaavia", "didierbaichere", "brunobonnell", "julienborowczyk", "brigittebourguignon", "pascaleboyer", "stephanebuchou", "emiliecariou", "lionelcausse", "jeanrenecazeneuve", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "christinecloarec", "berangerecouillard", "dominiquedasilva", "marcdelatte", "nicolasdemoulin", "fredericdescrozaille", "jeanbaptistedjebbari", "christelledubos", "audreydufeuschubert", "frederiquedumas", "stelladupont", "catherinefabre", "jeanmichelfauvergue", "jeanlucfugit", "albanegaillot", "olgagivernet", "perrinegoulet", "carolegrandjean", "florencegranjus", "oliviagregoire", "emilieguerel", "marieguevenoux", "nadiahai", "veroniquehammerer", "pierrehenriet", "danieleherin", "carolinejanvier", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "fadilakhattabi", "jacqueskrabal", "sandrinelefeur", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "marielebec", "charlottelecocq", "martineleguilleballoy", "sylvainmaillard", "jacquesmaire", "thomasmesnier", "marjolainemeyniermillefert", "thierrymichels", "jeanmichelmis", "cendramotin", "mickaelnogal", "valerieoppelt", "valeriepetit", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "benoitpotterie", "ericpoulliat", "brunoquestel", "pierrealainraphan", "mariepierrerixain", "laetitiaromeirodias", "pacomerupin", "laurentsaintmartin", "denissommer", "marietamarelleverhaeghe", "stephaneteste", "sabinethillaye", "mariechristineverdierjouclas", "annievidal", "corinnevignon", "guillaumevuilletet", "martinewonner", "mansourkamardine", "veroniquelouwagie", "gilleslurton", "geraldinebannier", "jeanlouisbourlanges", "sarahelhairy", "nathalieelimas", "nadiaessayan", "isabelleflorennes", "jeanpaulmattei", "brunomillienne", "maudpetit", "richardramos", "micheledevaucouleurs", "guybricout", "franckriester"], "pour": ["cecilerilhac", "emmanuelleanthoine", "oliviermarleix", "luccarvounas", "clementineautain", "ugobernalicis", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "mathildepanot", "jeanhuguesratenon", "sabinerubin", "benedictetaurine", "andrechassaigne", "pierredharreville", "sebastienjumel", "jeanpaullecoq", "stephanepeu"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 17, "abs": 6, "contre": 96, "corrections": {}, "desc": "l'amendement n\u00b0 85 de M. Quatennens \u00e0 l'article 6 du projet de loi d'habilitation \u00e0 prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social (premi\u00e8re lecture). [", "type": "SOR"}, "44": {"typedetail": "article", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/44", "num": 44, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "date": "13/07/2017", "libelleDossier": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social\n", "id": "15_44", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLhabilitation_ordonnances_dialogue_social", "votes": {"abstention": ["gilleslurton", "guybricout", "beatricedescamps"], "nonVotant": ["m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.sachahoulie", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmebrunepoirson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq"], "contre": ["sabinethillaye", "emmanuelleanthoine", "guillaumelarrive", "oliviermarleix", "maximeminot", "luccarvounas", "clementineautain", "ugobernalicis", "bastienlachaud", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "mathildepanot", "jeanhuguesratenon", "francoisruffin", "benedictetaurine", "alainbruneel", "andrechassaigne", "pierredharreville", "elsafaucillon", "sebastienjumel", "jeanpaullecoq", "stephanepeu", "brunobilde", "marinelepen"], "pour": ["damienadam", "patriceanato", "laetitiaavia", "didierbaichere", "brunobonnell", "julienborowczyk", "brigittebourguignon", "pascaleboyer", "stephanebuchou", "emiliecariou", "lionelcausse", "jeanrenecazeneuve", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "berangerecouillard", "dominiquedasilva", "marcdelatte", "nicolasdemoulin", "fredericdescrozaille", "benjamindirx", "jeanbaptistedjebbari", "christelledubos", "audreydufeuschubert", "frederiquedumas", "stelladupont", "catherinefabre", "jeanmichelfauvergue", "jeanlucfugit", "albanegaillot", "olgagivernet", "perrinegoulet", "carolegrandjean", "florencegranjus", "oliviagregoire", "emilieguerel", "marieguevenoux", "nadiahai", "veroniquehammerer", "pierrehenriet", "danieleherin", "carolinejanvier", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "fadilakhattabi", "jacqueskrabal", "fionalazaar", "sandrinelefeur", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "marielebec", "charlottelecocq", "martineleguilleballoy", "sylvainmaillard", "jacquesmaire", "thomasmesnier", "marjolainemeyniermillefert", "thierrymichels", "jeanmichelmis", "cendramotin", "mickaelnogal", "valerieoppelt", "zivkapark", "annelaurencepetel", "valeriepetit", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "benoitpotterie", "ericpoulliat", "brunoquestel", "pierrealainraphan", "cecilerilhac", "mariepierrerixain", "pacomerupin", "laurentsaintmartin", "denissommer", "aurelientache", "marietamarelleverhaeghe", "adrientaquet", "stephaneteste", "mariechristineverdierjouclas", "annievidal", "cedricvillani", "guillaumevuilletet", "martinewonner", "mansourkamardine", "constancelegrip", "veroniquelouwagie", "alainramadier", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "jeanlouisbourlanges", "vincentbru", "sarahelhairy", "nathalieelimas", "nadiaessayan", "isabelleflorennes", "jeanpaulmattei", "brunomillienne", "maudpetit", "richardramos", "micheledevaucouleurs", "franckriester", "philippevigier"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 103, "abs": 3, "contre": 24, "corrections": {}, "desc": "l'article 6 du projet de loi d'habilitation \u00e0 prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social (premi\u00e8re lecture). [", "type": "SOR"}, "45": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "19", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Quatennens,  Mme Autain, M. Bernalicis, M. Coquerel, M. Corbi&#232;re, Mme Fiat, M. Lachaud, M. Larive, M. M&#233;lenchon, Mme Obono, Mme Panot, M. Prud&apos;homme, M. Ratenon, Mme Ressiguier, Mme Rubin, M. Ruffin et Mme Taurine", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170126.asp", "designationArticle": "Article 7", "id": "S-AMANR5L15PO717460B19N79", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Supprimer cet article.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0019/AN/79.asp", "numAmend": "79", "dateDepot": "7 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0019.asp#D_Article_7", "titreDossierLegislatif": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/45", "num": 45, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "date": "13/07/2017", "libelleDossier": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social\n", "id": "15_45", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLhabilitation_ordonnances_dialogue_social", "votes": {"abstention": ["annievidal", "emmanuelleanthoine", "claudedeganay", "oliviermarleix", "alainramadier", "maudpetit", "guybricout", "beatricedescamps"], "nonVotant": ["m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.sachahoulie", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmebrunepoirson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq"], "contre": ["damienadam", "patriceanato", "gabrielattal", "laetitiaavia", "brunobonnell", "julienborowczyk", "brigittebourguignon", "pascaleboyer", "stephanebuchou", "emiliecariou", "lionelcausse", "jeanrenecazeneuve", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "christinecloarec", "dominiquedasilva", "marcdelatte", "nicolasdemoulin", "fredericdescrozaille", "jeanbaptistedjebbari", "christelledubos", "audreydufeuschubert", "frederiquedumas", "stelladupont", "catherinefabre", "jeanmichelfauvergue", "albanegaillot", "olgagivernet", "perrinegoulet", "carolegrandjean", "florencegranjus", "oliviagregoire", "emilieguerel", "stanislasguerini", "marieguevenoux", "nadiahai", "veroniquehammerer", "pierrehenriet", "danieleherin", "carolinejanvier", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "fadilakhattabi", "jacqueskrabal", "fionalazaar", "sandrinelefeur", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "charlottelecocq", "sylvainmaillard", "jacquesmaire", "thomasmesnier", "marjolainemeyniermillefert", "jeanmichelmis", "cendramotin", "mickaelnogal", "valerieoppelt", "zivkapark", "annelaurencepetel", "valeriepetit", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "benoitpotterie", "ericpoulliat", "pierrealainraphan", "cecilerilhac", "pacomerupin", "laurentsaintmartin", "denissommer", "marietamarelleverhaeghe", "adrientaquet", "stephaneteste", "sabinethillaye", "mariechristineverdierjouclas", "cedricvillani", "martinewonner", "constancelegrip", "veroniquelouwagie", "gilleslurton", "maximeminot", "sarahelhairy", "nadiaessayan", "isabelleflorennes", "jeanpaulmattei", "brunomillienne", "franckriester", "philippevigier"], "pour": ["didierbaichere", "berangerecouillard", "thierrymichels", "luccarvounas", "clementineautain", "ugobernalicis", "ericcoquerel", "bastienlachaud", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "mathildepanot", "jeanhuguesratenon", "francoisruffin", "benedictetaurine", "alainbruneel", "pierredharreville", "elsafaucillon", "sebastienjumel", "jeanpaullecoq", "stephanepeu", "brunobilde", "marinelepen"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 22, "abs": 8, "contre": 87, "corrections": {"m.thierrymichels": "contre"}, "desc": "l'amendement n\u00b079 de M. Quatennens et l'amendement identique suivant \u00e0 l'article 6 du projet de loi d'habilitation \u00e0 prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social (premi\u00e8re lecture). [", "type": "SOR"}, "46": {"typedetail": "article", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/46", "num": 46, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "date": "13/07/2017", "libelleDossier": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social\n", "id": "15_46", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLhabilitation_ordonnances_dialogue_social", "votes": {"abstention": ["emmanuelleanthoine", "veroniquelouwagie", "oliviermarleix", "maudpetit", "guybricout", "beatricedescamps"], "nonVotant": ["m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.sachahoulie", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmebrunepoirson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq"], "contre": ["florencegranjus", "richardramos", "christophebouillon", "luccarvounas", "clementineautain", "ugobernalicis", "ericcoquerel", "alexiscorbiere", "bastienlachaud", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "mathildepanot", "jeanhuguesratenon", "francoisruffin", "benedictetaurine", "alainbruneel", "andrechassaigne", "pierredharreville", "elsafaucillon", "sebastienjumel", "jeanpaullecoq", "stephanepeu", "brunobilde", "marinelepen"], "pour": ["damienadam", "ericalauzet", "patriceanato", "gabrielattal", "laetitiaavia", "didierbaichere", "xavierbatut", "brunobonnell", "audebonovandorme", "julienborowczyk", "brigittebourguignon", "pascaleboyer", "stephanebuchou", "emiliecariou", "lionelcausse", "jeanrenecazeneuve", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "christinecloarec", "berangerecouillard", "dominiquedasilva", "marcdelatte", "nicolasdemoulin", "fredericdescrozaille", "benjamindirx", "jeanbaptistedjebbari", "christelledubos", "audreydufeuschubert", "frederiquedumas", "stelladupont", "catherinefabre", "jeanmichelfauvergue", "albanegaillot", "olgagivernet", "carolegrandjean", "oliviagregoire", "emilieguerel", "stanislasguerini", "marieguevenoux", "nadiahai", "veroniquehammerer", "pierrehenriet", "danieleherin", "carolinejanvier", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "fadilakhattabi", "jacqueskrabal", "frederiquelardet", "fionalazaar", "sandrinelefeur", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "marielebec", "charlottelecocq", "martineleguilleballoy", "marionlenne", "sylvainmaillard", "jacquesmaire", "thomasmesnier", "marjolainemeyniermillefert", "thierrymichels", "jeanmichelmis", "cendramotin", "mickaelnogal", "valerieoppelt", "zivkapark", "annelaurencepetel", "valeriepetit", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "benoitpotterie", "ericpoulliat", "pierrealainraphan", "cecilerilhac", "pacomerupin", "laurentsaintmartin", "denissommer", "sirasylla", "marietamarelleverhaeghe", "buontan", "adrientaquet", "stephaneteste", "sabinethillaye", "mariechristineverdierjouclas", "annievidal", "cedricvillani", "martinewonner", "claudedeganay", "constancelegrip", "gilleslurton", "maximeminot", "geraldinebannier", "philippebolo", "jeanlouisbourlanges", "sarahelhairy", "nathalieelimas", "isabelleflorennes", "brunofuchs", "jeanpaulmattei", "brunomillienne", "franckriester"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 103, "abs": 6, "contre": 24, "corrections": {}, "desc": "l'article 7 du projet de loi d'habilitation \u00e0 prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social (premi\u00e8re lecture). [", "type": "SOR"}, "47": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "19", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Dharr&#233;ville,  M. Azerot, Mme Bello, M. Brotherson, M. Bruneel, Mme Buffet, M. Chassaigne, M. Dufr&#232;gne, Mme Faucillon, M. Jumel, M. Lecoq, M. Nilor, M. Peu, M. Fabien Roussel, M. Serville et M. Wulfranc", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170126.asp", "designationArticle": "Apr\u00e8s l'article 7", "id": "S-AMANR5L15PO717460B19N385", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">L'article L. 3132-26 du code du travail est ainsi modifi\u00e9 :</p><p style=\"text-align: justify;\">1\u00b0 &#192; la deuxi\u00e8me phrase du premier alin\u00e9a, le mot : \u00ab douze \u00bb est remplac\u00e9 par le mot : \u00ab cinq \u00bb ;</p><p style=\"text-align: justify;\">2\u00b0 Les deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me alin\u00e9as sont supprim\u00e9s. \u00bb</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0019/AN/385.asp", "numAmend": "385", "dateDepot": "7 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0019.asp#D_Article_7", "titreDossierLegislatif": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/47", "num": 47, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "date": "13/07/2017", "libelleDossier": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social\n", "id": "15_47", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLhabilitation_ordonnances_dialogue_social", "votes": {"abstention": ["christophebouillon"], "nonVotant": ["m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.sachahoulie", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmebrunepoirson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq"], "contre": ["damienadam", "ericalauzet", "patriceanato", "pieyrealexandreanglade", "gabrielattal", "laetitiaavia", "didierbaichere", "xavierbatut", "herveberville", "brunobonnell", "audebonovandorme", "julienborowczyk", "brigittebourguignon", "pascaleboyer", "stephanebuchou", "emiliecariou", "lionelcausse", "jeanrenecazeneuve", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "christinecloarec", "berangerecouillard", "dominiquedasilva", "marcdelatte", "nicolasdemoulin", "fredericdescrozaille", "jeanbaptistedjebbari", "christelledubos", "audreydufeuschubert", "frederiquedumas", "stelladupont", "catherinefabre", "jeanmichelfauvergue", "albanegaillot", "olgagivernet", "guillaumegouffiercha", "perrinegoulet", "carolegrandjean", "florencegranjus", "oliviagregoire", "emilieguerel", "stanislasguerini", "marieguevenoux", "nadiahai", "veroniquehammerer", "pierrehenriet", "danieleherin", "carolinejanvier", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "fadilakhattabi", "rodriguekokouendo", "jacqueskrabal", "frederiquelardet", "fionalazaar", "sandrinelefeur", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "marielebec", "charlottelecocq", "marionlenne", "sylvainmaillard", "jacquesmaire", "thomasmesnier", "marjolainemeyniermillefert", "monicamichel", "thierrymichels", "jeanmichelmis", "cendramotin", "mickaelnogal", "valerieoppelt", "zivkapark", "pierreperson", "annelaurencepetel", "valeriepetit", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "ericpoulliat", "pierrealainraphan", "huguesrenson", "cecilerilhac", "mariepierrerixain", "lauriannerossi", "pacomerupin", "laurentsaintmartin", "denissommer", "sirasylla", "marietamarelleverhaeghe", "buontan", "adrientaquet", "stephaneteste", "sabinethillaye", "mariechristineverdierjouclas", "cedricvillani", "emmanuelleanthoine", "claudedeganay", "brigittekuster", "constancelegrip", "veroniquelouwagie", "gilleslurton", "maximeminot", "alainramadier", "philippebolo", "jeanlouisbourlanges", "sarahelhairy", "nathalieelimas", "nadiaessayan", "isabelleflorennes", "brunofuchs", "jeanpaulmattei", "brunomillienne", "guybricout", "beatricedescamps", "franckriester", "luccarvounas"], "pour": ["benoitpotterie", "maudpetit", "richardramos", "clementineautain", "ugobernalicis", "ericcoquerel", "alexiscorbiere", "bastienlachaud", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "mathildepanot", "jeanhuguesratenon", "sabinerubin", "francoisruffin", "benedictetaurine", "alainbruneel", "andrechassaigne", "pierredharreville", "elsafaucillon", "sebastienjumel", "jeanpaullecoq", "stephanepeu", "brunobilde", "marinelepen"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 24, "abs": 1, "contre": 116, "corrections": {}, "desc": "l'amendement n\u00b0 385 de M. Dharr\u00e9ville apr\u00e8s l'article 7 du projet de loi d'habilitation \u00e0 prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social (premi\u00e8re lecture). [", "type": "SOR"}, "48": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "19", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Dharr&#233;ville,  M. Azerot, Mme Bello, M. Brotherson, M. Bruneel, Mme Buffet, M. Chassaigne, M. Dufr&#232;gne, Mme Faucillon, M. Jumel, M. Lecoq, M. Nilor, M. Peu, M. Fabien Roussel, M. Serville et M. Wulfranc", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170126.asp", "designationArticle": "Apr\u00e8s l'article 8", "id": "S-AMANR5L15PO717460B19N422", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Dans un d\u00e9lai de six mois \u00e0 compter de l'entr\u00e9e en vigueur de la pr\u00e9sente loi, le Gouvernement remet au Parlement un rapport d'\u00e9valuation sur la mise en \u0153uvre de la loi n\u00b0 2016-10-88 du 8 ao\u00fbt 2016 relative au travail, \u00e0 la modernisation du dialogue social et \u00e0 la s\u00e9curisation des parcours professionnels.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0019/AN/422.asp", "numAmend": "422", "dateDepot": "7 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0019.asp#D_Article_8", "titreDossierLegislatif": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/48", "num": 48, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "date": "13/07/2017", "libelleDossier": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social\n", "id": "15_48", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLhabilitation_ordonnances_dialogue_social", "votes": {"abstention": ["albanegaillot", "guillaumelarrive", "guybricout"], "nonVotant": ["m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.sachahoulie", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmebrunepoirson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq"], "contre": ["damienadam", "patriceanato", "pieyrealexandreanglade", "laetitiaavia", "didierbaichere", "xavierbatut", "herveberville", "pascalbois", "audebonovandorme", "julienborowczyk", "brigittebourguignon", "pascaleboyer", "stephanebuchou", "emiliecariou", "samanthacazebonne", "jeanrenecazeneuve", "anniechapelier", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "christinecloarec", "berangerecouillard", "dominiquedasilva", "marcdelatte", "nicolasdemoulin", "fredericdescrozaille", "benjamindirx", "jeanbaptistedjebbari", "jacquelinedubois", "christelledubos", "audreydufeuschubert", "frederiquedumas", "stelladupont", "catherinefabre", "jeanmichelfauvergue", "jeanlucfugit", "olgagivernet", "guillaumegouffiercha", "perrinegoulet", "fabiengouttefarde", "florencegranjus", "oliviagregoire", "emilieguerel", "stanislasguerini", "marieguevenoux", "nadiahai", "veroniquehammerer", "pierrehenriet", "danieleherin", "carolinejanvier", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "fadilakhattabi", "rodriguekokouendo", "jacqueskrabal", "frederiquelardet", "fionalazaar", "sandrinelefeur", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "marielebec", "charlottelecocq", "martineleguilleballoy", "marionlenne", "sylvainmaillard", "jacquesmaire", "jacquesmarilossian", "thomasmesnier", "marjolainemeyniermillefert", "monicamichel", "thierrymichels", "jeanmichelmis", "ameliedemontchalin", "cendramotin", "sebastiennadot", "mickaelnogal", "valerieoppelt", "zivkapark", "pierreperson", "annelaurencepetel", "valeriepetit", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "beatricepiron", "benoitpotterie", "ericpoulliat", "brunoquestel", "pierrealainraphan", "huguesrenson", "cecilerilhac", "mariepierrerixain", "lauriannerossi", "pacomerupin", "laurentsaintmartin", "denissommer", "joachimsonforget", "sirasylla", "marietamarelleverhaeghe", "buontan", "lilianatanguy", "adrientaquet", "stephaneteste", "mariechristineverdierjouclas", "cedricvillani", "martinewonner", "claudedeganay", "brigittekuster", "constancelegrip", "veroniquelouwagie", "maximeminot", "robinreda", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "philippebolo", "jeanlouisbourlanges", "vincentbru", "sarahelhairy", "nathalieelimas", "nadiaessayan", "isabelleflorennes", "brunofuchs", "elodiejacquierlaforge", "jeanpaulmattei", "brunomillienne", "maudpetit", "richardramos", "micheledevaucouleurs", "thierrybenoit", "beatricedescamps"], "pour": ["christophebouillon", "luccarvounas", "olivierfaure", "clementineautain", "ugobernalicis", "ericcoquerel", "alexiscorbiere", "bastienlachaud", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "mathildepanot", "sabinerubin", "francoisruffin", "benedictetaurine", "alainbruneel", "andrechassaigne", "pierredharreville", "elsafaucillon", "sebastienjumel", "jeanpaullecoq", "stephanepeu", "brunobilde", "marinelepen"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 23, "abs": 3, "contre": 129, "corrections": {}, "desc": "l'amendement n\u00b0 422 de M. Dharr\u00e9ville apr\u00e8s l'article 8 du projet de loi d'habilitation \u00e0 prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social (premi\u00e8re lecture). [", "type": "SOR"}, "49": {"reference": "0002", "typedetail": "loi", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/49", "num": 49, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "date": "13/07/2017", "libelleDossier": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social\n", "id": "15_49", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLhabilitation_ordonnances_dialogue_social", "votes": {"abstention": ["guillaumelarrive", "oliviermarleix", "beatricedescamps", "nicolesanquer"], "nonVotant": ["mmedaniellebrulebois", "mmecarolebureaubonnard", "m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmebrunepoirson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq"], "contre": ["guybricout", "erickabareigts", "delphinebatho", "christophebouillon", "jeanlouisbricout", "luccarvounas", "laurencedumont", "olivierfaure", "guillaumegarot", "mariettakaramanli", "georgepaulangevin", "christinepiresbeaune", "dominiquepotier", "valerierabault", "borisvallaud", "clementineautain", "ugobernalicis", "ericcoquerel", "alexiscorbiere", "carolinefiat", "bastienlachaud", "michellarive", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "mathildepanot", "jeanhuguesratenon", "murielressiguier", "sabinerubin", "francoisruffin", "benedictetaurine", "brunonestorazerot", "huguettebello", "moetaibrotherson", "alainbruneel", "mariegeorgebuffet", "andrechassaigne", "pierredharreville", "jeanpauldufregne", "elsafaucillon", "sebastienjumel", "jeanpaullecoq", "jeanphilippenilor", "stephanepeu", "fabienroussel", "gabrielserville", "hubertwulfranc", "brunobilde", "sebastienchenu", "gilbertcollard", "marinelepen"], "pour": ["carolineabadie", "berangereabba", "damienadam", "saidahamada", "ericalauzet", "ramlatiali", "audeamadou", "patriceanato", "pieyrealexandreanglade", "christophearend", "gabrielattal", "laetitiaavia", "florianbachelier", "delphinebagarry", "didierbaichere", "xavierbatut", "sophiebeaudouinhubiere", "belkhirbelhaddad", "herveberville", "gregorybessonmoreau", "barbarabessotballot", "pascalbois", "brunobonnell", "audebonovandorme", "julienborowczyk", "ericbothorel", "florentboudie", "brigittebourguignon", "bertrandbouyx", "pascaleboyer", "yaelbraunpivet", "jeanjacquesbridey", "blandinebrocard", "annebrugnera", "annefrancebrunet", "stephanebuchou", "pierrecabare", "emiliecariou", "lionelcausse", "danielecazarian", "samanthacazebonne", "jeanrenecazeneuve", "sebastiencazenove", "anthonycellier", "jeanfrancoiscesarini", "emiliechalas", "philippechalumeau", "anniechapelier", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "christinecloarec", "francoiscormierbouligeon", "berangerecouillard", "dominiquedasilva", "yvesdaniel", "jenniferdetemmerman", "marcdelatte", "nicolasdemoulin", "fredericdescrozaille", "benjamindirx", "jeanbaptistedjebbari", "christelledubos", "coraliedubost", "audreydufeuschubert", "frederiquedumas", "stelladupont", "jeanfrancoiseliaou", "sophieerrante", "christopheeuzet", "catherinefabre", "jeanmichelfauvergue", "richardferrand", "jeanmariefievet", "philippefolliot", "pascalefontenelpersonne", "jeanlucfugit", "oliviergaillard", "albanegaillot", "raphaelgauvain", "laurencegayte", "ericgirardin", "joelgiraud", "olgagivernet", "valeriegomezbassac", "guillaumegouffiercha", "perrinegoulet", "fabiengouttefarde", "carolegrandjean", "florencegranjus", "oliviagregoire", "emilieguerel", "stanislasguerini", "marieguevenoux", "nadiahai", "veroniquehammerer", "yannickhaury", "christinehennion", "pierrehenriet", "danieleherin", "sachahoulie", "philippehuppe", "jeanmicheljacques", "carolinejanvier", "christophejerretie", "hubertjulienlaferriere", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "stephaniekerbarh", "loickervran", "fadilakhattabi", "rodriguekokouendo", "jacqueskrabal", "soniakrimi", "ainakuric", "francoismichellambert", "frederiquelardet", "celiadelavergne", "fionalazaar", "gaellebohec", "sandrinelefeur", "didierlegac", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "nicolelepeih", "fabricelevigoureux", "marielebec", "charlottelecocq", "martineleguilleballoy", "christophelejeune", "marionlenne", "moniquelimon", "richardlioger", "brigitteliso", "marieangemagne", "sylvainmaillard", "jacquesmaire", "jacquelinemaquet", "jacquesmarilossian", "sandramarsaud", "didiermartin", "denismasseglia", "sereinemauborgne", "thomasmesnier", "marjolainemeyniermillefert", "monicamichel", "thierrymichels", "patriciamiralles", "jeanmichelmis", "paulmolac", "ameliedemontchalin", "cendramotin", "naimamoutchou", "isabellemullerquoy", "sebastiennadot", "mickaelnogal", "claireo'petit", "valerieoppelt", "matthieuorphelin", "catherineosson", "xavierpaluszkiewicz", "didierparis", "zivkapark", "pierreperson", "annelaurencepetel", "valeriepetit", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "damienpichereau", "laurentpietraszewski", "beatricepiron", "barbarapompili", "benoitpotterie", "ericpoulliat", "brunoquestel", "pierrealainraphan", "isabellerauch", "remyrebeyrotte", "huguesrenson", "cecilerilhac", "veroniqueriotton", "stephanierist", "mariepierrerixain", "laetitiaromeirodias", "xavierroseren", "lauriannerossi", "gwendalrouillard", "cedricroussel", "thomasrudigoz", "pacomerupin", "laurentsaintmartin", "laetitiasaintpaul", "nathaliesarles", "jeanbernardsempastous", "denissommer", "joachimsonforget", "bertrandsorre", "sirasylla", "aurelientache", "marietamarelleverhaeghe", "buontan", "lilianatanguy", "adrientaquet", "jeanterlier", "stephaneteste", "agnesthill", "alicethourot", "alaintourret", "frederiquetuffnell", "mariechristineverdierjouclas", "patrickvignal", "corinnevignon", "cedricvillani", "guillaumevuilletet", "martinewonner", "jeanmarczulesi", "damienabad", "gerardcherpion", "fabiendifilippo", "claudedeganay", "christianjacob", "brigittekuster", "constancelegrip", "veroniquelouwagie", "maximeminot", "alainramadier", "robinreda", "jeanpierrevigier", "ericwoerth", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "jeannoelbarrot", "philippebolo", "jeanlouisbourlanges", "vincentbru", "jeanpierrecubertafon", "margueritedeprezaudebert", "brunoduverge", "sarahelhairy", "nathalieelimas", "nadiaessayan", "michelfanget", "marcfesneau", "isabelleflorennes", "brunofuchs", "patriciagallerneau", "laurentgarcia", "elodiejacquierlaforge", "brunojoncour", "mohamedlaqhila", "jeanpaulmattei", "sophiemette", "brunomillienne", "maudpetit", "josypoueyto", "richardramos", "thierryrobert", "marielledesarnez", "micheledevaucouleurs", "laurencevichnievsky", "sylvainwaserman", "thierrybenoit", "pierreyvesbournazel", "marinebrenier", "charlesdecourson", "stephanedemilly", "agnesfirminlebodo", "franckriester", "thierrysolere", "francisvercamer", "philippevigier"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins solennels sur l'ensemble d'un texte", "pour": 270, "abs": 4, "contre": 50, "corrections": {"m.brunostuder": "pour", "m.rolandlescure": "pour", "m.mustaphalaabid": "pour", "mmecarolebureaubonnard": "pour", "m.stephanetrompille": "pour", "mmemoniqueiborra": "pour", "mmeannievidal": "pour"}, "desc": "l'ensemble du projet de loi d'habilitation \u00e0 prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social (premi\u00e8re lecture). [", "type": "SSO"}, "50": {"typedetail": "motion", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/50", "num": 50, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/reglement_comptes_2016.asp", "date": "18/07/2017", "libelleDossier": "Budget : r\u00e8glement des comptes 2016\n", "id": "15_50", "desc": "la motion de renvoi en commission, d\u00e9pos\u00e9e par M. Christian Jacob, du projet de loi de r\u00e8glement du budget et d'approbation des comptes de l'ann\u00e9e 2016 (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["alainbruneel", "sebastienjumel", "fabienroussel", "hubertwulfranc", "michelcastellani"], "nonVotant": ["m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmebrunepoirson", "m.huguesrenson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq"], "contre": ["damienadam", "saidahamada", "ericalauzet", "patriceanato", "francoisandre", "pieyrealexandreanglade", "jeanphilippeardouin", "christophearend", "delphinebagarry", "xavierbatut", "sophiebeaudouinhubiere", "belkhirbelhaddad", "herveberville", "barbarabessotballot", "christopheblanchet", "ericbothorel", "pascaleboyer", "blandinebrocard", "daniellebrulebois", "annefrancebrunet", "stephanebuchou", "pierrecabare", "emiliecariou", "annelaurecattelot", "lionelcausse", "jeanrenecazeneuve", "sebastiencazenove", "anthonycellier", "jeanfrancoiscesarini", "philippechalumeau", "fannettecharvier", "guillaumechiche", "jeancharlescolasroy", "fabiennecolboc", "berangerecouillard", "michelecrouzet", "dominiquedasilva", "olivierdamaisin", "yvesdaniel", "dominiquedavid", "jenniferdetemmerman", "micheldelpon", "fredericdescrozaille", "jeanbaptistedjebbari", "stephaniedo", "loicdombreval", "christelledubos", "stelladupont", "jeanfrancoiseliaou", "valeriafauremuntian", "jeanmariefievet", "philippefolliot", "pascalefontenelpersonne", "jeanlucfugit", "oliviergaillard", "thomasgassilloud", "ericgirardin", "joelgiraud", "olgagivernet", "perrinegoulet", "carolegrandjean", "florencegranjus", "romaingrau", "oliviagregoire", "emilieguerel", "stanislasguerini", "nadiahai", "veroniquehammerer", "yannickhaury", "pierrehenriet", "alexandreholroyd", "carolinejanvier", "christophejerretie", "francoisjolivet", "sandrinejosso", "hubertjulienlaferriere", "guillaumekasbarian", "stephaniekerbarh", "loickervran", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "ainakuric", "mustaphalaabid", "daniellabaronne", "amalamelialakrafi", "frederiquelardet", "celiadelavergne", "fionalazaar", "sandrinelefeur", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "fabricelevigoureux", "charlottelecocq", "moniquelimon", "richardlioger", "marieangemagne", "sylvainmaillard", "laurencemaillartmehaignerie", "jacquesmarilossian", "sandramarsaud", "fabienmatras", "sereinemauborgne", "graziellamelchior", "marjolainemeyniermillefert", "monicamichel", "thierrymichels", "ameliedemontchalin", "jeanbaptistemoreau", "cendramotin", "isabellemullerquoy", "valerieoppelt", "matthieuorphelin", "catherineosson", "xavierpaluszkiewicz", "zivkapark", "hervepellois", "annelaurencepetel", "benedictepeyrol", "damienpichereau", "clairepitollat", "barbarapompili", "jeanfrancoisportarrieu", "benoitpotterie", "nataliapouzyreff", "veroniqueriotton", "mireillerobert", "laetitiaromeirodias", "laurentsaintmartin", "nathaliesarles", "jacquessavatier", "benoitsimian", "denissommer", "buontan", "lilianatanguy", "adrientaquet", "valeriethomas", "huguettetiegna", "jeanlouistouraine", "alaintourret", "nicoletrisse", "stephanetrompille", "frederiquetuffnell", "alexandravalettaardisson", "laurencevanceunebrockmialon", "mariechristineverdierjouclas", "annievidal", "martinewonner", "jeannoelbarrot", "philippebolo", "jeanlouisbourlanges", "margueritedeprezaudebert", "brunoduverge", "sarahelhairy", "patriciagallerneau", "cyrilleisaacsibille", "brunojoncour", "mohamedlaqhila", "audeluquet", "jeanpaulmattei", "philippemichelkleisbauer", "jimmypahun", "richardramos", "micheledevaucouleurs", "christophebouillon", "jeanlouisbricout", "olivierfaure", "jeromelambert", "christinepiresbeaune", "joaquimpueyo", "valerierabault", "jeaninedubie", "sylviapinel"], "pour": ["julienaubert", "thibaultbazin", "emiliebonnivard", "jeanyvesbony", "ianboucard", "jeanclaudebouchet", "fabricebrun", "gillescarrez", "pierrecordier", "josianecorneloup", "francoiscornutgentille", "mariechristinedalloz", "remidelatte", "vincentdescoeur", "fabiendifilippo", "jeanpierredoor", "pierrehenridumont", "jeanjacquesferrara", "valerielacroute", "genevievelevy", "davidlorion", "veroniquelouwagie", "gilleslurton", "emmanuelmaquet", "jeromenury", "ericpauget", "alainramadier", "bernardreynes", "vincentrolland", "martialsaddier", "laurencetrastourisnart", "pierrevatin", "patriceverchere", "jeanpierrevigier", "ericwoerth", "olivierbecht", "thierrybenoit", "guybricout", "paulchristophe", "agnesfirminlebodo", "lisemagnier", "philippevigier", "ericcoquerel", "bastienlachaud", "jeanlucmelenchon", "loicprud'homme", "adrienquatennens", "jeanhuguesratenon", "murielressiguier", "benedictetaurine", "brunobilde", "joseevrard", "emmanuellemenard", "ludovicpajot"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 54, "abs": 5, "contre": 173, "corrections": {"mmechristinehennion": "contre"}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLreglement_comptes_2016", "type": "SOR"}, "51": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "5", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/reglement_comptes_2016.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Coquerel,  Mme Autain, M. Bernalicis, M. Corbi&#232;re, Mme Fiat, M. Lachaud, M. Larive, M. M&#233;lenchon, Mme Obono, Mme Panot, M. Prud&apos;homme, M. Quatennens, M. Ratenon, Mme Ressiguier, Mme Rubin, M. Ruffin et Mme Taurine", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170128.asp", "designationArticle": "Apr\u00e8s l'article 6", "id": "S-AMANR5L15PO717460B5N7", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Le Gouvernement remet au Parlement, dans un d\u00e9lai de trois mois \u00e0 compter de la promulgation de la pr\u00e9sente loi, un rapport faisant un \u00e9tat des lieux de la compensation financi\u00e8re par l'\u00c9tat des transferts de comp\u00e9tences aux collectivit\u00e9s territoriales, en \u00e9valuant notamment si ces compensations financi\u00e8res ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9es pour des montants financiers suffisants et l'impact de ces compensations sur les finances publiques.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0005/AN/7.asp", "numAmend": "7", "dateDepot": "13 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0005.asp#D_Article_6", "titreDossierLegislatif": "Budget : r\u00e8glement des comptes 2016"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/51", "num": 51, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/reglement_comptes_2016.asp", "date": "18/07/2017", "libelleDossier": "Budget : r\u00e8glement des comptes 2016\n", "id": "15_51", "desc": "l'amendement n\u00b07 de M. Coquerel apr\u00e8s l'article 6 du projet de loi de r\u00e8glement du budget et d'approbation des comptes de l'ann\u00e9e 2016 (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["jeanrenecazeneuve", "philippechassaing", "zivkapark", "sirasylla", "maudpetit"], "nonVotant": ["m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmebrunepoirson", "m.huguesrenson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq"], "contre": ["damienadam", "saidahamada", "ericalauzet", "gabrielattal", "sophiebeaudouinhubiere", "ericbothorel", "pascaleboyer", "daniellebrulebois", "stephanebuchou", "celinecalvez", "emiliecariou", "annelaurecattelot", "lionelcausse", "danielecazarian", "anthonycellier", "jeanfrancoiscesarini", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "mireilleclapot", "jeancharlescolasroy", "fabiennecolboc", "olivierdamaisin", "dominiquedavid", "fredericdescrozaille", "jeanbaptistedjebbari", "jacquelinedubois", "christelledubos", "stelladupont", "alexandrefreschi", "jeanlucfugit", "oliviergaillard", "ericgirardin", "joelgiraud", "perrinegoulet", "oliviagregoire", "nadiahai", "pierrehenriet", "alexandreholroyd", "carolinejanvier", "christophejerretie", "francoisjolivet", "stephaniekerbarh", "yannickkerlogot", "rodriguekokouendo", "soniakrimi", "ainakuric", "mustaphalaabid", "gaellebohec", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "fabricelevigoureux", "jeanclaudeleclabart", "martineleguilleballoy", "moniquelimon", "marieangemagne", "laurencemaillartmehaignerie", "graziellamelchior", "marjolainemeyniermillefert", "ameliedemontchalin", "jeanbaptistemoreau", "isabellemullerquoy", "valerieoppelt", "matthieuorphelin", "catherineosson", "sophiepanonacle", "hervepellois", "pierreperson", "valeriepetit", "benedictepeyrol", "brunoquestel", "cecilerilhac", "veroniqueriotton", "xavierroseren", "laurentsaintmartin", "laetitiasaintpaul", "vincentthiebaut", "valeriethomas", "huguettetiegna", "frederiquetuffnell", "mariechristineverdierjouclas", "jeanmarczulesi", "jeannoelbarrot", "jeanlouisbourlanges", "brunoduverge", "nadiaessayan", "michelfanget", "patriciagallerneau", "sophiemette", "brunomillienne", "jimmypahun"], "pour": ["loicdombreval", "brigitteliso", "jeanfrancoismbaye", "valeriebeauvais", "emiliebonnivard", "pierrecordier", "francoiscornutgentille", "pierrehenridumont", "claireguionfirmin", "patrickhetzel", "sebastienleclerc", "davidlorion", "veroniquelouwagie", "maximeminot", "ericpauget", "alainramadier", "martialsaddier", "jeanpierrevigier", "ericwoerth", "jeanpaulmattei", "thierrybenoit", "pierreyvesbournazel", "guybricout", "paulchristophe", "charlesdecourson", "beatricedescamps", "lisemagnier", "bertrandpancher", "philippevigier", "christophebouillon", "jeanlouisbricout", "christinepiresbeaune", "francoispupponi", "valerierabault", "ericcoquerel", "carolinefiat", "bastienlachaud", "mathildepanot", "loicprud'homme", "adrienquatennens", "jeanhuguesratenon", "murielressiguier", "benedictetaurine", "alainbruneel", "jeanpauldufregne", "hubertwulfranc", "michelcastellani", "paulandrecolombani", "jeaninedubie", "sylviapinel"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 50, "abs": 5, "contre": 90, "corrections": {"mmechristinehennion": "contre"}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLreglement_comptes_2016", "type": "SOR"}, "52": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "94", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/ratification_ordonnance_2017-48_ordonnance_2017-50.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Door,  M. Jacob, M. Woerth, Mme Bazin-Malgras, Mme Beauvais, Mme Bonnivard, M. Bony, M. Boucard, M. Bouchet, Mme Val&#233;rie Boyer, M. Breton, M. Brochand, M. Brun, M. Carrez, M. Cattin, M. Cherpion, M. Cinieri, M. Ciotti, M. Cordier, Mme Corneloup, M. Cornut-Gentille, Mme Dalloz, M. Dassault, M. de Ganay, M. de la Verpilli&#232;re, M. Deflesselles, M. R&#233;mi Delatte, M. Descoeur, M. Di Filippo, M. Diard, M. Dive, Mme Marianne Dubois, Mme Duby-Muller, M. Pierre-Henri Dumont, M. Fasquelle, M. Ferrara, M. Forissier, M. Furst, M. Gaultier, Mme Genevard, M. Goasguen, M. Gosselin, M. Grelier, Mme Guion-Firmin, M. Herbillon, M. Hetzel, M. Huyghe, M. Kamardine, Mme Kuster, Mme Lacroute, M. Larriv&#233;, M. Le Fur, Mme Le Grip, M. Leclerc, Mme Levy, M. Lorion, Mme Louwagie, M. Lurton, M. Emmanuel Maquet, M. Marleix, M. Marlin, M. Masson, M. Menuel, Mme Meunier, M. Minot, M. Nury, M. Parigi, M. Pauget, M. Peltier, M. Perrut, Mme Poletti, M. Pradi&#233;, M. Quentin, M. Ramadier, Mme Ramassamy, M. Reda, M. Reiss, M. Reitzer, M. Reyn&#232;s, M. Rolland, M. Saddier, M. Schellenberger, M. Sermier, M. Straumann, Mme Tabarot, M. Taugourdeau, M. Teissier, Mme Trastour-Isnart, Mme Valentin, M. Vatin, M. Verch&#232;re, M. Viala, M. Vialay, M. Jean-Pierre Vigier, M. Viry, M. Abad, Mme Anthoine, M. Aubert, Mme Bassire et M. Bazin", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170130.asp", "designationArticle": "Apr\u00e8s l'article 2", "id": "S-AMANR5L15PO717460B94N1", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">La section 3 du chapitre II du titre pr\u00e9liminaire du livre pr\u00e9liminaire de la quatri\u00e8me partie du code de la sant\u00e9 publique est abrog\u00e9e.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0094/AN/1.asp", "numAmend": "1", "dateDepot": "13 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0094.asp#D_Article_2", "titreDossierLegislatif": "Questions sociales et sant\u00e9 : reconnaissance des qualifications professionnelles"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/52", "num": 52, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/ratification_ordonnance_2017-48_ordonnance_2017-50.asp", "date": "19/07/2017", "libelleDossier": "Questions sociales et sant\u00e9 : reconnaissance des qualifications professionnelles\n", "id": "15_52", "desc": "l'amendement n\u00b0 1 de M. Door et l'amendement identique suivant apr\u00e8s l'article 2 du projet de loi ratifiant l'ordonnance n\u00b0 2017-48 du 19 janvier 2017 relative \u00e0 la profession de physicien m\u00e9dical et l'ordonnance n\u00b0 2017-50 du 19 janvier 2017 relative \u00e0 la reconnaissance des qualifications professionnelles dans le domaine de la sant\u00e9 (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["ericalauzet", "benedictepeyrol"], "nonVotant": ["m.christophecastaner", "mmeannickgirardin", "m.benjamingriveaux", "m.sachahoulie", "m.brunolemaire", "m.mounirmahjoubi", "mmebrunepoirson", "m.francoisderugy", "m.stephanetravert", "mmegenevievedarrieussecq"], "contre": ["audeamadou", "francoisandre", "pieyrealexandreanglade", "gabrielattal", "laetitiaavia", "delphinebagarry", "xavierbatut", "auroreberge", "julienborowczyk", "brigittebourguignon", "daniellebrulebois", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "pierrecabare", "celinecalvez", "emiliecariou", "annelaurecattelot", "anniechapelier", "philippechassaing", "guillaumechiche", "mireilleclapot", "christinecloarec", "yolainedecourson", "olivierdamaisin", "marcdelatte", "benjamindirx", "jeanbaptistedjebbari", "loicdombreval", "audreydufeuschubert", "stelladupont", "catherinefabre", "jeanmariefievet", "albanegaillot", "raphaelgerard", "florencegranjus", "nadiahai", "pierrehenriet", "carolinejanvier", "hubertjulienlaferriere", "yannickkerlogot", "fadilakhattabi", "frederiquelardet", "fionalazaar", "charlottelecocq", "marionlenne", "jacquesmarilossian", "sandramarsaud", "thomasmesnier", "thierrymichels", "cendramotin", "sebastiennadot", "catherineosson", "didierparis", "valeriepetit", "michelepeyron", "damienpichereau", "laurentpietraszewski", "pierrealainraphan", "veroniqueriotton", "stephanierist", "mireillerobert", "xavierroseren", "cedricroussel", "sirasylla", "aurelientache", "marietamarelleverhaeghe", "lilianatanguy", "adrientaquet", "vincentthiebaut", "valeriethomas", "elisabethtoututpicard", "olivierveran", "annievidal", "corinnevignon", "martinewonner", "stephaneviry", "nathalieelimas", "cyrilleisaacsibille", "micheledevaucouleurs"], "pour": ["emmanuelleanthoine", "thibaultbazin", "pierrecordier", "jeanpierredoor", "pierrehenridumont", "gilleslurton", "fredericreiss", "patriceverchere", "olivierbecht", "charlesdecourson", "beatricedescamps", "agnesfirminlebodo", "meyerhabib", "jeanchristophelagarde", "lisemagnier", "christophenaegelen", "philippevigier", "christophebouillon", "olivierfaure", "clementineautain", "ericcoquerel", "carolinefiat", "adrienquatennens", "jeanhuguesratenon", "murielressiguier", "pierredharreville", "jeanpauldufregne", "elsafaucillon", "hubertwulfranc", "jeaninedubie", "emmanuellemenard"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 31, "abs": 2, "contre": 79, "corrections": {"m.stephaneviry": "pour"}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLratification_ordonnance_2017-48_ordonnance_2017-50", "type": "SOR"}, "53": {"typedetail": "motion", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/53", "num": 53, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "24/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_53", "desc": "la motion de rejet pr\u00e9alable, d\u00e9pos\u00e9e par M. Jean-Luc M\u00e9lenchon, du projet de loi pour la confiance dans la vie publique (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["fabiendifilippo", "jeanpauldufregne", "louisaliot", "brunobilde", "michelcastellani", "sebastienchenu", "nicolasdupontaignan", "joseevrard", "marinelepen", "ludovicpajot"], "nonVotant": ["m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "berangereabba", "damienadam", "delphinebagarry", "didierbaichere", "xavierbatut", "sophiebeaudouinhubiere", "herveberville", "pascalbois", "brunobonnell", "audebonovandorme", "julienborowczyk", "brigittebourguignon", "bertrandbouyx", "yaelbraunpivet", "annebrugnera", "daniellebrulebois", "annefrancebrunet", "carolebureaubonnard", "celinecalvez", "emiliecariou", "annelaurecattelot", "jeanrenecazeneuve", "emiliechalas", "anniechapelier", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "stephaneclaireaux", "mireilleclapot", "christinecloarec", "francoiscormierbouligeon", "berangerecouillard", "michelecrouzet", "dominiquedasilva", "jenniferdetemmerman", "typhaniedegois", "micheldelpon", "fredericdescrozaille", "benjamindirx", "jeanbaptistedjebbari", "christelledubos", "nicoledubrechirat", "frederiquedumas", "stelladupont", "jeanfrancoiseliaou", "christopheeuzet", "elisefajgeles", "valeriafauremuntian", "paulaforteza", "jeanlucfugit", "albanegaillot", "annegenetet", "raphaelgerard", "ericgirardin", "joelgiraud", "valeriegomezbassac", "guillaumegouffiercha", "fabiengouttefarde", "florencegranjus", "oliviagregoire", "stanislasguerini", "marieguevenoux", "nadiahai", "yannickhaury", "christinehennion", "dimitrihoubron", "sachahoulie", "carolinejanvier", "christophejerretie", "francoisjolivet", "sandrinejosso", "hubertjulienlaferriere", "catherinekamowski", "stephaniekerbarh", "yannickkerlogot", "loickervran", "fadilakhattabi", "rodriguekokouendo", "daniellabaronne", "amalamelialakrafi", "francoismichellambert", "annechristinelang", "frederiquelardet", "celiadelavergne", "gilleslegendre", "fabricelevigoureux", "marielebec", "rolandlescure", "moniquelimon", "marieangemagne", "sylvainmaillard", "laurencemaillartmehaignerie", "jacquesmaire", "didiermartin", "denismasseglia", "fabienmatras", "sereinemauborgne", "stephanemazars", "jeanfrancoismbaye", "marjolainemeyniermillefert", "monicamichel", "thierrymichels", "cendramotin", "naimamoutchou", "isabellemullerquoy", "mickaelnogal", "delphineo", "claireo'petit", "valerieoppelt", "sophiepanonacle", "zivkapark", "pierreperson", "valeriepetit", "laurentpietraszewski", "benoitpotterie", "nataliapouzyreff", "brunoquestel", "pierrealainraphan", "remyrebeyrotte", "huguesrenson", "cecilerilhac", "veroniqueriotton", "laetitiaromeirodias", "xavierroseren", "lauriannerossi", "cedricroussel", "thomasrudigoz", "pacomerupin", "laurentsaintmartin", "nathaliesarles", "joachimsonforget", "brunostuder", "sirasylla", "adrientaquet", "agnesthill", "valeriethomas", "huguettetiegna", "nicoletrisse", "alexandravalettaardisson", "annievidal", "corinnevignon", "cedricvillani", "guillaumevuilletet", "martinewonner", "helenezannier", "jeanmarczulesi", "valeriebeauvais", "ericdiard", "virginiedubymuller", "pierrehenridumont", "jeanjacquesgaultier", "anniegenevard", "claudegoasguen", "philippegosselin", "brigittekuster", "guillaumelarrive", "constancelegrip", "genevievelevy", "gilleslurton", "jeanlouismasson", "maximeminot", "guillaumepeltier", "alainramadier", "robinreda", "laurencetrastourisnart", "isabellevalentin", "arnaudviala", "stephaneviry", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "philippebolo", "brunoduverge", "sarahelhairy", "nathalieelimas", "marcfesneau", "isabelleflorennes", "brunofuchs", "elodiejacquierlaforge", "brunojoncour", "jeanluclagleize", "maxmathiasin", "sophiemette", "jimmypahun", "fredericpetit", "maudpetit", "richardramos", "micheledevaucouleurs", "laurencevichnievsky", "pierreyvesbournazel", "charlesdecourson", "philippegomes", "lisemagnier", "mainasage", "francisvercamer", "delphinebatho", "christophebouillon", "alaindavid", "laurencedumont", "olivierdussopt", "olivierfaure", "davidhabib", "josettemanin", "cecileuntermaier", "borisvallaud", "emmanuellemenard"], "pour": ["laurentfurst", "jeanlucreitzer", "ugobernalicis", "alexiscorbiere", "carolinefiat", "bastienlachaud", "michellarive", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "mathildepanot", "loicprud'homme", "adrienquatennens", "jeanhuguesratenon", "murielressiguier", "sabinerubin", "francoisruffin", "huguettebello", "andrechassaigne", "sebastienjumel", "jeanpaullecoq", "stephanepeu", "fabienroussel", "hubertwulfranc"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 23, "abs": 10, "contre": 205, "corrections": {"mmeflorencelasserredavid": "contre"}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "54": {"typedetail": "motion", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/54", "num": 54, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "24/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_54", "desc": "la motion de rejet pr\u00e9alable, d\u00e9pos\u00e9e par M. Jean-Luc M\u00e9lenchon, du projet de loi organique pour la confiance dans la vie publique (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["fabiendifilippo", "louisaliot", "brunobilde", "sebastienchenu", "nicolasdupontaignan", "joseevrard", "ludovicpajot"], "nonVotant": ["mmecarolebureaubonnard", "m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "berangereabba", "damienadam", "gabrielattal", "laetitiaavia", "delphinebagarry", "didierbaichere", "xavierbatut", "sophiebeaudouinhubiere", "herveberville", "pascalbois", "brunobonnell", "audebonovandorme", "julienborowczyk", "bertrandbouyx", "yaelbraunpivet", "blandinebrocard", "annebrugnera", "daniellebrulebois", "annefrancebrunet", "celinecalvez", "emiliecariou", "annelaurecattelot", "jeanrenecazeneuve", "emiliechalas", "anniechapelier", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "guillaumechiche", "stephaneclaireaux", "mireilleclapot", "francoiscormierbouligeon", "berangerecouillard", "michelecrouzet", "dominiquedasilva", "jenniferdetemmerman", "micheldelpon", "fredericdescrozaille", "benjamindirx", "jeanbaptistedjebbari", "christelledubos", "coraliedubost", "nicoledubrechirat", "stelladupont", "jeanfrancoiseliaou", "christopheeuzet", "elisefajgeles", "valeriafauremuntian", "paulaforteza", "alexandrefreschi", "jeanlucfugit", "albanegaillot", "raphaelgauvain", "annegenetet", "raphaelgerard", "ericgirardin", "joelgiraud", "valeriegomezbassac", "fabiengouttefarde", "florencegranjus", "oliviagregoire", "stanislasguerini", "marieguevenoux", "nadiahai", "veroniquehammerer", "pierrehenriet", "dimitrihoubron", "carolinejanvier", "christophejerretie", "francoisjolivet", "sandrinejosso", "hubertjulienlaferriere", "catherinekamowski", "stephaniekerbarh", "yannickkerlogot", "fadilakhattabi", "rodriguekokouendo", "mustaphalaabid", "daniellabaronne", "francoismichellambert", "annechristinelang", "frederiquelardet", "celiadelavergne", "gilleslegendre", "fabricelevigoureux", "marielebec", "rolandlescure", "moniquelimon", "marieangemagne", "sylvainmaillard", "laurencemaillartmehaignerie", "jacquesmaire", "didiermartin", "denismasseglia", "fabienmatras", "sereinemauborgne", "stephanemazars", "jeanfrancoismbaye", "graziellamelchior", "thomasmesnier", "marjolainemeyniermillefert", "monicamichel", "thierrymichels", "cendramotin", "naimamoutchou", "mickaelnogal", "delphineo", "claireo'petit", "valerieoppelt", "sophiepanonacle", "zivkapark", "valeriepetit", "laurentpietraszewski", "benoitpotterie", "nataliapouzyreff", "brunoquestel", "remyrebeyrotte", "huguesrenson", "cecilerilhac", "veroniqueriotton", "xavierroseren", "lauriannerossi", "cedricroussel", "thomasrudigoz", "laurentsaintmartin", "nathaliesarles", "joachimsonforget", "brunostuder", "sirasylla", "adrientaquet", "valeriethomas", "alicethourot", "huguettetiegna", "alexandravalettaardisson", "annievidal", "corinnevignon", "martinewonner", "helenezannier", "jeanmarczulesi", "emmanuelleanthoine", "julienaubert", "valeriebeauvais", "xavierbreton", "fabricebrun", "ericdiard", "mariannedubois", "virginiedubymuller", "pierrehenridumont", "jeanjacquesgaultier", "anniegenevard", "claudegoasguen", "philippegosselin", "christianjacob", "brigittekuster", "genevievelevy", "gilleslurton", "jeanlouismasson", "maximeminot", "guillaumepeltier", "alainramadier", "robinreda", "laurencetrastourisnart", "isabellevalentin", "stephaneviry", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "philippebolo", "vincentbru", "brunoduverge", "sarahelhairy", "nathalieelimas", "marcfesneau", "isabelleflorennes", "elodiejacquierlaforge", "brunojoncour", "jeanluclagleize", "florencelasserredavid", "maxmathiasin", "sophiemette", "jimmypahun", "fredericpetit", "maudpetit", "josypoueyto", "richardramos", "nicolasturquois", "micheledevaucouleurs", "laurencevichnievsky", "pierreyvesbournazel", "lisemagnier", "mainasage", "francisvercamer", "michelzumkeller", "delphinebatho", "christophebouillon", "luccarvounas", "laurencedumont", "olivierdussopt", "davidhabib", "josettemanin", "cecileuntermaier", "emmanuellemenard"], "pour": ["laurentfurst", "jeanlucreitzer", "jeromelambert", "ugobernalicis", "alexiscorbiere", "carolinefiat", "bastienlachaud", "michellarive", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "mathildepanot", "loicprud'homme", "adrienquatennens", "jeanhuguesratenon", "murielressiguier", "sabinerubin", "francoisruffin", "huguettebello", "andrechassaigne", "jeanpauldufregne", "sebastienjumel", "jeanpaullecoq", "stephanepeu", "fabienroussel", "hubertwulfranc"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 25, "abs": 7, "contre": 201, "corrections": {}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "55": {"typedetail": "motion", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/55", "num": 55, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "24/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_55", "desc": "la motion de renvoi en commission, d\u00e9pos\u00e9e par M. Olivier Faure, du projet de loi pour la confiance dans la vie publique (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"nonVotant": ["mmecarolebureaubonnard", "m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "damienadam", "patriceanato", "laetitiaavia", "delphinebagarry", "didierbaichere", "xavierbatut", "sophiebeaudouinhubiere", "pascalbois", "brunobonnell", "audebonovandorme", "julienborowczyk", "ericbothorel", "bertrandbouyx", "yaelbraunpivet", "blandinebrocard", "annebrugnera", "daniellebrulebois", "annefrancebrunet", "stephanebuchou", "celinecalvez", "emiliecariou", "annelaurecattelot", "jeanrenecazeneuve", "emiliechalas", "fannettecharvier", "guillaumechiche", "stephaneclaireaux", "mireilleclapot", "christinecloarec", "francoiscormierbouligeon", "berangerecouillard", "michelecrouzet", "jenniferdetemmerman", "micheldelpon", "benjamindirx", "jeanbaptistedjebbari", "christelledubos", "coraliedubost", "nicoledubrechirat", "frederiquedumas", "stelladupont", "jeanfrancoiseliaou", "christopheeuzet", "elisefajgeles", "valeriafauremuntian", "paulaforteza", "alexandrefreschi", "jeanlucfugit", "albanegaillot", "raphaelgauvain", "annegenetet", "raphaelgerard", "ericgirardin", "joelgiraud", "valeriegomezbassac", "fabiengouttefarde", "florencegranjus", "oliviagregoire", "stanislasguerini", "marieguevenoux", "veroniquehammerer", "pierrehenriet", "dimitrihoubron", "carolinejanvier", "francoisjolivet", "sandrinejosso", "hubertjulienlaferriere", "catherinekamowski", "yannickkerlogot", "fadilakhattabi", "rodriguekokouendo", "mustaphalaabid", "daniellabaronne", "annechristinelang", "frederiquelardet", "celiadelavergne", "gilleslegendre", "fabricelevigoureux", "marielebec", "rolandlescure", "moniquelimon", "marieangemagne", "sylvainmaillard", "laurencemaillartmehaignerie", "jacquesmaire", "didiermartin", "denismasseglia", "fabienmatras", "sereinemauborgne", "stephanemazars", "graziellamelchior", "thomasmesnier", "marjolainemeyniermillefert", "monicamichel", "thierrymichels", "cendramotin", "naimamoutchou", "valerieoppelt", "sophiepanonacle", "pierreperson", "valeriepetit", "benedictepeyrol", "benoitpotterie", "ericpoulliat", "nataliapouzyreff", "brunoquestel", "pierrealainraphan", "remyrebeyrotte", "huguesrenson", "cecilerilhac", "veroniqueriotton", "xavierroseren", "cedricroussel", "thomasrudigoz", "pacomerupin", "laurentsaintmartin", "nathaliesarles", "benoitsimian", "joachimsonforget", "brunostuder", "sirasylla", "adrientaquet", "vincentthiebaut", "valeriethomas", "alicethourot", "huguettetiegna", "annievidal", "corinnevignon", "cedricvillani", "guillaumevuilletet", "martinewonner", "helenezannier", "jeanmarczulesi", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "philippebolo", "vincentbru", "brunoduverge", "sarahelhairy", "nathalieelimas", "nadiaessayan", "elodiejacquierlaforge", "brunojoncour", "florencelasserredavid", "jeanpaulmattei", "sophiemette", "jimmypahun", "fredericpetit", "maudpetit", "josypoueyto", "richardramos", "nicolasturquois", "micheledevaucouleurs", "laurencevichnievsky", "lisemagnier"], "pour": ["sylviecharriere", "francoismichellambert", "emmanuelleanthoine", "julienaubert", "valeriebeauvais", "emiliebonnivard", "xavierbreton", "fabricebrun", "pierrecordier", "fabiendifilippo", "virginiedubymuller", "pierrehenridumont", "laurentfurst", "jeanjacquesgaultier", "anniegenevard", "philippegosselin", "brigittekuster", "genevievelevy", "gilleslurton", "oliviermarleix", "jeanlouismasson", "maximeminot", "guillaumepeltier", "berengerepoletti", "alainramadier", "laurencetrastourisnart", "isabellevalentin", "arnaudviala", "stephaneviry", "pierreyvesbournazel", "meyerhabib", "mainasage", "francisvercamer", "michelzumkeller", "delphinebatho", "christophebouillon", "laurencedumont", "olivierdussopt", "davidhabib", "jeromelambert", "josettemanin", "cecileuntermaier", "borisvallaud", "ugobernalicis", "alexiscorbiere", "carolinefiat", "bastienlachaud", "michellarive", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "mathildepanot", "loicprud'homme", "adrienquatennens", "murielressiguier", "sabinerubin", "francoisruffin", "huguettebello", "andrechassaigne", "jeanpauldufregne", "sebastienjumel", "jeanpaullecoq", "stephanepeu", "fabienroussel", "hubertwulfranc", "louisaliot", "brunobilde", "sebastienchenu", "nicolasdupontaignan", "joseevrard", "emmanuellemenard", "ludovicpajot"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 71, "abs": 0, "contre": 156, "corrections": {}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "56": {"typedetail": "motion", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/56", "num": 56, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "24/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_56", "desc": "la motion de renvoi en commission, d\u00e9pos\u00e9e par M. Andr\u00e9 Chassaigne, du projet de loi organique pour la confiance dans la vie publique (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["brunostuder", "annievidal", "maudpetit", "michelcastellani"], "nonVotant": ["mmecarolebureaubonnard", "m.sachahoulie", "m.huguesrenson", "m.francoisderugy", "m.sylvainwaserman"], "contre": ["carolineabadie", "damienadam", "patriceanato", "gabrielattal", "laetitiaavia", "delphinebagarry", "didierbaichere", "xavierbatut", "auroreberge", "pascalbois", "brunobonnell", "julienborowczyk", "ericbothorel", "bertrandbouyx", "yaelbraunpivet", "blandinebrocard", "annebrugnera", "daniellebrulebois", "annefrancebrunet", "stephanebuchou", "celinecalvez", "emiliecariou", "emiliechalas", "fannettecharvier", "guillaumechiche", "stephaneclaireaux", "mireilleclapot", "christinecloarec", "francoiscormierbouligeon", "berangerecouillard", "dominiquedasilva", "typhaniedegois", "micheldelpon", "fredericdescrozaille", "benjamindirx", "jeanbaptistedjebbari", "christelledubos", "coraliedubost", "nicoledubrechirat", "stelladupont", "christopheeuzet", "elisefajgeles", "paulaforteza", "jeanlucfugit", "albanegaillot", "raphaelgauvain", "raphaelgerard", "ericgirardin", "joelgiraud", "valeriegomezbassac", "fabiengouttefarde", "stanislasguerini", "marieguevenoux", "nadiahai", "veroniquehammerer", "pierrehenriet", "alexandreholroyd", "dimitrihoubron", "sandrinejosso", "hubertjulienlaferriere", "catherinekamowski", "yannickkerlogot", "fadilakhattabi", "rodriguekokouendo", "mustaphalaabid", "daniellabaronne", "annechristinelang", "frederiquelardet", "celiadelavergne", "gilleslegendre", "fabricelevigoureux", "marielebec", "rolandlescure", "moniquelimon", "jacquesmaire", "didiermartin", "denismasseglia", "sereinemauborgne", "stephanemazars", "thomasmesnier", "monicamichel", "thierrymichels", "cendramotin", "naimamoutchou", "isabellemullerquoy", "valerieoppelt", "zivkapark", "valeriepetit", "benedictepeyrol", "laurentpietraszewski", "ericpoulliat", "nataliapouzyreff", "brunoquestel", "remyrebeyrotte", "cecilerilhac", "veroniqueriotton", "laetitiaromeirodias", "xavierroseren", "cedricroussel", "thomasrudigoz", "pacomerupin", "laurentsaintmartin", "nathaliesarles", "benoitsimian", "joachimsonforget", "lilianatanguy", "vincentthiebaut", "valeriethomas", "alicethourot", "huguettetiegna", "corinnevignon", "cedricvillani", "guillaumevuilletet", "helenezannier", "erwanbalanant", "philippebolo", "vincentbru", "brunoduverge", "sarahelhairy", "nathalieelimas", "nadiaessayan", "isabelleflorennes", "elodiejacquierlaforge", "brunojoncour", "jeanluclagleize", "florencelasserredavid", "jeanpaulmattei", "sophiemette", "jimmypahun", "fredericpetit", "josypoueyto", "nicolasturquois", "micheledevaucouleurs", "laurencevichnievsky"], "pour": ["sylviecharriere", "emmanuelleanthoine", "julienaubert", "thibaultbazin", "valeriebeauvais", "emiliebonnivard", "xavierbreton", "fabricebrun", "pierrecordier", "fabiendifilippo", "pierrehenridumont", "laurentfurst", "jeanjacquesgaultier", "anniegenevard", "philippegosselin", "brigittekuster", "genevievelevy", "gilleslurton", "oliviermarleix", "jeanlouismasson", "maximeminot", "guillaumepeltier", "berengerepoletti", "alainramadier", "laurencetrastourisnart", "isabellevalentin", "arnaudviala", "stephaneviry", "pierreyvesbournazel", "lisemagnier", "christophenaegelen", "mainasage", "delphinebatho", "christophebouillon", "olivierdussopt", "davidhabib", "josettemanin", "cecileuntermaier", "ugobernalicis", "carolinefiat", "bastienlachaud", "michellarive", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "mathildepanot", "loicprud'homme", "adrienquatennens", "jeanhuguesratenon", "murielressiguier", "sabinerubin", "francoisruffin", "huguettebello", "andrechassaigne", "jeanpauldufregne", "sebastienjumel", "jeanpaullecoq", "stephanepeu", "fabienroussel", "hubertwulfranc", "brunobilde", "sebastienchenu", "nicolasdupontaignan", "joseevrard", "emmanuellemenard", "ludovicpajot"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 65, "abs": 4, "contre": 134, "corrections": {"m.alexiscorbiere": "pour"}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "57": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "106", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp#confiance_action_publique", "missionVisee": "", "signataires": "Mme Obono,  Mme Autain, M. Bernalicis, M. Coquerel, M. Corbi&#232;re, Mme Fiat, M. Lachaud, M. Larive, M. M&#233;lenchon, Mme Panot, M. Prud&apos;homme, M. Quatennens, M. Ratenon, Mme Ressiguier, Mme Rubin, M. Ruffin et Mme Taurine", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170126.asp", "designationArticle": "Article 1ER TER", "id": "S-AMANR5L15PO717460B106N156", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">R\u00e9tablir cet article dans la r\u00e9daction suivante :</p><p style=\"text-align: justify;\">I. - L'article 1741 A du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts est abrog\u00e9.</p><p style=\"text-align: justify;\">II. - L'article L. 228 du livre des proc\u00e9dures fiscales est abrog\u00e9.</p><p style=\"text-align: justify;\">III. - Au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article 9-1 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale, le mot : \u00ab douze \u00bb est remplac\u00e9 par le mot : \u00ab vingt-cinq \u00bb.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0106/AN/156.asp", "numAmend": "156", "dateDepot": "21 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0106.asp#D_Articles_1er_bis_et_1er_ter", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : r\u00e9gulation de la vie publique"}, "typedetail": "autre", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/57", "num": 57, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "25/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_57", "desc": " l'amendement n\u00b0 156 de Mme Obono \u00e0 l'article premier ter du projet de loi pour la confiance dans la vie publique (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["auroreberge", "emmanuellefontainedomeizel", "soniakrimi", "pierrehenridumont", "oliviermarleix", "jeanlouismasson", "marienoellebattistel", "olivierdussopt", "christinepiresbeaune", "dominiquepotier", "francoispupponi"], "nonVotant": ["m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "ericalauzet", "audeamadou", "patriceanato", "jeanphilippeardouin", "christophearend", "gabrielattal", "laetitiaavia", "delphinebagarry", "belkhirbelhaddad", "herveberville", "pascalbois", "brunobonnell", "julienborowczyk", "florentboudie", "bertrandbouyx", "yaelbraunpivet", "blandinebrocard", "annebrugnera", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "pierrecabare", "celinecalvez", "emiliecariou", "annelaurecattelot", "danielecazarian", "jeanrenecazeneuve", "sebastiencazenove", "anthonycellier", "jeanfrancoiscesarini", "emiliechalas", "anniechapelier", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "philippechassaing", "guillaumechiche", "stephaneclaireaux", "jeancharlescolasroy", "berangerecouillard", "michelecrouzet", "dominiquedasilva", "olivierdamaisin", "dominiquedavid", "typhaniedegois", "marcdelatte", "fredericdescrozaille", "benjamindirx", "christelledubos", "coraliedubost", "nicoledubrechirat", "audreydufeuschubert", "frederiquedumas", "stelladupont", "m'jidelguerrab", "christopheeuzet", "elisefajgeles", "jeanmichelfauvergue", "richardferrand", "jeanmariefievet", "pascalefontenelpersonne", "paulaforteza", "alexandrefreschi", "albanegaillot", "raphaelgauvain", "ericgirardin", "joelgiraud", "olgagivernet", "guillaumegouffiercha", "perrinegoulet", "fabiengouttefarde", "carolegrandjean", "florencegranjus", "romaingrau", "stanislasguerini", "marieguevenoux", "nadiahai", "veroniquehammerer", "pierrehenriet", "danieleherin", "alexandreholroyd", "dimitrihoubron", "sachahoulie", "carolinejanvier", "christophejerretie", "francoisjolivet", "sandrinejosso", "hubertjulienlaferriere", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "yannickkerlogot", "fadilakhattabi", "ainakuric", "mustaphalaabid", "daniellabaronne", "amalamelialakrafi", "francoismichellambert", "michellauzzana", "fionalazaar", "gaellebohec", "fabricelevigoureux", "martineleguilleballoy", "moniquelimon", "richardlioger", "brigitteliso", "marieangemagne", "jacquesmaire", "didiermartin", "denismasseglia", "fabienmatras", "stephanemazars", "jeanfrancoismbaye", "thomasmesnier", "jeanmichelmis", "ameliedemontchalin", "sandrinemorch", "jeanbaptistemoreau", "adrienmorenas", "cendramotin", "naimamoutchou", "sebastiennadot", "mickaelnogal", "delphineo", "valerieoppelt", "catherineosson", "xavierpaluszkiewicz", "didierparis", "zivkapark", "hervepellois", "pierreperson", "valeriepetit", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "damienpichereau", "laurentpietraszewski", "ericpoulliat", "brunoquestel", "pierrealainraphan", "isabellerauch", "remyrebeyrotte", "cecilerilhac", "stephanierist", "laetitiaromeirodias", "xavierroseren", "cedricroussel", "thomasrudigoz", "pacomerupin", "laurentsaintmartin", "laetitiasaintpaul", "jeanbernardsempastous", "benoitsimian", "denissommer", "joachimsonforget", "sirasylla", "aurelientache", "adrientaquet", "jeanterlier", "vincentthiebaut", "valeriethomas", "alicethourot", "huguettetiegna", "alaintourret", "stephanetrompille", "laurencevanceunebrockmialon", "mariechristineverdierjouclas", "annievidal", "corinnevignon", "cedricvillani", "guillaumevuilletet", "martinewonner", "helenezannier", "jeanmarczulesi", "damienabad", "emmanuelleanthoine", "xavierbreton", "dinocinieri", "ericciotti", "pierrecordier", "mariechristinedalloz", "fabiendifilippo", "ericdiard", "juliendive", "laurentfurst", "jeanjacquesgaultier", "anniegenevard", "philippegosselin", "patrickhetzel", "brigittekuster", "marclefur", "genevievelevy", "veroniquelouwagie", "maximeminot", "jeanfrancoisparigi", "ericpauget", "guillaumepeltier", "fredericreiss", "raphaelschellenberger", "ericstraumann", "jeancharlestaugourdeau", "laurencetrastourisnart", "isabellevalentin", "charlesdelaverpilliere", "arnaudviala", "jeanpierrevigier", "ericwoerth", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "philippeberta", "vincentbru", "sarahelhairy", "nathalieelimas", "nadiaessayan", "michelfanget", "marcfesneau", "isabelleflorennes", "patriciagallerneau", "laurentgarcia", "brahimhammouche", "elodiejacquierlaforge", "brunojoncour", "jeanluclagleize", "philippelatombe", "jeanpaulmattei", "sophiemette", "philippemichelkleisbauer", "brunomillienne", "jimmypahun", "fredericpetit", "josypoueyto", "marielledesarnez", "nicolasturquois", "micheledevaucouleurs", "laurencevichnievsky", "joelaviragnet", "delphinebatho", "alaindavid", "cecileuntermaier"], "pour": ["paulmolac", "josianecorneloup", "remidelatte", "valerielacroute", "bernardperrut", "robinreda", "thierrybenoit", "guybricout", "paulchristophe", "charlesdecourson", "yannickfavennecbecot", "agnesfirminlebodo", "yvesjego", "vincentledoux", "mauriceleroy", "lisemagnier", "pierremorelal'huissier", "christophenaegelen", "franckriester", "mainasage", "nicolesanquer", "francisvercamer", "philippevigier", "andrevilliers", "michelzumkeller", "jeanlouisbricout", "ugobernalicis", "alexiscorbiere", "carolinefiat", "bastienlachaud", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "murielressiguier", "benedictetaurine", "alainbruneel", "andrechassaigne", "pierredharreville", "jeanpauldufregne", "sebastienjumel", "stephanepeu", "fabienroussel", "louisaliot", "brunobilde", "sebastienchenu", "nicolasdupontaignan", "joseevrard", "marinelepen", "emmanuellemenard"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 48, "abs": 11, "contre": 236, "corrections": {}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "58": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "106", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp#confiance_action_publique", "missionVisee": "", "signataires": "M. Fabien Roussel,  M. Peu, M. Azerot, Mme Bello, M. Brotherson, M. Bruneel, Mme Buffet, M. Chassaigne, M. Dharr&#233;ville, M. Dufr&#232;gne, Mme Faucillon, M. Jumel, M. Lecoq, M. Nilor, M. Serville et M. Wulfranc", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170126.asp", "designationArticle": "Article 1ER TER", "id": "S-AMANR5L15PO717460B106N307", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">R\u00e9tablir cet article dans la r\u00e9daction suivante :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab L'article L. 228 du livre des proc\u00e9dures fiscales est abrog\u00e9. \u00bb</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0106/AN/307.asp", "numAmend": "307", "dateDepot": "21 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0106.asp#D_Articles_1er_bis_et_1er_ter", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : r\u00e9gulation de la vie publique"}, "typedetail": "autre", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/58", "num": 58, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "25/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_58", "desc": " l'amendement n\u00b0 307 de M. Roussel \u00e0 l'article premier ter du projet de loi pour la confiance dans la vie publique (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["soniakrimi", "marienoellebattistel", "olivierdussopt", "christinepiresbeaune", "dominiquepotier", "francoispupponi"], "nonVotant": ["m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "ericalauzet", "audeamadou", "patriceanato", "jeanphilippeardouin", "christophearend", "gabrielattal", "delphinebagarry", "belkhirbelhaddad", "auroreberge", "herveberville", "brunobonnell", "julienborowczyk", "florentboudie", "bertrandbouyx", "yaelbraunpivet", "blandinebrocard", "annebrugnera", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "pierrecabare", "celinecalvez", "emiliecariou", "annelaurecattelot", "danielecazarian", "jeanrenecazeneuve", "sebastiencazenove", "anthonycellier", "jeanfrancoiscesarini", "emiliechalas", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "philippechassaing", "guillaumechiche", "stephaneclaireaux", "jeancharlescolasroy", "michelecrouzet", "dominiquedasilva", "dominiquedavid", "typhaniedegois", "marcdelatte", "fredericdescrozaille", "benjamindirx", "christelledubos", "coraliedubost", "nicoledubrechirat", "frederiquedumas", "stelladupont", "m'jidelguerrab", "christopheeuzet", "elisefajgeles", "jeanmichelfauvergue", "richardferrand", "jeanmariefievet", "emmanuellefontainedomeizel", "paulaforteza", "alexandrefreschi", "albanegaillot", "raphaelgauvain", "ericgirardin", "joelgiraud", "olgagivernet", "guillaumegouffiercha", "perrinegoulet", "fabiengouttefarde", "carolegrandjean", "florencegranjus", "romaingrau", "stanislasguerini", "marieguevenoux", "nadiahai", "veroniquehammerer", "pierrehenriet", "danieleherin", "alexandreholroyd", "dimitrihoubron", "sachahoulie", "moniqueiborra", "carolinejanvier", "christophejerretie", "francoisjolivet", "sandrinejosso", "hubertjulienlaferriere", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "yannickkerlogot", "fadilakhattabi", "mustaphalaabid", "daniellabaronne", "amalamelialakrafi", "francoismichellambert", "michellauzzana", "fionalazaar", "gaellebohec", "fabricelevigoureux", "martineleguilleballoy", "christophelejeune", "moniquelimon", "richardlioger", "brigitteliso", "marieangemagne", "jacquesmaire", "didiermartin", "denismasseglia", "fabienmatras", "stephanemazars", "jeanfrancoismbaye", "thomasmesnier", "jeanmichelmis", "ameliedemontchalin", "sandrinemorch", "jeanbaptistemoreau", "adrienmorenas", "cendramotin", "naimamoutchou", "sebastiennadot", "mickaelnogal", "delphineo", "valerieoppelt", "catherineosson", "xavierpaluszkiewicz", "didierparis", "zivkapark", "hervepellois", "pierreperson", "valeriepetit", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "damienpichereau", "laurentpietraszewski", "ericpoulliat", "brunoquestel", "pierrealainraphan", "isabellerauch", "cecilerilhac", "stephanierist", "laetitiaromeirodias", "xavierroseren", "cedricroussel", "thomasrudigoz", "pacomerupin", "laurentsaintmartin", "laetitiasaintpaul", "jeanbernardsempastous", "benoitsimian", "denissommer", "joachimsonforget", "sirasylla", "aurelientache", "lilianatanguy", "adrientaquet", "jeanterlier", "vincentthiebaut", "valeriethomas", "alicethourot", "huguettetiegna", "stephanetrompille", "laurencevanceunebrockmialon", "mariechristineverdierjouclas", "corinnevignon", "cedricvillani", "guillaumevuilletet", "martinewonner", "helenezannier", "jeanmarczulesi", "damienabad", "ericciotti", "mariechristinedalloz", "laurentfurst", "anniegenevard", "patrickhetzel", "valerielacroute", "marclefur", "genevievelevy", "veroniquelouwagie", "fredericreiss", "ericstraumann", "charlesdelaverpilliere", "ericwoerth", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "philippeberta", "sarahelhairy", "nathalieelimas", "nadiaessayan", "michelfanget", "marcfesneau", "isabelleflorennes", "patriciagallerneau", "laurentgarcia", "elodiejacquierlaforge", "brunojoncour", "jeanluclagleize", "philippelatombe", "jeanpaulmattei", "philippemichelkleisbauer", "brunomillienne", "jimmypahun", "fredericpetit", "josypoueyto", "marielledesarnez", "nicolasturquois", "micheledevaucouleurs", "laurencevichnievsky", "stephanelefoll", "cecileuntermaier"], "pour": ["alaintourret", "emmanuelleanthoine", "xavierbreton", "dinocinieri", "pierrecordier", "remidelatte", "fabiendifilippo", "ericdiard", "juliendive", "pierrehenridumont", "jeanjacquesgaultier", "philippegosselin", "jeancarlesgrelier", "brigittekuster", "oliviermarleix", "jeanlouismasson", "maximeminot", "jeanfrancoisparigi", "ericpauget", "guillaumepeltier", "bernardperrut", "robinreda", "raphaelschellenberger", "jeancharlestaugourdeau", "laurencetrastourisnart", "isabellevalentin", "arnaudviala", "jeanpierrevigier", "thierrybenoit", "paulchristophe", "charlesdecourson", "yannickfavennecbecot", "agnesfirminlebodo", "yvesjego", "vincentledoux", "mauriceleroy", "lisemagnier", "pierremorelal'huissier", "christophenaegelen", "franckriester", "mainasage", "nicolesanquer", "francisvercamer", "philippevigier", "michelzumkeller", "joelaviragnet", "alaindavid", "ugobernalicis", "ericcoquerel", "alexiscorbiere", "carolinefiat", "bastienlachaud", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "murielressiguier", "benedictetaurine", "alainbruneel", "andrechassaigne", "pierredharreville", "jeanpauldufregne", "sebastienjumel", "stephanepeu", "fabienroussel", "louisaliot", "brunobilde", "sebastienchenu", "jeaninedubie", "nicolasdupontaignan", "joseevrard", "marinelepen", "emmanuellemenard", "sylviapinel"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 72, "abs": 6, "contre": 206, "corrections": {}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "59": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "106", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp#confiance_action_publique", "missionVisee": "", "signataires": "M. Breton et M. Hetzel", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170126.asp", "designationArticle": "Article 1ER TER", "id": "S-AMANR5L15PO717460B106N21", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">R\u00e9tablir cet article dans la r\u00e9daction suivante :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab Le d\u00e9but du premier alin\u00e9a de l'article L. 228 du livre des proc\u00e9dures fiscales est ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab Hors les cas de connexit\u00e9 avec d'autres infractions faisant l'objet d'une proc\u00e9dure judiciaire ou de d\u00e9couverte incidente dans le cadre d'une proc\u00e9dure p\u00e9nale, les plaintes tendant&#8230; <i>(le reste sans changement)</i>. \u00bb</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0106/AN/21.asp", "numAmend": "21", "dateDepot": "20 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0106.asp#D_Articles_1er_bis_et_1er_ter", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : r\u00e9gulation de la vie publique"}, "typedetail": "autre", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/59", "num": 59, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "25/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_59", "desc": " l'amendement n\u00b0 21 de M. Breton et les amendements identiques suivants \u00e0 l'article premier ter du projet de loi pour la confiance dans la vie publique (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["auroreberge", "florentboudie", "blandinebrocard", "anniechapelier", "fredericdescrozaille", "frederiquedumas", "perrinegoulet", "dimitrihoubron", "gaellebohec", "adrientaquet", "thibaultbazin", "pierrecordier", "fabiendifilippo", "valerielacroute", "maximeminot"], "nonVotant": ["m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "ericalauzet", "audeamadou", "patriceanato", "francoisandre", "jeanphilippeardouin", "christophearend", "gabrielattal", "laetitiaavia", "didierbaichere", "belkhirbelhaddad", "herveberville", "pascalbois", "julienborowczyk", "bertrandbouyx", "yaelbraunpivet", "annebrugnera", "stephanebuchou", "pierrecabare", "emiliecariou", "annelaurecattelot", "danielecazarian", "samanthacazebonne", "jeanrenecazeneuve", "sebastiencazenove", "anthonycellier", "jeanfrancoiscesarini", "emiliechalas", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "guillaumechiche", "mireilleclapot", "jeancharlescolasroy", "fabiennecolboc", "berangerecouillard", "michelecrouzet", "olivierdamaisin", "dominiquedavid", "typhaniedegois", "marcdelatte", "micheldelpon", "christophedipompeo", "benjamindirx", "christelledubos", "coraliedubost", "nicoledubrechirat", "audreydufeuschubert", "stelladupont", "christopheeuzet", "catherinefabre", "elisefajgeles", "jeanmichelfauvergue", "richardferrand", "jeanmariefievet", "pascalefontenelpersonne", "paulaforteza", "alexandrefreschi", "albanegaillot", "raphaelgauvain", "ericgirardin", "joelgiraud", "olgagivernet", "fabiengouttefarde", "carolegrandjean", "florencegranjus", "romaingrau", "stanislasguerini", "marieguevenoux", "nadiahai", "veroniquehammerer", "pierrehenriet", "danieleherin", "sachahoulie", "moniqueiborra", "carolinejanvier", "sandrinejosso", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "yannickkerlogot", "fadilakhattabi", "mustaphalaabid", "frederiquelardet", "michellauzzana", "fionalazaar", "martineleguilleballoy", "christophelejeune", "marionlenne", "moniquelimon", "richardlioger", "brigitteliso", "marieangemagne", "jacquesmaire", "didiermartin", "denismasseglia", "fabienmatras", "stephanemazars", "thomasmesnier", "jeanmichelmis", "ameliedemontchalin", "sandrinemorch", "jeanbaptistemoreau", "adrienmorenas", "naimamoutchou", "mickaelnogal", "delphineo", "valerieoppelt", "catherineosson", "xavierpaluszkiewicz", "didierparis", "zivkapark", "hervepellois", "pierreperson", "valeriepetit", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "damienpichereau", "laurentpietraszewski", "ericpoulliat", "brunoquestel", "pierrealainraphan", "isabellerauch", "remyrebeyrotte", "stephanierist", "xavierroseren", "thomasrudigoz", "pacomerupin", "laurentsaintmartin", "laetitiasaintpaul", "jeanbernardsempastous", "benoitsimian", "denissommer", "joachimsonforget", "bertrandsorre", "sirasylla", "aurelientache", "lilianatanguy", "jeanterlier", "vincentthiebaut", "valeriethomas", "alicethourot", "huguettetiegna", "stephanetrompille", "laurencevanceunebrockmialon", "mariechristineverdierjouclas", "corinnevignon", "cedricvillani", "helenezannier", "ericciotti", "mariechristinedalloz", "marclefur", "veroniquelouwagie", "ericstraumann", "ericwoerth"], "pour": ["delphinebagarry", "stephaneclaireaux", "dominiquedasilva", "francoismichellambert", "fabricelevigoureux", "jeanfrancoismbaye", "paulmolac", "sebastiennadot", "cecilerilhac", "alaintourret", "annievidal", "martinewonner", "damienabad", "emmanuelleanthoine", "xavierbreton", "josianecorneloup", "remidelatte", "ericdiard", "juliendive", "pierrehenridumont", "laurentfurst", "jeanjacquesgaultier", "philippegosselin", "jeancarlesgrelier", "patrickhetzel", "christianjacob", "brigittekuster", "genevievelevy", "oliviermarleix", "jeanlouismasson", "jeanfrancoisparigi", "ericpauget", "guillaumepeltier", "bernardperrut", "robinreda", "fredericreiss", "vincentrolland", "raphaelschellenberger", "jeancharlestaugourdeau", "laurencetrastourisnart", "isabellevalentin", "charlesdelaverpilliere", "arnaudviala", "jeanpierrevigier", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "philippeberta", "vincentbru", "margueritedeprezaudebert", "sarahelhairy", "nathalieelimas", "nadiaessayan", "michelfanget", "marcfesneau", "isabelleflorennes", "patriciagallerneau", "laurentgarcia", "brahimhammouche", "cyrilleisaacsibille", "elodiejacquierlaforge", "brunojoncour", "jeanluclagleize", "philippelatombe", "jeanpaulmattei", "sophiemette", "philippemichelkleisbauer", "brunomillienne", "jimmypahun", "fredericpetit", "josypoueyto", "marielledesarnez", "nicolasturquois", "micheledevaucouleurs", "laurencevichnievsky", "thierrybenoit", "guybricout", "paulchristophe", "charlesdecourson", "yannickfavennecbecot", "agnesfirminlebodo", "yvesjego", "vincentledoux", "mauriceleroy", "lisemagnier", "pierremorelal'huissier", "christophenaegelen", "franckriester", "mainasage", "nicolesanquer", "francisvercamer", "philippevigier", "andrevilliers", "michelzumkeller", "delphinebatho", "marienoellebattistel", "jeanlouisbricout", "alaindavid", "olivierdussopt", "stephanelefoll", "christinepiresbeaune", "dominiquepotier", "joaquimpueyo", "francoispupponi", "cecileuntermaier", "borisvallaud", "ugobernalicis", "ericcoquerel", "alexiscorbiere", "carolinefiat", "bastienlachaud", "michellarive", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "loicprud'homme", "murielressiguier", "francoisruffin", "benedictetaurine", "alainbruneel", "andrechassaigne", "jeanpauldufregne", "sebastienjumel", "jeanpaullecoq", "stephanepeu", "fabienroussel", "louisaliot", "brunobilde", "sebastienchenu", "jeaninedubie", "nicolasdupontaignan", "joseevrard", "marinelepen", "emmanuellemenard", "sylviapinel"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 133, "abs": 15, "contre": 153, "corrections": {"m.davidhabib": "pour"}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "60": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "106", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp#confiance_action_publique", "missionVisee": "", "signataires": "M. Fabien Roussel,  M. Peu, M. Azerot, Mme Bello, M. Brotherson, M. Bruneel, Mme Buffet, M. Chassaigne, M. Dharr&#233;ville, M. Dufr&#232;gne, Mme Faucillon, M. Jumel, M. Lecoq, M. Nilor, M. Serville et M. Wulfranc", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170127.asp", "designationArticle": "Apr\u00e8s l'article 2", "id": "S-AMANR5L15PO717460B106N314", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Apr\u00e8s le premier alin\u00e9a de l'article 18-2 de la loi n\u00b0 2013-907 du 11 octobre 2013 relative \u00e0 la transparence de la vie publique, est ins\u00e9r\u00e9 un 1\u00b0 A ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab 1\u00b0A Le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ; \u00bb.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0106/AN/314.asp", "numAmend": "314", "dateDepot": "21 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0106.asp#D_Article_2", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : confiance dans la vie publique"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/60", "num": 60, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "25/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_60", "desc": "l'amendement n\u00b0 314 de M. Roussel apr\u00e8s l'article deux du projet de loi pour la confiance dans la vie publique (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["sophiebeaudouinhubiere", "francoismichellambert", "jeancharleslarsonneur", "brunostuder", "pierreyvesbournazel"], "nonVotant": ["mmecendramotin", "m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "ericalauzet", "audeamadou", "patriceanato", "francoisandre", "pieyrealexandreanglade", "jeanphilippeardouin", "christophearend", "laetitiaavia", "belkhirbelhaddad", "herveberville", "julienborowczyk", "bertrandbouyx", "pascaleboyer", "yaelbraunpivet", "blandinebrocard", "carolebureaubonnard", "pierrecabare", "lionelcausse", "sebastiencazenove", "anthonycellier", "emiliechalas", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "guillaumechiche", "jeanmichelclement", "jeancharlescolasroy", "fabiennecolboc", "berangerecouillard", "olivierdamaisin", "jenniferdetemmerman", "marcdelatte", "benjamindirx", "stephaniedo", "coraliedubost", "nicoledubrechirat", "audreydufeuschubert", "frederiquedumas", "stelladupont", "elisefajgeles", "valeriafauremuntian", "jeanmichelfauvergue", "pascalefontenelpersonne", "paulaforteza", "jeanlucfugit", "gregorygalbadon", "annegenetet", "raphaelgerard", "ericgirardin", "olgagivernet", "valeriegomezbassac", "carolegrandjean", "emilieguerel", "marieguevenoux", "nadiahai", "veroniquehammerer", "pierrehenriet", "danieleherin", "dimitrihoubron", "sachahoulie", "philippehuppe", "jeanmicheljacques", "carolinejanvier", "sandrinejosso", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "yannickkerlogot", "fadilakhattabi", "jacqueskrabal", "daniellabaronne", "frederiquelardet", "michellauzzana", "gaellebohec", "didierlegac", "gilleslegendre", "nicolelepeih", "martineleguilleballoy", "christophelejeune", "marionlenne", "moniquelimon", "richardlioger", "marieangemagne", "laurencemaillartmehaignerie", "didiermartin", "denismasseglia", "fabienmatras", "sereinemauborgne", "stephanemazars", "graziellamelchior", "thomasmesnier", "thierrymichels", "jeanmichelmis", "jeanbaptistemoreau", "naimamoutchou", "sebastiennadot", "mickaelnogal", "delphineo", "valerieoppelt", "matthieuorphelin", "alainperea", "damienpichereau", "beatricepiron", "jeanfrancoisportarrieu", "brunoquestel", "isabellerauch", "cecilerilhac", "veroniqueriotton", "stephanierist", "mireillerobert", "lauriannerossi", "thomasrudigoz", "pacomerupin", "jeanterlier", "valeriethomas", "alicethourot", "huguettetiegna", "nicoletrisse", "frederiquetuffnell", "alexandravalettaardisson", "laurencevanceunebrockmialon", "mariechristineverdierjouclas", "corinnevignon", "cedricvillani", "helenezannier", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "jeannoelbarrot", "philippeberta", "philippebolo", "brunoduverge", "sarahelhairy", "patriciagallerneau", "laurentgarcia", "cyrilleisaacsibille", "jeanluclagleize", "fabienlaine", "florencelasserredavid", "philippelatombe", "audeluquet", "jeanpaulmattei", "philippemichelkleisbauer", "brunomillienne", "jimmypahun", "fredericpetit", "maudpetit", "josypoueyto", "jeanlassalle"], "pour": ["sandrinelefeur", "martinewonner", "emmanuelleanthoine", "julienaubert", "nathaliebassire", "valeriebeauvais", "xavierbreton", "pierrecordier", "fabiendifilippo", "pierrehenridumont", "claudedeganay", "anniegenevard", "philippegosselin", "claireguionfirmin", "brigittekuster", "genevievelevy", "gilleslurton", "oliviermarleix", "maximeminot", "ericpauget", "guillaumepeltier", "alainramadier", "fredericreiss", "martialsaddier", "isabellevalentin", "patriceverchere", "charlesdelaverpilliere", "arnaudviala", "guybricout", "charlesdecourson", "yannickfavennecbecot", "lisemagnier", "delphinebatho", "marienoellebattistel", "giselebiemouret", "jeanlouisbricout", "laurencedumont", "olivierdussopt", "ugobernalicis", "ericcoquerel", "bastienlachaud", "michellarive", "danieleobono", "mathildepanot", "loicprud'homme", "jeanhuguesratenon", "benedictetaurine", "alainbruneel", "andrechassaigne", "pierredharreville", "jeanpauldufregne", "elsafaucillon", "jeanpaullecoq", "stephanepeu", "fabienroussel", "joseevrard", "emmanuellemenard", "ludovicpajot"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 58, "abs": 5, "contre": 147, "corrections": {}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "61": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "106", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp#confiance_action_publique", "missionVisee": "", "signataires": "M. Fabien Roussel,  M. Peu, M. Azerot, Mme Bello, M. Brotherson, M. Bruneel, Mme Buffet, M. Chassaigne, M. Dharr&#233;ville, M. Dufr&#232;gne, Mme Faucillon, M. Jumel, M. Lecoq, M. Nilor, M. Serville et M. Wulfranc", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170127.asp", "designationArticle": "Apr\u00e8s l'article 2", "id": "S-AMANR5L15PO717460B106N315", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Apr\u00e8s le 3\u00b0 de l'article 18-2 de la loi n\u00b0 2013-907 du 11 octobre 2013 relative \u00e0 la transparence de la vie publique, est ins\u00e9r\u00e9 un 3\u00b0 <i>bis</i> ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab 3\u00b0 <i>bis</i> Les membres du Conseil Constitutionnel ; \u00bb.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0106/AN/315.asp", "numAmend": "315", "dateDepot": "21 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0106.asp#D_Article_2", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : confiance dans la vie publique"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/61", "num": 61, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "25/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_61", "desc": "l'amendement n\u00b0 315 de M. Roussel apr\u00e8s l'article deux du projet de loi pour la confiance dans la vie publique (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["julienborowczyk", "jeancharleslarsonneur", "denismasseglia", "julienaubert", "gilleslurton"], "nonVotant": ["mmecendramotin", "m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "ericalauzet", "audeamadou", "patriceanato", "francoisandre", "pieyrealexandreanglade", "jeanphilippeardouin", "laetitiaavia", "didierbaichere", "sophiebeaudouinhubiere", "belkhirbelhaddad", "herveberville", "bertrandbouyx", "pascaleboyer", "yaelbraunpivet", "blandinebrocard", "daniellebrulebois", "carolebureaubonnard", "pierrecabare", "emiliecariou", "lionelcausse", "samanthacazebonne", "sebastiencazenove", "anthonycellier", "jeanfrancoiscesarini", "emiliechalas", "philippechalumeau", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "guillaumechiche", "jeanmichelclement", "jeancharlescolasroy", "fabiennecolboc", "berangerecouillard", "olivierdamaisin", "jenniferdetemmerman", "marcdelatte", "micheldelpon", "benjamindirx", "stephaniedo", "jacquelinedubois", "coraliedubost", "nicoledubrechirat", "audreydufeuschubert", "frederiquedumas", "stelladupont", "elisefajgeles", "valeriafauremuntian", "pascalefontenelpersonne", "paulaforteza", "jeanlucfugit", "gregorygalbadon", "laurencegayte", "annegenetet", "raphaelgerard", "ericgirardin", "olgagivernet", "valeriegomezbassac", "carolegrandjean", "emilieguerel", "stanislasguerini", "marieguevenoux", "nadiahai", "veroniquehammerer", "pierrehenriet", "danieleherin", "dimitrihoubron", "sachahoulie", "philippehuppe", "jeanmicheljacques", "carolinejanvier", "sandrinejosso", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "yannickkerlogot", "fadilakhattabi", "jacqueskrabal", "daniellabaronne", "francoismichellambert", "frederiquelardet", "celiadelavergne", "gaellebohec", "sandrinelefeur", "didierlegac", "gilleslegendre", "nicolelepeih", "martineleguilleballoy", "christophelejeune", "marionlenne", "moniquelimon", "richardlioger", "marieangemagne", "sylvainmaillard", "laurencemaillartmehaignerie", "didiermartin", "fabienmatras", "sereinemauborgne", "stephanemazars", "graziellamelchior", "ludovicmendes", "thomasmesnier", "monicamichel", "thierrymichels", "jeanmichelmis", "paulmolac", "jeanbaptistemoreau", "adrienmorenas", "naimamoutchou", "sebastiennadot", "mickaelnogal", "delphineo", "valerieoppelt", "matthieuorphelin", "alainperea", "patriceperrot", "pierreperson", "damienpichereau", "beatricepiron", "brunoquestel", "isabellerauch", "remyrebeyrotte", "cecilerilhac", "veroniqueriotton", "stephanierist", "mireillerobert", "xavierroseren", "lauriannerossi", "thomasrudigoz", "pacomerupin", "brunostuder", "jeanterlier", "valeriethomas", "alicethourot", "huguettetiegna", "nicoletrisse", "frederiquetuffnell", "alexandravalettaardisson", "laurencevanceunebrockmialon", "mariechristineverdierjouclas", "corinnevignon", "cedricvillani", "martinewonner", "helenezannier", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "jeannoelbarrot", "philippeberta", "philippebolo", "brunoduverge", "sarahelhairy", "nathalieelimas", "isabelleflorennes", "patriciagallerneau", "laurentgarcia", "brahimhammouche", "cyrilleisaacsibille", "elodiejacquierlaforge", "brunojoncour", "jeanluclagleize", "fabienlaine", "florencelasserredavid", "philippelatombe", "audeluquet", "philippemichelkleisbauer", "brunomillienne", "jimmypahun", "fredericpetit", "maudpetit", "josypoueyto", "jeanlassalle"], "pour": ["jeanmichelfauvergue", "michellauzzana", "jeanfrancoisportarrieu", "emmanuelleanthoine", "nathaliebassire", "valeriebeauvais", "xavierbreton", "pierrecordier", "mariechristinedalloz", "fabiendifilippo", "juliendive", "mariannedubois", "pierrehenridumont", "claudedeganay", "anniegenevard", "philippegosselin", "claireguionfirmin", "brigittekuster", "valerielacroute", "genevievelevy", "oliviermarleix", "ericpauget", "guillaumepeltier", "berengerepoletti", "alainramadier", "fredericreiss", "isabellevalentin", "patriceverchere", "charlesdelaverpilliere", "arnaudviala", "thierrybenoit", "pierreyvesbournazel", "guybricout", "paulchristophe", "charlesdecourson", "yannickfavennecbecot", "lisemagnier", "franckriester", "nicolesanquer", "delphinebatho", "marienoellebattistel", "giselebiemouret", "jeanlouisbricout", "laurencedumont", "olivierdussopt", "guillaumegarot", "christinepiresbeaune", "cecileuntermaier", "ugobernalicis", "ericcoquerel", "bastienlachaud", "michellarive", "danieleobono", "mathildepanot", "loicprud'homme", "jeanhuguesratenon", "benedictetaurine", "alainbruneel", "andrechassaigne", "pierredharreville", "jeanpauldufregne", "elsafaucillon", "jeanpaullecoq", "stephanepeu", "fabienroussel", "joseevrard", "emmanuellemenard", "ludovicpajot"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 68, "abs": 5, "contre": 170, "corrections": {}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "62": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "106", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp#confiance_action_publique", "missionVisee": "", "signataires": "M. Fabien Roussel,  M. Peu, M. Azerot, Mme Bello, M. Brotherson, M. Bruneel, Mme Buffet, M. Chassaigne, M. Dharr&#233;ville, M. Dufr&#232;gne, Mme Faucillon, M. Jumel, M. Lecoq, M. Nilor, M. Serville et M. Wulfranc", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170127.asp", "designationArticle": "Apr\u00e8s l'article 2", "id": "S-AMANR5L15PO717460B106N316", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Apr\u00e8s le 3\u00b0 de l'article 18-2 de la loi n\u00b0 2013-907 du 11 octobre 2013 relative \u00e0 la transparence de la vie publique, est ins\u00e9r\u00e9 un 3\u00b0 <i>bis</i> ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab 3\u00b0 <i>bis</i> Les membres de la section administrative du Conseil d'\u00c9tat ; \u00bb.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0106/AN/316.asp", "numAmend": "316", "dateDepot": "21 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0106.asp#D_Article_2", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : confiance dans la vie publique"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/62", "num": 62, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "25/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_62", "desc": "l'amendement n\u00b0 316 de M. Roussel apr\u00e8s l'article deux du projet de loi pour la confiance dans la vie publique (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["sophiebeaudouinhubiere", "francoismichellambert", "laurencemaillartmehaignerie", "gilleslurton", "charlesdelaverpilliere", "maudpetit"], "nonVotant": ["mmecendramotin", "m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "berangereabba", "ericalauzet", "audeamadou", "patriceanato", "francoisandre", "pieyrealexandreanglade", "jeanphilippeardouin", "christophearend", "laetitiaavia", "florianbachelier", "didierbaichere", "fredericbarbier", "belkhirbelhaddad", "herveberville", "gregorybessonmoreau", "julienborowczyk", "ericbothorel", "bertrandbouyx", "pascaleboyer", "yaelbraunpivet", "blandinebrocard", "daniellebrulebois", "carolebureaubonnard", "pierrecabare", "emiliecariou", "lionelcausse", "samanthacazebonne", "sebastiencazenove", "anthonycellier", "jeanfrancoiscesarini", "emiliechalas", "philippechalumeau", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "guillaumechiche", "jeanmichelclement", "jeancharlescolasroy", "fabiennecolboc", "berangerecouillard", "olivierdamaisin", "jenniferdetemmerman", "marcdelatte", "micheldelpon", "benjamindirx", "stephaniedo", "loicdombreval", "jacquelinedubois", "coraliedubost", "nicoledubrechirat", "audreydufeuschubert", "frederiquedumas", "stelladupont", "elisefajgeles", "valeriafauremuntian", "jeanmichelfauvergue", "pascalefontenelpersonne", "paulaforteza", "jeanlucfugit", "gregorygalbadon", "raphaelgauvain", "laurencegayte", "annegenetet", "raphaelgerard", "ericgirardin", "olgagivernet", "valeriegomezbassac", "fabiengouttefarde", "carolegrandjean", "emilieguerel", "stanislasguerini", "marieguevenoux", "nadiahai", "veroniquehammerer", "danieleherin", "dimitrihoubron", "sachahoulie", "philippehuppe", "jeanmicheljacques", "carolinejanvier", "sandrinejosso", "hubertjulienlaferriere", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "yannickkerlogot", "loickervran", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "jacqueskrabal", "daniellabaronne", "frederiquelardet", "michellauzzana", "celiadelavergne", "gaellebohec", "sandrinelefeur", "didierlegac", "gilleslegendre", "nicolelepeih", "martineleguilleballoy", "christophelejeune", "marionlenne", "moniquelimon", "richardlioger", "marieangemagne", "sylvainmaillard", "didiermartin", "denismasseglia", "fabienmatras", "sereinemauborgne", "stephanemazars", "graziellamelchior", "ludovicmendes", "thomasmesnier", "monicamichel", "thierrymichels", "jeanmichelmis", "paulmolac", "jeanbaptistemoreau", "adrienmorenas", "naimamoutchou", "sebastiennadot", "mickaelnogal", "delphineo", "valerieoppelt", "matthieuorphelin", "alainperea", "patriceperrot", "pierreperson", "annelaurencepetel", "damienpichereau", "laurentpietraszewski", "beatricepiron", "jeanfrancoisportarrieu", "brunoquestel", "isabellerauch", "remyrebeyrotte", "cecilerilhac", "veroniqueriotton", "stephanierist", "mireillerobert", "xavierroseren", "lauriannerossi", "cedricroussel", "thomasrudigoz", "pacomerupin", "denissommer", "bertrandsorre", "brunostuder", "aurelientache", "jeanterlier", "valeriethomas", "alicethourot", "huguettetiegna", "nicoletrisse", "frederiquetuffnell", "alexandravalettaardisson", "laurencevanceunebrockmialon", "mariechristineverdierjouclas", "corinnevignon", "cedricvillani", "helenezannier", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "jeannoelbarrot", "philippeberta", "philippebolo", "brunoduverge", "sarahelhairy", "nathalieelimas", "isabelleflorennes", "patriciagallerneau", "laurentgarcia", "brahimhammouche", "cyrilleisaacsibille", "brunojoncour", "jeanluclagleize", "fabienlaine", "florencelasserredavid", "philippelatombe", "audeluquet", "jeanpaulmattei", "philippemichelkleisbauer", "brunomillienne", "jimmypahun", "fredericpetit", "josypoueyto"], "pour": ["delphinebagarry", "pierrehenriet", "jeancharleslarsonneur", "martinewonner", "damienabad", "emmanuelleanthoine", "julienaubert", "nathaliebassire", "valeriebeauvais", "ianboucard", "xavierbreton", "fabricebrun", "pierrecordier", "mariechristinedalloz", "fabiendifilippo", "juliendive", "mariannedubois", "pierrehenridumont", "claudedeganay", "anniegenevard", "philippegosselin", "claireguionfirmin", "brigittekuster", "valerielacroute", "marclefur", "genevievelevy", "emmanuelmaquet", "oliviermarleix", "maximeminot", "ericpauget", "guillaumepeltier", "berengerepoletti", "alainramadier", "fredericreiss", "vincentrolland", "isabellevalentin", "patriceverchere", "arnaudviala", "thierrybenoit", "pierreyvesbournazel", "guybricout", "paulchristophe", "yannickfavennecbecot", "lisemagnier", "franckriester", "nicolesanquer", "delphinebatho", "marienoellebattistel", "giselebiemouret", "jeanlouisbricout", "laurencedumont", "guillaumegarot", "christinepiresbeaune", "cecileuntermaier", "ugobernalicis", "ericcoquerel", "carolinefiat", "bastienlachaud", "michellarive", "danieleobono", "mathildepanot", "loicprud'homme", "jeanhuguesratenon", "benedictetaurine", "alainbruneel", "andrechassaigne", "pierredharreville", "jeanpauldufregne", "elsafaucillon", "jeanpaullecoq", "stephanepeu", "fabienroussel", "joseevrard", "jeanlassalle", "emmanuellemenard", "ludovicpajot"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 76, "abs": 6, "contre": 186, "corrections": {}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "63": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "106", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp#confiance_action_publique", "missionVisee": "", "signataires": "Mme Obono,  Mme Autain, M. Bernalicis, M. Coquerel, M. Corbi&#232;re, Mme Fiat, M. Lachaud, M. Larive, M. M&#233;lenchon, Mme Panot, M. Prud&apos;homme, M. Quatennens, M. Ratenon, Mme Ressiguier, Mme Rubin, M. Ruffin et Mme Taurine", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170127.asp", "designationArticle": "Apr\u00e8s l'article 2", "id": "S-AMANR5L15PO717460B106N174", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">I. - Les personnes repr\u00e9sentants d'int\u00e9r\u00eats au sens du neuvi\u00e8me alin\u00e9a de l'article 18-2 de la loi n\u00b0 2013-907 du 11 octobre 2013 relative \u00e0 la transparence de la vie publique sont interdites d'acc\u00e8s \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale et au S\u00e9nat.</p><p style=\"text-align: justify;\">II. - La loi n\u00b0 2013-907 pr\u00e9cit\u00e9e est ainsi modifi\u00e9e :</p><p style=\"text-align: justify;\">1\u00b0 Au premier alin\u00e9a de l'article 18-2, les mots : \u00ab principale ou r\u00e9guli\u00e8re \u00bb sont supprim\u00e9s ;</p><p style=\"text-align: justify;\">2\u00b0 Apr\u00e8s le 5\u00b0 de l'article 18-3, sont ins\u00e9r\u00e9s des 6\u00b0 et 7\u00b0 ainsi r\u00e9dig\u00e9s :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab 6\u00b0 L'identit\u00e9 des d\u00e9tenteurs de pouvoirs publics rencontr\u00e9s ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab 7\u00b0 Les positions d\u00e9fendues lors des rencontres. \u00bb ;</p><p style=\"text-align: justify;\">3\u00b0 Au 4\u00b0 du I de l'article 20 et \u00e0 la premi\u00e8re phrase du premier alin\u00e9a du I de l'article 23, apr\u00e8s la r\u00e9f\u00e9rence : \u00ab article 11 \u00bb, sont ins\u00e9r\u00e9s les mots : \u00ab ou des fonctions mentionn\u00e9es aux 4\u00b0, 5\u00b0, 6\u00b0 et 7\u00b0 du m\u00eame I \u00bb ;</p><p style=\"text-align: justify;\">4\u00b0 Les premier et deuxi\u00e8me alin\u00e9as du II de l'article 23 sont compl\u00e9t\u00e9s par les mots : \u00ab ou des fonctions mentionn\u00e9es aux 4, 5\u00b0, 6\u00b0 et 7\u00b0 du I de l'article 11 de la pr\u00e9sente loi. \u00bb</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0106/AN/174.asp", "numAmend": "174", "dateDepot": "21 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0106.asp#D_Article_2", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : confiance dans la vie publique"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/63", "num": 63, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "25/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_63", "desc": "l'amendement n\u00b0 174 de Mme Obono apr\u00e8s l'article deux du projet de loi pour la confiance dans la vie publique (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["ericgirardin", "pierrecordier", "patriceverchere", "laurencedumont", "cecileuntermaier", "joseevrard"], "nonVotant": ["mmecendramotin", "m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "berangereabba", "ericalauzet", "audeamadou", "patriceanato", "pieyrealexandreanglade", "jeanphilippeardouin", "christophearend", "laetitiaavia", "florianbachelier", "didierbaichere", "sophiebeaudouinhubiere", "belkhirbelhaddad", "herveberville", "gregorybessonmoreau", "audebonovandorme", "julienborowczyk", "ericbothorel", "bertrandbouyx", "pascaleboyer", "yaelbraunpivet", "blandinebrocard", "daniellebrulebois", "carolebureaubonnard", "pierrecabare", "emiliecariou", "lionelcausse", "samanthacazebonne", "sebastiencazenove", "anthonycellier", "jeanfrancoiscesarini", "emiliechalas", "philippechalumeau", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "jeanmichelclement", "jeancharlescolasroy", "fabiennecolboc", "berangerecouillard", "michelecrouzet", "dominiquedasilva", "olivierdamaisin", "jenniferdetemmerman", "marcdelatte", "micheldelpon", "benjamindirx", "stephaniedo", "loicdombreval", "jacquelinedubois", "coraliedubost", "nicoledubrechirat", "audreydufeuschubert", "frederiquedumas", "stelladupont", "catherinefabre", "elisefajgeles", "valeriafauremuntian", "pascalefontenelpersonne", "paulaforteza", "jeanlucfugit", "gregorygalbadon", "raphaelgauvain", "laurencegayte", "annegenetet", "raphaelgerard", "olgagivernet", "valeriegomezbassac", "perrinegoulet", "fabiengouttefarde", "carolegrandjean", "romaingrau", "emilieguerel", "stanislasguerini", "marieguevenoux", "nadiahai", "veroniquehammerer", "pierrehenriet", "dimitrihoubron", "sachahoulie", "philippehuppe", "jeanmicheljacques", "carolinejanvier", "christophejerretie", "francoisjolivet", "sandrinejosso", "hubertjulienlaferriere", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "yannickkerlogot", "loickervran", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "jacqueskrabal", "mustaphalaabid", "daniellabaronne", "frederiquelardet", "jeancharleslarsonneur", "michellauzzana", "celiadelavergne", "fionalazaar", "gaellebohec", "didierlegac", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "nicolelepeih", "marielebec", "marionlenne", "moniquelimon", "richardlioger", "alexandralouis", "marieangemagne", "sylvainmaillard", "laurencemaillartmehaignerie", "jacquesmaire", "didiermartin", "denismasseglia", "fabienmatras", "sereinemauborgne", "stephanemazars", "jeanfrancoismbaye", "graziellamelchior", "ludovicmendes", "thomasmesnier", "monicamichel", "thierrymichels", "jeanmichelmis", "paulmolac", "jeanbaptistemoreau", "adrienmorenas", "naimamoutchou", "sebastiennadot", "mickaelnogal", "delphineo", "valerieoppelt", "matthieuorphelin", "zivkapark", "hervepellois", "alainperea", "patriceperrot", "pierreperson", "annelaurencepetel", "damienpichereau", "laurentpietraszewski", "beatricepiron", "barbarapompili", "jeanfrancoisportarrieu", "brunoquestel", "isabellerauch", "remyrebeyrotte", "cecilerilhac", "veroniqueriotton", "stephanierist", "mariepierrerixain", "mireillerobert", "xavierroseren", "lauriannerossi", "cedricroussel", "thomasrudigoz", "pacomerupin", "laurentsaintmartin", "jeanbernardsempastous", "denissommer", "bertrandsorre", "jeanterlier", "valeriethomas", "alicethourot", "huguettetiegna", "nicoletrisse", "frederiquetuffnell", "alexandravalettaardisson", "laurencevanceunebrockmialon", "mariechristineverdierjouclas", "corinnevignon", "cedricvillani", "guillaumevuilletet", "helenezannier", "damienabad", "emmanuelleanthoine", "julienaubert", "nathaliebassire", "thibaultbazin", "valeriebeauvais", "ianboucard", "xavierbreton", "fabricebrun", "dinocinieri", "mariechristinedalloz", "fabiendifilippo", "juliendive", "mariannedubois", "pierrehenridumont", "claudedeganay", "philippegosselin", "claireguionfirmin", "brigittekuster", "valerielacroute", "guillaumelarrive", "marclefur", "genevievelevy", "gilleslurton", "emmanuelmaquet", "oliviermarleix", "maximeminot", "ericpauget", "guillaumepeltier", "berengerepoletti", "alainramadier", "fredericreiss", "vincentrolland", "isabellevalentin", "charlesdelaverpilliere", "arnaudviala", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "jeannoelbarrot", "philippeberta", "philippebolo", "brunoduverge", "sarahelhairy", "nathalieelimas", "nadiaessayan", "isabelleflorennes", "patriciagallerneau", "laurentgarcia", "cyrilleisaacsibille", "elodiejacquierlaforge", "brunojoncour", "jeanluclagleize", "fabienlaine", "mohamedlaqhila", "florencelasserredavid", "philippelatombe", "audeluquet", "jeanpaulmattei", "philippemichelkleisbauer", "brunomillienne", "jimmypahun", "fredericpetit", "maudpetit", "josypoueyto", "richardramos", "thierrybenoit", "pierreyvesbournazel", "guybricout", "paulchristophe", "yannickfavennecbecot", "agnesfirminlebodo", "lisemagnier", "pierremorelal'huissier", "nicolesanquer", "francisvercamer", "marienoellebattistel", "olivierdussopt", "jeanlassalle", "emmanuellemenard", "ludovicpajot"], "pour": ["delphinebagarry", "martinewonner", "ugobernalicis", "ericcoquerel", "carolinefiat", "bastienlachaud", "michellarive", "danieleobono", "mathildepanot", "loicprud'homme", "jeanhuguesratenon", "benedictetaurine", "alainbruneel", "andrechassaigne", "pierredharreville", "jeanpauldufregne", "elsafaucillon", "jeanpaullecoq", "fabienroussel", "jeaninedubie"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 20, "abs": 6, "contre": 257, "corrections": {"m.dominiquepotier": "abstention"}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "64": {"reference": {"sort": "Adopt\u00e9", "numInit": "106", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp#confiance_action_publique", "missionVisee": "", "signataires": "Mme Rabault,  Mme Batho, Mme Bareigts, Mme Laurence Dumont, Mme Pires Beaune, M. Bouillon, M. Aviragnet, M. Carvounas, M. David Habib, M. Potier, Mme Karamanli, M. Pueyo, M. Letchimy, M. Jean-Louis Bricout, M. Dussopt, Mme Untermaier, M. Hutin, M. Vallaud, M. Juanico et Mme Battistel", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170127.asp", "designationArticle": "Apr\u00e8s l'article 2", "id": "S-AMANR5L15PO717460B106N531", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Apr\u00e8s le 2\u00b0 de l'article 18-5 de la loi n\u00b0 2013-907 du 11 octobre 2013 relative \u00e0 la transparence de la vie publique, est ins\u00e9r\u00e9 un 2\u00b0 <i>bis</i> ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab 2\u00b0 <i>bis</i> S'abstenir de verser toute r\u00e9mun\u00e9ration aux collaborateurs d'\u00e9lus mentionn\u00e9s au pr\u00e9sent Titre \u00bb.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0106/AN/531.asp", "numAmend": "531", "dateDepot": "21 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0106.asp#D_Article_2", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : confiance dans la vie publique"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/64", "num": 64, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "25/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_64", "desc": "l'amendement n\u00b0 531 de Mme Rabault apr\u00e8s l'article deux du projet de loi pour la confiance dans la vie            publique (premi\u00e8re lecture).       ", "votes": {"abstention": ["yaelbraunpivet", "jeancharlescolasroy", "laurencegayte", "carolinejanvier", "pierreperson", "helenezannier", "damienabad"], "nonVotant": ["mmecendramotin", "m.francoisderugy"], "contre": ["belkhirbelhaddad", "julienborowczyk", "fredericdescrozaille", "raphaelgauvain", "emilieguerel", "amalamelialakrafi", "jacquesmaire", "delphineo", "denissommer", "huguettetiegna", "jeanlucreitzer", "nadiaessayan", "mohamedlaqhila", "jeanlassalle"], "pour": ["carolineabadie", "berangereabba", "saidahamada", "ericalauzet", "audeamadou", "patriceanato", "pieyrealexandreanglade", "jeanphilippeardouin", "christophearend", "laetitiaavia", "florianbachelier", "delphinebagarry", "didierbaichere", "herveberville", "gregorybessonmoreau", "pascalbois", "audebonovandorme", "ericbothorel", "bertrandbouyx", "pascaleboyer", "blandinebrocard", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "pierrecabare", "lionelcausse", "samanthacazebonne", "sebastiencazenove", "anthonycellier", "jeanfrancoiscesarini", "emiliechalas", "philippechalumeau", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "jeanmichelclement", "fabiennecolboc", "berangerecouillard", "michelecrouzet", "dominiquedasilva", "olivierdamaisin", "micheldelpon", "benjamindirx", "jeanbaptistedjebbari", "stephaniedo", "loicdombreval", "jacquelinedubois", "nicoledubrechirat", "audreydufeuschubert", "frederiquedumas", "stelladupont", "catherinefabre", "elisefajgeles", "valeriafauremuntian", "emmanuellefontainedomeizel", "pascalefontenelpersonne", "paulaforteza", "jeanlucfugit", "gregorygalbadon", "thomasgassilloud", "annegenetet", "raphaelgerard", "ericgirardin", "olgagivernet", "valeriegomezbassac", "perrinegoulet", "fabiengouttefarde", "carolegrandjean", "romaingrau", "stanislasguerini", "marieguevenoux", "nadiahai", "pierrehenriet", "dimitrihoubron", "sachahoulie", "philippehuppe", "jeanmicheljacques", "christophejerretie", "francoisjolivet", "sandrinejosso", "hubertjulienlaferriere", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "yannickkerlogot", "loickervran", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "jacqueskrabal", "soniakrimi", "mustaphalaabid", "francoismichellambert", "frederiquelardet", "jeancharleslarsonneur", "michellauzzana", "celiadelavergne", "fionalazaar", "gaellebohec", "didierlegac", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "nicolelepeih", "marielebec", "marionlenne", "moniquelimon", "richardlioger", "alexandralouis", "sylvainmaillard", "didiermartin", "denismasseglia", "sereinemauborgne", "stephanemazars", "jeanfrancoismbaye", "graziellamelchior", "ludovicmendes", "thomasmesnier", "monicamichel", "thierrymichels", "jeanmichelmis", "paulmolac", "jeanbaptistemoreau", "adrienmorenas", "naimamoutchou", "cecilemuschotti", "sebastiennadot", "mickaelnogal", "matthieuorphelin", "zivkapark", "hervepellois", "alainperea", "patriceperrot", "annelaurencepetel", "laurentpietraszewski", "beatricepiron", "barbarapompili", "jeanfrancoisportarrieu", "brunoquestel", "isabellerauch", "remyrebeyrotte", "huguesrenson", "cecilerilhac", "veroniqueriotton", "stephanierist", "mariepierrerixain", "mireillerobert", "xavierroseren", "lauriannerossi", "cedricroussel", "thomasrudigoz", "pacomerupin", "laurentsaintmartin", "jeanbernardsempastous", "bertrandsorre", "brunostuder", "lilianatanguy", "jeanterlier", "vincentthiebaut", "valeriethomas", "alicethourot", "elisabethtoututpicard", "nicoletrisse", "frederiquetuffnell", "alexandravalettaardisson", "laurencevanceunebrockmialon", "mariechristineverdierjouclas", "corinnevignon", "cedricvillani", "guillaumevuilletet", "martinewonner", "jeanmarczulesi", "emmanuelleanthoine", "julienaubert", "nathaliebassire", "valeriebeauvais", "ianboucard", "xavierbreton", "fabricebrun", "dinocinieri", "pierrecordier", "vincentdescoeur", "fabiendifilippo", "ericdiard", "juliendive", "pierrehenridumont", "claudedeganay", "philippegosselin", "claireguionfirmin", "valerielacroute", "gilleslurton", "emmanuelmaquet", "oliviermarleix", "maximeminot", "ericpauget", "berengerepoletti", "alainramadier", "fredericreiss", "vincentrolland", "martialsaddier", "jeanmariesermier", "jeancharlestaugourdeau", "laurencetrastourisnart", "isabellevalentin", "patriceverchere", "charlesdelaverpilliere", "arnaudviala", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "jeannoelbarrot", "philippeberta", "philippebolo", "jeanpierrecubertafon", "brunoduverge", "sarahelhairy", "nathalieelimas", "isabelleflorennes", "patriciagallerneau", "laurentgarcia", "cyrilleisaacsibille", "elodiejacquierlaforge", "brunojoncour", "jeanluclagleize", "fabienlaine", "philippelatombe", "audeluquet", "jeanpaulmattei", "philippemichelkleisbauer", "brunomillienne", "jimmypahun", "fredericpetit", "maudpetit", "josypoueyto", "richardramos", "thierrybenoit", "pierreyvesbournazel", "paulchristophe", "yannickfavennecbecot", "agnesfirminlebodo", "lisemagnier", "pierremorelal'huissier", "franckriester", "mainasage", "nicolesanquer", "francisvercamer", "philippevigier", "delphinebatho", "giselebiemouret", "jeanlouisbricout", "laurencedumont", "olivierdussopt", "olivierfaure", "guillaumegarot", "christinepiresbeaune", "cecileuntermaier", "ugobernalicis", "ericcoquerel", "carolinefiat", "bastienlachaud", "michellarive", "danieleobono", "mathildepanot", "loicprud'homme", "jeanhuguesratenon", "benedictetaurine", "alainbruneel", "andrechassaigne", "pierredharreville", "jeanpauldufregne", "elsafaucillon", "jeanpaullecoq", "stephanepeu", "fabienroussel", "jeaninedubie", "joseevrard", "emmanuellemenard", "ludovicpajot"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 273, "abs": 7, "contre": 14, "corrections": {"mmehuguettetiegna": "pour", "mmegenevievelevy": "pour"}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "65": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "106", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp#confiance_action_publique", "missionVisee": "", "signataires": "Mme Obono,  Mme Autain, M. Bernalicis, M. Coquerel, M. Corbi&#232;re, Mme Fiat, M. Lachaud, M. Larive, M. M&#233;lenchon, Mme Panot, M. Prud&apos;homme, M. Quatennens, M. Ratenon, Mme Ressiguier, Mme Rubin, M. Ruffin et Mme Taurine", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170127.asp", "designationArticle": "Article 2 BIS A", "id": "S-AMANR5L15PO717460B106N159", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">R\u00e9tablir cet article dans la r\u00e9daction suivante :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab I. - Les emplois et fonctions pour lesquels le pouvoir de nomination du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique s'exerce dans les conditions fix\u00e9es au dernier alin\u00e9a de l'article 13 de la Constitution sont incompatibles avec le fait d'exercer ou d'avoir exerc\u00e9, au cours des trois derni\u00e8res ann\u00e9es, les fonctions de dirigeant, de salari\u00e9 ou de conseiller d'une soci\u00e9t\u00e9 contr\u00f4l\u00e9e, supervis\u00e9e, subordonn\u00e9e ou concern\u00e9e par l'institution, l'organisme, l'\u00e9tablissement ou l'entreprise auquel cet emploi ou fonction se rattache.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab II. - Aucune personne exer&#231;ant les emplois et fonctions mentionn\u00e9s au I du pr\u00e9sent article ne peut participer \u00e0 une d\u00e9lib\u00e9ration concernant une entreprise ou une soci\u00e9t\u00e9 contr\u00f4l\u00e9e, supervis\u00e9e, subordonn\u00e9e ou concern\u00e9e par l'institution, l'organisme, l'\u00e9tablissement ou l'entreprise dans laquelle elle a, au cours des trois ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dant la d\u00e9lib\u00e9ration, exerc\u00e9 des fonctions ou d\u00e9tenu un mandat.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab Les personnes exer&#231;ant les emplois et fonctions mentionn\u00e9s au m\u00eame I ne peuvent, directement ou indirectement, d\u00e9tenir d'int\u00e9r\u00eats dans une soci\u00e9t\u00e9 ou entreprise mentionn\u00e9e audit I.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab L'article 432-13 du code p\u00e9nal est applicable aux personnes mentionn\u00e9es au m\u00eame I, apr\u00e8s la cessation de leur emploi ou de leur fonction.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab Le non-respect de cet article est passible des sanctions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 432-13 du code p\u00e9nal.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab Un d\u00e9cret en Conseil d'\u00c9tat fixe le mod\u00e8le de d\u00e9claration d'int\u00e9r\u00eats que chaque personne doit d\u00e9poser au moment de sa d\u00e9signation.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab III. - A. - Les personnes ayant exerc\u00e9 l'activit\u00e9 de repr\u00e9sentant d'int\u00e9r\u00eat telle que d\u00e9finie au neuvi\u00e8me alin\u00e9a de l'article 18-2 de la loi n\u00b0 2013-907 du 11 octobre 2013 relative \u00e0 la transparence de la vie publique dans les cinq ans pr\u00e9c\u00e9dents ne sauraient \u00eatre admises au conseil d'administration ou au conseil scientifique des organismes suivants :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab - l'Agence fran&#231;aise de lutte contre le dopage ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab - l'Autorit\u00e9 de la concurrence ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab - l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le des nuisances a\u00e9roportuaires ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab - l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel et de r\u00e9solution ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab - l'Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation de la distribution de la presse ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab - l'Autorit\u00e9 des march\u00e9s financiers ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab - l'Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation des activit\u00e9s ferroviaires et routi\u00e8res ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab - l'Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation des communications \u00e9lectroniques et des postes ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab - l'Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation des jeux en ligne ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab - l'Autorit\u00e9 de s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab - le Comit\u00e9 consultatif national d'\u00e9thique pour les sciences de la vie et de la sant\u00e9 ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab - la Commission nationale d'am\u00e9nagement cin\u00e9matographique ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab - la Commission nationale d'am\u00e9nagement commercial ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab - la Commission nationale des comptes de campagne et des financements politiques ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab - la Commission nationale consultative des droits de l'homme ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab - la Commission nationale de contr\u00f4le des techniques de renseignement ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab - la Commission nationale du d\u00e9bat public ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab - la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab - la Commission du secret de la d\u00e9fense nationale ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab - le Comit\u00e9 d'indemnisation des victimes des essais nucl\u00e9aires ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab - la Commission d'acc\u00e8s aux documents administratifs ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab - la Commission des participations et des transferts ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab - la Commission de r\u00e9gulation de l'\u00e9nergie ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab - le Conseil sup\u00e9rieur de l'audiovisuel ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab - le Contr\u00f4leur g\u00e9n\u00e9ral des lieux de privation de libert\u00e9 ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab - le D\u00e9fenseur des droits ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab - la Haute Autorit\u00e9 pour la diffusion des \u0153uvres et la protection des droits sur internet ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab - la Haute Autorit\u00e9 de sant\u00e9 ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab - la Haute Autorit\u00e9 pour la transparence de la vie publique ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab - le Haut Conseil du commissariat aux comptes ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab - le Haut Conseil de l'\u00e9valuation de la recherche et de l'enseignement sup\u00e9rieur ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab - le M\u00e9diateur national de l'\u00e9nergie ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab - le Conseil national de l'Alimentation.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab B. - La fonction de membre de conseil d'administration d'\u00e9tablissement public ou de groupement d'int\u00e9r\u00eat public est incompatible avec l'exercice de toute fonction dans un conseil d'administration de soci\u00e9t\u00e9 commerciale. \u00bb</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0106/AN/159.asp", "numAmend": "159", "dateDepot": "21 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0106.asp#D_Articles_2_bis_A_2_bis_et_2_ter_A", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : confiance dans la vie publique"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/65", "num": 65, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "25/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_65", "desc": "l'amendement n\u00b0 159 de Mme Obono \u00e0 l'article 2 bis A du projet de loi pour la confiance dans la vie publique (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["audeamadou", "lionelcausse", "anthonycellier", "jenniferdetemmerman", "frederiquedumas", "catherinefabre", "jeanlucfugit", "ericgirardin", "nadiahai", "francoisjolivet", "jeanfrancoismbaye", "zivkapark", "hervepellois", "barbarapompili", "stephanierist", "fredericreiss", "ludovicpajot"], "nonVotant": ["mmecendramotin", "m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "saidahamada", "ericalauzet", "pieyrealexandreanglade", "christophearend", "delphinebagarry", "belkhirbelhaddad", "herveberville", "gregorybessonmoreau", "pascalbois", "brigittebourguignon", "bertrandbouyx", "pascaleboyer", "yaelbraunpivet", "blandinebrocard", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "pierrecabare", "emiliecariou", "samanthacazebonne", "sebastiencazenove", "jeanfrancoiscesarini", "emiliechalas", "philippechalumeau", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "guillaumechiche", "jeanmichelclement", "jeancharlescolasroy", "fabiennecolboc", "olivierdamaisin", "micheldelpon", "fredericdescrozaille", "benjamindirx", "jeanbaptistedjebbari", "stephaniedo", "loicdombreval", "jacquelinedubois", "nicoledubrechirat", "audreydufeuschubert", "stelladupont", "elisefajgeles", "valeriafauremuntian", "jeanmichelfauvergue", "jeanmariefievet", "emmanuellefontainedomeizel", "pascalefontenelpersonne", "paulaforteza", "thomasgassilloud", "raphaelgauvain", "laurencegayte", "annegenetet", "raphaelgerard", "olgagivernet", "valeriegomezbassac", "perrinegoulet", "fabiengouttefarde", "carolegrandjean", "romaingrau", "emilieguerel", "stanislasguerini", "marieguevenoux", "veroniquehammerer", "pierrehenriet", "dimitrihoubron", "sachahoulie", "jeanmicheljacques", "carolinejanvier", "sandrinejosso", "hubertjulienlaferriere", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "yannickkerlogot", "loickervran", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "jacqueskrabal", "soniakrimi", "mustaphalaabid", "amalamelialakrafi", "francoismichellambert", "frederiquelardet", "michellauzzana", "celiadelavergne", "fionalazaar", "gaellebohec", "didierlegac", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "nicolelepeih", "marielebec", "marionlenne", "moniquelimon", "richardlioger", "alexandralouis", "marieangemagne", "sylvainmaillard", "jacquesmaire", "didiermartin", "denismasseglia", "sereinemauborgne", "stephanemazars", "graziellamelchior", "ludovicmendes", "thomasmesnier", "monicamichel", "thierrymichels", "jeanmichelmis", "jeanbaptistemoreau", "adrienmorenas", "naimamoutchou", "cecilemuschotti", "sebastiennadot", "delphineo", "matthieuorphelin", "patriceperrot", "pierreperson", "annelaurencepetel", "laurentpietraszewski", "beatricepiron", "brunoquestel", "remyrebeyrotte", "huguesrenson", "cecilerilhac", "veroniqueriotton", "mariepierrerixain", "mireillerobert", "xavierroseren", "lauriannerossi", "cedricroussel", "thomasrudigoz", "pacomerupin", "laurentsaintmartin", "jeanbernardsempastous", "olivierserva", "lilianatanguy", "jeanterlier", "vincentthiebaut", "valeriethomas", "alicethourot", "huguettetiegna", "elisabethtoututpicard", "nicoletrisse", "frederiquetuffnell", "alexandravalettaardisson", "laurencevanceunebrockmialon", "mariechristineverdierjouclas", "corinnevignon", "cedricvillani", "guillaumevuilletet", "martinewonner", "helenezannier", "jeanmarczulesi", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "jeannoelbarrot", "philippeberta", "philippebolo", "jeanpierrecubertafon", "brunoduverge", "nathalieelimas", "nadiaessayan", "marcfesneau", "isabelleflorennes", "patriciagallerneau", "laurentgarcia", "brahimhammouche", "cyrilleisaacsibille", "brunojoncour", "fabienlaine", "mohamedlaqhila", "philippelatombe", "audeluquet", "jeanpaulmattei", "philippemichelkleisbauer", "brunomillienne", "jimmypahun", "fredericpetit", "josypoueyto", "richardramos", "emmanuellemenard"], "pour": ["julienborowczyk", "dominiquedasilva", "julienaubert", "nathaliebassire", "thibaultbazin", "valeriebeauvais", "ianboucard", "xavierbreton", "pierrecordier", "mariechristinedalloz", "fabiendifilippo", "ericdiard", "juliendive", "mariannedubois", "pierrehenridumont", "laurentfurst", "claudedeganay", "philippegosselin", "claireguionfirmin", "christianjacob", "valerielacroute", "marclefur", "genevievelevy", "gilleslurton", "emmanuelmaquet", "oliviermarleix", "ericpauget", "alainramadier", "jeanlucreitzer", "bernardreynes", "martialsaddier", "raphaelschellenberger", "jeancharlestaugourdeau", "laurencetrastourisnart", "isabellevalentin", "patriceverchere", "charlesdelaverpilliere", "arnaudviala", "thierrybenoit", "pierreyvesbournazel", "paulchristophe", "yannickfavennecbecot", "agnesfirminlebodo", "lisemagnier", "pierremorelal'huissier", "franckriester", "mainasage", "nicolesanquer", "francisvercamer", "philippevigier", "delphinebatho", "marienoellebattistel", "giselebiemouret", "jeanlouisbricout", "laurencedumont", "olivierfaure", "guillaumegarot", "christinepiresbeaune", "dominiquepotier", "cecileuntermaier", "ugobernalicis", "ericcoquerel", "carolinefiat", "bastienlachaud", "michellarive", "danieleobono", "mathildepanot", "loicprud'homme", "jeanhuguesratenon", "benedictetaurine", "alainbruneel", "andrechassaigne", "pierredharreville", "jeanpauldufregne", "elsafaucillon", "jeanpaullecoq", "stephanepeu", "fabienroussel", "jeaninedubie", "jeanlassalle"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 80, "abs": 17, "contre": 182, "corrections": {}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "66": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "106", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp#confiance_action_publique", "missionVisee": "", "signataires": "M. Marleix", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170127.asp", "designationArticle": "Article 2 BIS A", "id": "S-AMANR5L15PO717460B106N80", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">R\u00e9tablir cet article dans la r\u00e9daction suivante :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab I. - Les emplois et fonctions pour lesquels le pouvoir de nomination du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique s'exerce dans les conditions fix\u00e9es au dernier alin\u00e9a de l'article 13 de la Constitution sont incompatibles avec le fait d'exercer ou d'avoir exerc\u00e9, au cours des trois derni\u00e8res ann\u00e9es, les fonctions de dirigeant, de salari\u00e9 ou de conseiller d'une soci\u00e9t\u00e9 contr\u00f4l\u00e9e, supervis\u00e9e, subordonn\u00e9e ou concern\u00e9e par l'institution, l'organisme, l'\u00e9tablissement ou l'entreprise auquel cet emploi ou fonction se rattache.</p><p style=\"text-align: justify;\">II. - Aucune personne exer&#231;ant les emplois et fonctions mentionn\u00e9s au I du pr\u00e9sent article ne peut participer \u00e0 une d\u00e9lib\u00e9ration concernant une entreprise ou une soci\u00e9t\u00e9 contr\u00f4l\u00e9e, supervis\u00e9e, subordonn\u00e9e ou concern\u00e9e par l'institution, l'organisme, l'\u00e9tablissement ou l'entreprise dans laquelle elle a, au cours des trois ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dant la d\u00e9lib\u00e9ration, exerc\u00e9 des fonctions ou d\u00e9tenu un mandat.</p><p style=\"text-align: justify;\">Les personnes exer&#231;ant les emplois et fonctions mentionn\u00e9s au I ne peuvent, directement ou indirectement, d\u00e9tenir d'int\u00e9r\u00eats dans une soci\u00e9t\u00e9 ou entreprise mentionn\u00e9e audit I.</p><p style=\"text-align: justify;\">L'article 432-13 du code p\u00e9nal est applicable aux personnes mentionn\u00e9es au m\u00eame I, apr\u00e8s la cessation de leur emploi ou de leur fonction.</p><p style=\"text-align: justify;\">Le non-respect de cet article est passible des sanctions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 432-13 du code p\u00e9nal.</p><p style=\"text-align: justify;\">Un d\u00e9cret en Conseil d'\u00c9tat fixe le mod\u00e8le de d\u00e9claration d'int\u00e9r\u00eats que chaque personne doit d\u00e9poser au moment de sa d\u00e9signation. \u00bb</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0106/AN/80.asp", "numAmend": "80", "dateDepot": "20 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0106.asp#D_Articles_2_bis_A_2_bis_et_2_ter_A", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : confiance dans la vie publique"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/66", "num": 66, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "25/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_66", "desc": "l'amendement n\u00b0 80 de M. Marleix et les amendements identiques suivants \u00e0 l'article 2 bis A du projet de loi pour la confiance dans la vie publique (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["jenniferdetemmerman", "annegenetet", "nadiahai", "jeanfrancoismbaye", "hervepellois", "barbarapompili"], "nonVotant": ["mmecendramotin", "m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "berangereabba", "saidahamada", "ericalauzet", "audeamadou", "patriceanato", "pieyrealexandreanglade", "christophearend", "belkhirbelhaddad", "herveberville", "gregorybessonmoreau", "pascalbois", "brigittebourguignon", "bertrandbouyx", "pascaleboyer", "yaelbraunpivet", "blandinebrocard", "daniellebrulebois", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "pierrecabare", "emiliecariou", "lionelcausse", "samanthacazebonne", "sebastiencazenove", "anthonycellier", "jeanfrancoiscesarini", "emiliechalas", "philippechalumeau", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "guillaumechiche", "jeanmichelclement", "jeancharlescolasroy", "fabiennecolboc", "dominiquedasilva", "olivierdamaisin", "micheldelpon", "fredericdescrozaille", "benjamindirx", "stephaniedo", "loicdombreval", "jacquelinedubois", "nicoledubrechirat", "frederiquedumas", "stelladupont", "elisefajgeles", "valeriafauremuntian", "jeanmichelfauvergue", "jeanmariefievet", "emmanuellefontainedomeizel", "pascalefontenelpersonne", "paulaforteza", "jeanlucfugit", "thomasgassilloud", "raphaelgauvain", "laurencegayte", "raphaelgerard", "ericgirardin", "olgagivernet", "valeriegomezbassac", "perrinegoulet", "fabiengouttefarde", "carolegrandjean", "romaingrau", "emilieguerel", "stanislasguerini", "marieguevenoux", "veroniquehammerer", "pierrehenriet", "danieleherin", "dimitrihoubron", "sachahoulie", "jeanmicheljacques", "carolinejanvier", "sandrinejosso", "hubertjulienlaferriere", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "yannickkerlogot", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "mustaphalaabid", "amalamelialakrafi", "francoismichellambert", "frederiquelardet", "michellauzzana", "celiadelavergne", "fionalazaar", "gaellebohec", "didierlegac", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "nicolelepeih", "marielebec", "marionlenne", "moniquelimon", "richardlioger", "alexandralouis", "marieangemagne", "sylvainmaillard", "jacquesmaire", "didiermartin", "denismasseglia", "sereinemauborgne", "stephanemazars", "graziellamelchior", "thomasmesnier", "monicamichel", "thierrymichels", "jeanmichelmis", "jeanbaptistemoreau", "adrienmorenas", "naimamoutchou", "cecilemuschotti", "sebastiennadot", "delphineo", "matthieuorphelin", "zivkapark", "patriceperrot", "pierreperson", "annelaurencepetel", "laurentpietraszewski", "beatricepiron", "brunoquestel", "remyrebeyrotte", "huguesrenson", "cecilerilhac", "veroniqueriotton", "mariepierrerixain", "mireillerobert", "xavierroseren", "lauriannerossi", "cedricroussel", "thomasrudigoz", "pacomerupin", "laurentsaintmartin", "jeanbernardsempastous", "olivierserva", "lilianatanguy", "jeanterlier", "vincentthiebaut", "valeriethomas", "alicethourot", "huguettetiegna", "elisabethtoututpicard", "nicoletrisse", "frederiquetuffnell", "alexandravalettaardisson", "laurencevanceunebrockmialon", "mariechristineverdierjouclas", "corinnevignon", "cedricvillani", "guillaumevuilletet", "martinewonner", "helenezannier", "jeanmarczulesi", "erwanbalanant", "jeannoelbarrot", "philippeberta", "philippebolo", "jeanpierrecubertafon", "brunoduverge", "sarahelhairy", "nathalieelimas", "nadiaessayan", "marcfesneau", "isabelleflorennes", "patriciagallerneau", "laurentgarcia", "brahimhammouche", "cyrilleisaacsibille", "brunojoncour", "fabienlaine", "mohamedlaqhila", "philippelatombe", "audeluquet", "jeanpaulmattei", "philippemichelkleisbauer", "brunomillienne", "jimmypahun", "fredericpetit"], "pour": ["delphinebagarry", "julienborowczyk", "loickervran", "stephanierist", "emmanuelleanthoine", "julienaubert", "nathaliebassire", "thibaultbazin", "valeriebeauvais", "ianboucard", "xavierbreton", "pierrecordier", "mariechristinedalloz", "fabiendifilippo", "ericdiard", "juliendive", "mariannedubois", "pierrehenridumont", "laurentfurst", "claudedeganay", "philippegosselin", "claireguionfirmin", "christianjacob", "valerielacroute", "marclefur", "genevievelevy", "gilleslurton", "emmanuelmaquet", "oliviermarleix", "ericpauget", "alainramadier", "fredericreiss", "jeanlucreitzer", "bernardreynes", "martialsaddier", "raphaelschellenberger", "jeancharlestaugourdeau", "laurencetrastourisnart", "isabellevalentin", "patriceverchere", "charlesdelaverpilliere", "arnaudviala", "josypoueyto", "richardramos", "thierrybenoit", "pierreyvesbournazel", "paulchristophe", "yannickfavennecbecot", "agnesfirminlebodo", "lisemagnier", "pierremorelal'huissier", "franckriester", "mainasage", "nicolesanquer", "francisvercamer", "philippevigier", "delphinebatho", "marienoellebattistel", "giselebiemouret", "jeanlouisbricout", "laurencedumont", "olivierfaure", "guillaumegarot", "christinepiresbeaune", "dominiquepotier", "cecileuntermaier", "ugobernalicis", "ericcoquerel", "carolinefiat", "bastienlachaud", "michellarive", "danieleobono", "mathildepanot", "loicprud'homme", "jeanhuguesratenon", "benedictetaurine", "alainbruneel", "andrechassaigne", "jeanpauldufregne", "elsafaucillon", "jeanpaullecoq", "stephanepeu", "fabienroussel", "jeaninedubie", "joseevrard", "jeanlassalle", "emmanuellemenard", "ludovicpajot"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 88, "abs": 6, "contre": 183, "corrections": {}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "67": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "106", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp#confiance_action_publique", "missionVisee": "", "signataires": "M. Marleix", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170127.asp", "designationArticle": "Article 2 BIS", "id": "S-AMANR5L15PO717460B106N81", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">R\u00e9tablir cet article dans la r\u00e9daction suivante :</p><p style=\"text-align: justify;\"><span>L'article 2 de la loi n\u00b0 2013-907 du 11 octobre 2013 relative \u00e0 la transparence de la vie publique est ainsi modifi\u00e9 :</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span>1\u00b0 Au d\u00e9but du premier alin\u00e9a, est ajout\u00e9e la mention : \u00ab I. - \u00bb ;</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span>2\u00b0 Il est ajout\u00e9 un II ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span>\u00ab II. - Un d\u00e9cret en Conseil d'\u00c9tat d\u00e9termine les modalit\u00e9s de tenue d'un registre accessible au public, recensant les cas dans lesquels un membre du Gouvernement estime ne pas devoir exercer ses attributions en raison d'une situation de conflit d'int\u00e9r\u00eats, y compris en conseil des ministres. \u00bb</span></p><p> </p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0106/AN/81.asp", "numAmend": "81 (Rect)", "dateDepot": "20 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0106.asp#D_Articles_2_bis_A_2_bis_et_2_ter_A", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : confiance dans la vie publique"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/67", "num": 67, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "25/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_67", "desc": "l'amendement n\u00b0 81 de M. Marleix et les amendements identiques suivants \u00e0 l'article 2 bis du projet de loi pour la confiance dans la vie publique (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["lionelcausse", "ericgirardin", "jeancharleslarsonneur", "zivkapark", "beatricepiron"], "nonVotant": ["mmecendramotin", "m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "berangereabba", "saidahamada", "ericalauzet", "audeamadou", "patriceanato", "pieyrealexandreanglade", "laetitiaavia", "belkhirbelhaddad", "herveberville", "gregorybessonmoreau", "pascalbois", "brigittebourguignon", "bertrandbouyx", "pascaleboyer", "yaelbraunpivet", "blandinebrocard", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "pierrecabare", "celinecalvez", "emiliecariou", "jeanfrancoiscesarini", "emiliechalas", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "guillaumechiche", "jeanmichelclement", "jeancharlescolasroy", "fabiennecolboc", "olivierdamaisin", "jenniferdetemmerman", "micheldelpon", "fredericdescrozaille", "jeanbaptistedjebbari", "stephaniedo", "jacquelinedubois", "coraliedubost", "nicoledubrechirat", "frederiquedumas", "stelladupont", "elisefajgeles", "valeriafauremuntian", "jeanmichelfauvergue", "jeanmariefievet", "emmanuellefontainedomeizel", "pascalefontenelpersonne", "paulaforteza", "jeanlucfugit", "thomasgassilloud", "raphaelgauvain", "laurencegayte", "annegenetet", "olgagivernet", "valeriegomezbassac", "perrinegoulet", "fabiengouttefarde", "emilieguerel", "stanislasguerini", "marieguevenoux", "nadiahai", "veroniquehammerer", "pierrehenriet", "dimitrihoubron", "sachahoulie", "jeanmicheljacques", "carolinejanvier", "francoisjolivet", "sandrinejosso", "hubertjulienlaferriere", "catherinekamowski", "yannickkerlogot", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "mustaphalaabid", "amalamelialakrafi", "francoismichellambert", "frederiquelardet", "celiadelavergne", "fionalazaar", "gaellebohec", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "nicolelepeih", "marielebec", "marionlenne", "moniquelimon", "richardlioger", "alexandralouis", "marieangemagne", "sylvainmaillard", "jacquesmaire", "didiermartin", "sereinemauborgne", "stephanemazars", "jeanfrancoismbaye", "graziellamelchior", "ludovicmendes", "thomasmesnier", "monicamichel", "thierrymichels", "jeanmichelmis", "jeanbaptistemoreau", "adrienmorenas", "naimamoutchou", "cecilemuschotti", "sebastiennadot", "delphineo", "alainperea", "patriceperrot", "pierreperson", "laurentpietraszewski", "barbarapompili", "brunoquestel", "remyrebeyrotte", "huguesrenson", "cecilerilhac", "stephanierist", "mariepierrerixain", "mireillerobert", "xavierroseren", "lauriannerossi", "cedricroussel", "thomasrudigoz", "pacomerupin", "laurentsaintmartin", "jeanbernardsempastous", "bertrandsorre", "jeanterlier", "vincentthiebaut", "valeriethomas", "alicethourot", "huguettetiegna", "elisabethtoututpicard", "alexandravalettaardisson", "laurencevanceunebrockmialon", "mariechristineverdierjouclas", "corinnevignon", "cedricvillani", "guillaumevuilletet", "helenezannier", "jeanmarczulesi", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "jeannoelbarrot", "philippeberta", "philippebolo", "jeanpierrecubertafon", "brunoduverge", "sarahelhairy", "nathalieelimas", "nadiaessayan", "marcfesneau", "isabelleflorennes", "patriciagallerneau", "laurentgarcia", "brahimhammouche", "cyrilleisaacsibille", "brunojoncour", "fabienlaine", "mohamedlaqhila", "philippelatombe", "audeluquet", "jeanpaulmattei", "philippemichelkleisbauer", "brunomillienne", "jimmypahun", "fredericpetit", "josypoueyto", "richardramos", "thierryrobert"], "pour": ["delphinebagarry", "julienborowczyk", "carolegrandjean", "loickervran", "denismasseglia", "lilianatanguy", "martinewonner", "emmanuelleanthoine", "julienaubert", "nathaliebassire", "thibaultbazin", "valeriebeauvais", "ianboucard", "xavierbreton", "pierrecordier", "fabiendifilippo", "ericdiard", "juliendive", "mariannedubois", "pierrehenridumont", "laurentfurst", "philippegosselin", "claireguionfirmin", "christianjacob", "marclefur", "genevievelevy", "gilleslurton", "emmanuelmaquet", "oliviermarleix", "ericpauget", "alainramadier", "fredericreiss", "jeanlucreitzer", "bernardreynes", "martialsaddier", "raphaelschellenberger", "jeancharlestaugourdeau", "laurencetrastourisnart", "isabellevalentin", "patriceverchere", "charlesdelaverpilliere", "arnaudviala", "thierrybenoit", "pierreyvesbournazel", "paulchristophe", "yannickfavennecbecot", "agnesfirminlebodo", "lisemagnier", "pierremorelal'huissier", "mainasage", "nicolesanquer", "francisvercamer", "philippevigier", "delphinebatho", "marienoellebattistel", "giselebiemouret", "jeanlouisbricout", "laurencedumont", "olivierfaure", "guillaumegarot", "davidhabib", "christinepiresbeaune", "dominiquepotier", "cecileuntermaier", "ugobernalicis", "ericcoquerel", "carolinefiat", "bastienlachaud", "michellarive", "danieleobono", "mathildepanot", "loicprud'homme", "jeanhuguesratenon", "benedictetaurine", "alainbruneel", "andrechassaigne", "pierredharreville", "jeanpauldufregne", "elsafaucillon", "jeanpaullecoq", "stephanepeu", "fabienroussel", "jeaninedubie", "joseevrard", "emmanuellemenard", "ludovicpajot"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 86, "abs": 5, "contre": 172, "corrections": {}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "68": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "106", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp#confiance_action_publique", "missionVisee": "", "signataires": "Mme Batho,  M. Juanico, M. Bouillon, M. Vallaud, Mme Battistel, Mme Pires Beaune, Mme Bareigts et M. Potier", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170127.asp", "designationArticle": "Avant l'article 2 TER B", "id": "S-AMANR5L15PO717460B106N140", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">R\u00e9tablir l'intitul\u00e9 du titre II <i>bis</i> A dans la r\u00e9daction suivante :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab Dispositions relatives \u00e0 la d\u00e9ontologie des fonctionnaires \u00bb.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0106/AN/140.asp", "numAmend": "140", "dateDepot": "21 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0106.asp#D_657", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : confiance dans la vie publique"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/68", "num": 68, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "25/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_68", "desc": "l'amendement n\u00b0 140 de Mme Batho et les amendements identiques suivants avant l'article 2 ter B du projet de loi pour la confiance dans la vie publique (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["lionelcausse", "audreydufeuschubert", "carolegrandjean"], "nonVotant": ["mmecendramotin", "m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "berangereabba", "saidahamada", "pieyrealexandreanglade", "christophearend", "gabrielattal", "laetitiaavia", "florianbachelier", "delphinebagarry", "herveberville", "pascalbois", "julienborowczyk", "ericbothorel", "brigittebourguignon", "bertrandbouyx", "pascaleboyer", "yaelbraunpivet", "blandinebrocard", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "pierrecabare", "celinecalvez", "emiliecariou", "emiliechalas", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "jeancharlescolasroy", "fabiennecolboc", "olivierdamaisin", "jenniferdetemmerman", "micheldelpon", "fredericdescrozaille", "benjamindirx", "stephaniedo", "jacquelinedubois", "coraliedubost", "nicoledubrechirat", "stelladupont", "elisefajgeles", "jeanmariefievet", "paulaforteza", "jeanlucfugit", "thomasgassilloud", "raphaelgauvain", "raphaelgerard", "ericgirardin", "valeriegomezbassac", "stanislasguerini", "marieguevenoux", "nadiahai", "veroniquehammerer", "pierrehenriet", "dimitrihoubron", "jeanmicheljacques", "carolinejanvier", "sandrinejosso", "hubertjulienlaferriere", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "yannickkerlogot", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "soniakrimi", "mustaphalaabid", "amalamelialakrafi", "jeancharleslarsonneur", "celiadelavergne", "fionalazaar", "gaellebohec", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "nicolelepeih", "marielebec", "marionlenne", "richardlioger", "alexandralouis", "marieangemagne", "sylvainmaillard", "jacquesmaire", "didiermartin", "denismasseglia", "sereinemauborgne", "stephanemazars", "jeanfrancoismbaye", "graziellamelchior", "ludovicmendes", "monicamichel", "thierrymichels", "jeanmichelmis", "jeanbaptistemoreau", "naimamoutchou", "sebastiennadot", "mickaelnogal", "delphineo", "zivkapark", "alainperea", "annelaurencepetel", "laurentpietraszewski", "beatricepiron", "barbarapompili", "brunoquestel", "remyrebeyrotte", "cecilerilhac", "stephanierist", "lauriannerossi", "cedricroussel", "pacomerupin", "laurentsaintmartin", "jeanbernardsempastous", "olivierserva", "bertrandsorre", "brunostuder", "lilianatanguy", "jeanterlier", "vincentthiebaut", "valeriethomas", "alicethourot", "huguettetiegna", "elisabethtoututpicard", "frederiquetuffnell", "alexandravalettaardisson", "laurencevanceunebrockmialon", "mariechristineverdierjouclas", "corinnevignon", "guillaumevuilletet", "martinewonner", "helenezannier", "jeanmarczulesi", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "jeannoelbarrot", "philippeberta", "philippebolo", "jeanpierrecubertafon", "brunoduverge", "sarahelhairy", "nathalieelimas", "nadiaessayan", "marcfesneau", "isabelleflorennes", "laurentgarcia", "brahimhammouche", "cyrilleisaacsibille", "philippelatombe", "audeluquet", "jeanpaulmattei", "philippemichelkleisbauer", "jimmypahun", "fredericpetit", "josypoueyto", "richardramos"], "pour": ["dominiquedasilva", "ianboucard", "xavierbreton", "jacquescattin", "fabiendifilippo", "ericdiard", "juliendive", "pierrehenridumont", "laurentfurst", "philippegosselin", "claireguionfirmin", "christianjacob", "marclefur", "genevievelevy", "gilleslurton", "oliviermarleix", "alainramadier", "fredericreiss", "jeanlucreitzer", "martialsaddier", "raphaelschellenberger", "ericstraumann", "jeancharlestaugourdeau", "laurencetrastourisnart", "isabellevalentin", "patriceverchere", "charlesdelaverpilliere", "arnaudviala", "pierreyvesbournazel", "agnesfirminlebodo", "lisemagnier", "franckriester", "mainasage", "philippevigier", "delphinebatho", "marienoellebattistel", "laurencedumont", "olivierdussopt", "olivierfaure", "davidhabib", "christinepiresbeaune", "dominiquepotier", "cecileuntermaier", "ugobernalicis", "ericcoquerel", "bastienlachaud", "danieleobono", "mathildepanot", "loicprud'homme", "jeanhuguesratenon", "benedictetaurine", "alainbruneel", "andrechassaigne", "pierredharreville", "jeanpauldufregne", "elsafaucillon", "stephanepeu", "fabienroussel", "emmanuellemenard"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 59, "abs": 3, "contre": 152, "corrections": {}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "69": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "106", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp#confiance_action_publique", "missionVisee": "", "signataires": "M. Marleix", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170127.asp", "designationArticle": "Article 2 TER B", "id": "S-AMANR5L15PO717460B106N70", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"line-height: 115%; text-align: justify;\">R\u00e9tablir cet article dans la r\u00e9daction suivante :</p><p style=\"line-height: 115%; text-align: justify;\">Apr\u00e8s l'article 25 <i>decies</i> de la loi n\u00b0 83-634 du 13 juillet 1983 portant droits et obligations des fonctionnaires, il est ins\u00e9r\u00e9 un article 25 <i>undecies</i> ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p style=\"line-height: 115%; text-align: justify;\">\u00ab <i>Art. 25</i> undecies. - Il est interdit \u00e0 tout ancien fonctionnaire ou agent public d'exercer une activit\u00e9 de conseil qui a trait directement ou indirectement aux missions de service public attach\u00e9es \u00e0 ses anciennes fonctions pendant un d\u00e9lai de trois ans. \u00bb</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0106/AN/70.asp", "numAmend": "70", "dateDepot": "20 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0106.asp#D_657", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : confiance dans la vie publique"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/69", "num": 69, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "25/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_69", "desc": "l'amendement n\u00b0 70 de M. Marleix et les amendements identiques suivants \u00e0 l'article 2 ter B du projet de loi pour la confiance dans la vie publique (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["julienborowczyk", "carolegrandjean", "francoismichellambert", "zivkapark", "lilianatanguy", "laurencevanceunebrockmialon"], "nonVotant": ["mmecendramotin", "m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "berangereabba", "ericalauzet", "gabrielattal", "delphinebagarry", "herveberville", "ericbothorel", "brigittebourguignon", "bertrandbouyx", "pascaleboyer", "yaelbraunpivet", "blandinebrocard", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "pierrecabare", "celinecalvez", "lionelcausse", "emiliechalas", "fannettecharvier", "jeanmichelclement", "jeancharlescolasroy", "fabiennecolboc", "dominiquedasilva", "olivierdamaisin", "jenniferdetemmerman", "micheldelpon", "benjamindirx", "jeanbaptistedjebbari", "stephaniedo", "nicoledubrechirat", "stelladupont", "catherinefabre", "elisefajgeles", "jeanmichelfauvergue", "jeanmariefievet", "paulaforteza", "thomasgassilloud", "raphaelgerard", "ericgirardin", "valeriegomezbassac", "stanislasguerini", "marieguevenoux", "nadiahai", "veroniquehammerer", "pierrehenriet", "dimitrihoubron", "jeanmicheljacques", "carolinejanvier", "sandrinejosso", "hubertjulienlaferriere", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "yannickkerlogot", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "mustaphalaabid", "amalamelialakrafi", "celiadelavergne", "fionalazaar", "gaellebohec", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "nicolelepeih", "marielebec", "marionlenne", "richardlioger", "alexandralouis", "marieangemagne", "sylvainmaillard", "jacquesmaire", "didiermartin", "denismasseglia", "sereinemauborgne", "stephanemazars", "graziellamelchior", "ludovicmendes", "monicamichel", "thierrymichels", "jeanmichelmis", "jeanbaptistemoreau", "naimamoutchou", "sebastiennadot", "alainperea", "pierreperson", "annelaurencepetel", "damienpichereau", "laurentpietraszewski", "beatricepiron", "barbarapompili", "brunoquestel", "remyrebeyrotte", "cecilerilhac", "stephanierist", "lauriannerossi", "cedricroussel", "pacomerupin", "laurentsaintmartin", "jeanbernardsempastous", "olivierserva", "bertrandsorre", "brunostuder", "jeanterlier", "valeriethomas", "alicethourot", "huguettetiegna", "elisabethtoututpicard", "frederiquetuffnell", "alexandravalettaardisson", "mariechristineverdierjouclas", "corinnevignon", "cedricvillani", "guillaumevuilletet", "martinewonner", "helenezannier", "jeanmarczulesi", "geraldinebannier", "jeannoelbarrot", "jeanpierrecubertafon", "brunoduverge", "sarahelhairy", "nathalieelimas", "nadiaessayan", "isabelleflorennes", "brahimhammouche", "philippelatombe", "audeluquet", "jeanpaulmattei", "philippemichelkleisbauer", "jimmypahun", "fredericpetit"], "pour": ["vincentthiebaut", "ianboucard", "xavierbreton", "fabricebrun", "jacquescattin", "vincentdescoeur", "fabiendifilippo", "ericdiard", "juliendive", "pierrehenridumont", "laurentfurst", "philippegosselin", "claireguionfirmin", "genevievelevy", "gilleslurton", "oliviermarleix", "alainramadier", "fredericreiss", "jeanlucreitzer", "martialsaddier", "raphaelschellenberger", "ericstraumann", "laurencetrastourisnart", "isabellevalentin", "patriceverchere", "charlesdelaverpilliere", "arnaudviala", "philippebolo", "josypoueyto", "richardramos", "thierrybenoit", "agnesfirminlebodo", "lisemagnier", "mainasage", "nicolesanquer", "philippevigier", "delphinebatho", "marienoellebattistel", "laurencedumont", "olivierdussopt", "olivierfaure", "davidhabib", "christinepiresbeaune", "dominiquepotier", "cecileuntermaier", "ugobernalicis", "ericcoquerel", "carolinefiat", "bastienlachaud", "michellarive", "danieleobono", "mathildepanot", "loicprud'homme", "jeanhuguesratenon", "benedictetaurine", "alainbruneel", "andrechassaigne", "pierredharreville", "jeanpauldufregne", "elsafaucillon", "stephanepeu", "fabienroussel", "emmanuellemenard"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 63, "abs": 6, "contre": 131, "corrections": {"m.vincentthiebaut": "contre"}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "70": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "106", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp#confiance_action_publique", "missionVisee": "", "signataires": "M. Bernalicis,  Mme Autain, M. Coquerel, M. Corbi&#232;re, Mme Fiat, M. Lachaud, M. Larive, M. M&#233;lenchon, Mme Panot, M. Prud&apos;homme, M. Quatennens, M. Ratenon, Mme Ressiguier, Mme Rubin, M. Ruffin et Mme Taurine", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra/20171021.asp", "designationArticle": "Article 2 TER C", "id": "S-AMANR5L15PO717460B106N166", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">R\u00e9tablir cet article dans la r\u00e9daction suivante :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab Apr\u00e8s l'article 25 <i>decies</i> de la loi n\u00b0 83-634 du 13 juillet 1983 portant droits et obligations des fonctionnaires, est ins\u00e9r\u00e9 un article 25 <i>duodecies</i> ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab <i>Art. 25</i> duodecies. - Il est interdit \u00e0 tout ancien fonctionnaire ou agent public en disponibilit\u00e9 et ayant exerc\u00e9 des fonctions pour le compte d'une entreprise publique ou priv\u00e9e ou pour une soci\u00e9t\u00e9 de conseil d'occuper une fonction impliquant une mission de service public ou l'exercice de pr\u00e9rogatives de puissance publique directement ou indirectement li\u00e9s aux secteurs d'activit\u00e9s dans lesquels il est intervenu, ce en prenant en compte le niveau de responsabilit\u00e9 et la nature des emplois occup\u00e9s, pendant un d\u00e9lai de dix ans. \u00bb \u00bb.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0106/AN/166.asp", "numAmend": "166", "dateDepot": "21 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0106.asp#D_658", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : confiance dans la vie publique"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/70", "num": 70, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "26/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_70", "desc": "l'amendement n\u00b0 166 de M. Bernalicis et l'amendement identique suivant \u00e0 l'article 2 ter C du projet de loi pour la confiance dans la vie publique (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["pierrehenridumont", "laurentfurst", "alainramadier", "ludovicpajot"], "nonVotant": ["mmedaniellebrulebois", "m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "lenaickadam", "audeamadou", "laetitiaavia", "delphinebagarry", "xavierbatut", "auroreberge", "brunobonnell", "julienborowczyk", "bertrandbouyx", "yaelbraunpivet", "blandinebrocard", "annebrugnera", "annefrancebrunet", "pierrecabare", "celinecalvez", "annelaurecattelot", "jeanrenecazeneuve", "emiliechalas", "anniechapelier", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "guillaumechiche", "mireilleclapot", "berangerecouillard", "olivierdamaisin", "dominiquedavid", "typhaniedegois", "marcdelatte", "fredericdescrozaille", "christophedipompeo", "nicoledubrechirat", "audreydufeuschubert", "frederiquedumas", "stelladupont", "jeanfrancoiseliaou", "christopheeuzet", "catherinefabre", "elisefajgeles", "paulaforteza", "oliviergaillard", "albanegaillot", "raphaelgerard", "olgagivernet", "fabiengouttefarde", "florencegranjus", "oliviagregoire", "emilieguerel", "stanislasguerini", "nadiahai", "veroniquehammerer", "dimitrihoubron", "sachahoulie", "jeanmicheljacques", "carolinejanvier", "francoisjolivet", "sandrinejosso", "hubertjulienlaferriere", "catherinekamowski", "yannickkerlogot", "rodriguekokouendo", "ainakuric", "mustaphalaabid", "daniellabaronne", "frederiquelardet", "fionalazaar", "gaellebohec", "charlottelecocq", "martineleguilleballoy", "marionlenne", "richardlioger", "brigitteliso", "alexandralouis", "marieangemagne", "sylvainmaillard", "fabienmatras", "stephanemazars", "jeanfrancoismbaye", "thomasmesnier", "monicamichel", "jeanmichelmis", "sandrinemorch", "jeanbaptistemoreau", "naimamoutchou", "cecilemuschotti", "delphineo", "catherineosson", "didierparis", "hervepellois", "pierreperson", "michelepeyron", "damienpichereau", "laurentpietraszewski", "beatricepiron", "clairepitollat", "ericpoulliat", "nataliapouzyreff", "brunoquestel", "pierrealainraphan", "remyrebeyrotte", "huguesrenson", "cecilerilhac", "stephanierist", "mireillerobert", "xavierroseren", "cedricroussel", "pacomerupin", "nathaliesarles", "marietamarelleverhaeghe", "adrientaquet", "jeanterlier", "agnesthill", "sabinethillaye", "valeriethomas", "alicethourot", "alaintourret", "nicoletrisse", "annievidal", "corinnevignon", "martinewonner", "helenezannier", "thibaultbazin", "valeriebazinmalgras", "anniegenevard", "claudegoasguen", "philippegosselin", "michelherbillon", "patrickhetzel", "christianjacob", "brigittekuster", "guillaumelarrive", "marclefur", "veroniquelouwagie", "gilleslurton", "jeanfrancoisparigi", "guillaumepeltier", "fredericreiss", "laurencetrastourisnart", "isabellevalentin", "charlesdelaverpilliere", "arnaudviala", "stephaneviry", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "philippeberta", "jeanlouisbourlanges", "sarahelhairy", "nathalieelimas", "isabelleflorennes", "patriciagallerneau", "laurentgarcia", "brahimhammouche", "cyrilleisaacsibille", "elodiejacquierlaforge", "brunojoncour", "philippelatombe", "sophiemette", "philippemichelkleisbauer", "brunomillienne", "fredericpetit", "maudpetit", "josypoueyto", "micheledevaucouleurs", "laurencevichnievsky", "charlesdecourson", "beatricedescamps", "lauredelaraudiere", "lisemagnier", "mainasage", "nicolesanquer", "francisvercamer"], "pour": ["claireguionfirmin", "jeanlouismasson", "aurelienpradie", "raphaelschellenberger", "ericstraumann", "delphinebatho", "marienoellebattistel", "giselebiemouret", "alaindavid", "olivierdussopt", "christinepiresbeaune", "dominiquepotier", "joaquimpueyo", "ericcoquerel", "bastienlachaud", "michellarive", "danieleobono", "murielressiguier", "francoisruffin", "jeanpauldufregne", "fabienroussel", "jeanfelixacquaviva", "michelcastellani"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 23, "abs": 4, "contre": 171, "corrections": {}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "71": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "106", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp#confiance_action_publique", "missionVisee": "", "signataires": "M. Bernalicis,  Mme Autain, M. Coquerel, M. Corbi&#232;re, Mme Fiat, M. Lachaud, M. Larive, M. M&#233;lenchon, Mme Obono, Mme Panot, M. Prud&apos;homme, M. Quatennens, M. Ratenon, Mme Ressiguier, Mme Rubin, M. Ruffin et Mme Taurine", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra/20171021.asp", "designationArticle": "Article 2 TER D", "id": "S-AMANR5L15PO717460B106N169", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">R\u00e9tablir cet article dans la r\u00e9daction suivante :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab Apr\u00e8s le 9\u00b0 de l'article 18-5 de la loi n\u00b0 2013-907 du 11 octobre 2013 relative \u00e0 la transparence de la vie publique, est ins\u00e9r\u00e9 un 10\u00b0 ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab 10\u00b0 S'abstenir d'exercer toute action pour le compte ou aupr\u00e8s d'une personne morale de droit public dont ils auraient \u00e9t\u00e9 le fonctionnaire ou l'agent public. \u00bb. \u00bb</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0106/AN/169.asp", "numAmend": "169", "dateDepot": "21 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0106.asp#D_660", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : confiance dans la vie publique"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/71", "num": 71, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "26/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_71", "desc": "l'amendement n\u00b0 169 de M. Bernalicis et l'amendement identique suivant \u00e0 l'article 2 ter D du projet de loi pour la confiance dans la vie publique (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["albanegaillot"], "nonVotant": ["mmedaniellebrulebois", "m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "lenaickadam", "pieyrealexandreanglade", "laetitiaavia", "delphinebagarry", "auroreberge", "brunobonnell", "julienborowczyk", "bertrandbouyx", "yaelbraunpivet", "blandinebrocard", "annebrugnera", "annefrancebrunet", "celinecalvez", "annelaurecattelot", "jeanrenecazeneuve", "emiliechalas", "anniechapelier", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "guillaumechiche", "mireilleclapot", "christinecloarec", "berangerecouillard", "dominiquedasilva", "olivierdamaisin", "typhaniedegois", "marcdelatte", "fredericdescrozaille", "nicoledubrechirat", "audreydufeuschubert", "stelladupont", "jeanfrancoiseliaou", "catherinefabre", "elisefajgeles", "paulaforteza", "oliviergaillard", "raphaelgerard", "severinegipson", "fabiengouttefarde", "florencegranjus", "oliviagregoire", "emilieguerel", "stanislasguerini", "nadiahai", "dimitrihoubron", "moniqueiborra", "jeanmicheljacques", "carolinejanvier", "francoisjolivet", "sandrinejosso", "hubertjulienlaferriere", "catherinekamowski", "yannickkerlogot", "rodriguekokouendo", "mustaphalaabid", "daniellabaronne", "francoismichellambert", "frederiquelardet", "fionalazaar", "gaellebohec", "charlottelecocq", "martineleguilleballoy", "christophelejeune", "marionlenne", "richardlioger", "brigitteliso", "alexandralouis", "marieangemagne", "sylvainmaillard", "fabienmatras", "stephanemazars", "jeanfrancoismbaye", "thomasmesnier", "monicamichel", "jeanmichelmis", "sandrinemorch", "naimamoutchou", "sebastiennadot", "catherineosson", "didierparis", "pierreperson", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "beatricepiron", "clairepitollat", "ericpoulliat", "brunoquestel", "pierrealainraphan", "remyrebeyrotte", "stephanierist", "mireillerobert", "xavierroseren", "cedricroussel", "nathaliesarles", "brunostuder", "marietamarelleverhaeghe", "adrientaquet", "jeanterlier", "valeriethomas", "alicethourot", "alaintourret", "nicoletrisse", "annievidal", "corinnevignon", "martinewonner", "helenezannier", "thibaultbazin", "pierrecordier", "pierrehenridumont", "laurentfurst", "anniegenevard", "claudegoasguen", "philippegosselin", "claireguionfirmin", "christianjacob", "brigittekuster", "veroniquelouwagie", "gilleslurton", "jeanlouismasson", "jeanfrancoisparigi", "ericpauget", "guillaumepeltier", "aurelienpradie", "alainramadier", "fredericreiss", "laurencetrastourisnart", "charlesdelaverpilliere", "arnaudviala", "stephaneviry", "erwanbalanant", "philippeberta", "jeanlouisbourlanges", "isabelleflorennes", "patriciagallerneau", "laurentgarcia", "brahimhammouche", "elodiejacquierlaforge", "brunojoncour", "mohamedlaqhila", "philippelatombe", "sophiemette", "philippemichelkleisbauer", "brunomillienne", "fredericpetit", "maudpetit", "josypoueyto", "micheledevaucouleurs", "laurencevichnievsky", "lisemagnier", "nicolesanquer"], "pour": ["ericstraumann", "francisvercamer", "delphinebatho", "marienoellebattistel", "giselebiemouret", "jeanlouisbricout", "alaindavid", "olivierdussopt", "olivierfaure", "guillaumegarot", "christinepiresbeaune", "joaquimpueyo", "borisvallaud", "bastienlachaud", "michellarive", "jeanpauldufregne", "fabienroussel", "jeanfelixacquaviva"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 18, "abs": 1, "contre": 151, "corrections": {}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "72": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "106", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp#confiance_action_publique", "missionVisee": "", "signataires": "M. Gosselin,  M. Jacob, M. Abad, Mme Anthoine, M. Aubert, Mme Bassire, M. Bazin, Mme Bazin-Malgras, Mme Beauvais, Mme Bonnivard, M. Bony, M. Boucard, M. Bouchet, Mme Val&#233;rie Boyer, M. Breton, M. Brochand, M. Brun, M. Carrez, M. Cattin, M. Cherpion, M. Cinieri, M. Ciotti, M. Cordier, Mme Corneloup, M. Cornut-Gentille, Mme Dalloz, M. Dassault, M. de Ganay, M. de la Verpilli&#232;re, M. Deflesselles, M. R&#233;mi Delatte, M. Descoeur, M. Di Filippo, M. Diard, M. Dive, M. Door, Mme Marianne Dubois, Mme Duby-Muller, M. Pierre-Henri Dumont, M. Fasquelle, M. Ferrara, M. Forissier, M. Furst, M. Gaultier, Mme Genevard, M. Goasguen, M. Grelier, Mme Guion-Firmin, M. Herbillon, M. Hetzel, M. Huyghe, M. Kamardine, Mme Kuster, Mme Lacroute, M. Larriv&#233;, M. Le Fur, Mme Le Grip, M. Leclerc, Mme Levy, M. Lorion, Mme Louwagie, M. Emmanuel Maquet, M. Marlin, M. Masson, M. Menuel, Mme Meunier, M. Minot, M. Nury, M. Parigi, M. Pauget, M. Peltier, M. Perrut, Mme Poletti, M. Pradi&#233;, M. Quentin, M. Ramadier, M. Reda, M. Reiss, M. Reitzer, M. Reyn&#232;s, M. Rolland, M. Schellenberger, M. Sermier, M. Straumann, Mme Tabarot, M. Taugourdeau, M. Teissier, Mme Trastour-Isnart, Mme Valentin, M. Vatin, M. Verch&#232;re, M. Viala, M. Vialay, M. Jean-Pierre Vigier, M. Viry et M. Woerth", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra/20171021.asp", "designationArticle": "Article 2 TER D", "id": "S-AMANR5L15PO717460B106N241", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">R\u00e9tablir cet article dans la r\u00e9daction suivante :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab Apr\u00e8s le 9\u00b0 de l'article 18-5 de la loi n\u00b0 2013-907 du 11 octobre 2013 relative \u00e0 la transparence de la vie publique, il est ins\u00e9r\u00e9 un 10\u00b0 ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab 10\u00b0 S'abstenir d'exercer toute action pour le compte ou aupr\u00e8s d'une personne morale de droit public dont ils auraient \u00e9t\u00e9 le fonctionnaire ou l'agent public dans les trois derni\u00e8res ann\u00e9es. \u00bb</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0106/AN/241.asp", "numAmend": "241", "dateDepot": "21 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0106.asp#D_660", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : confiance dans la vie publique"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/72", "num": 72, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "26/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_72", "desc": "l'amendement n\u00b0 241 de M. Gosselin et l'amendement identique suivant \u00e0 l'article 2 ter D du projet de loi pour la confiance dans la vie publique (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["albanegaillot", "francoismichellambert"], "nonVotant": ["mmedaniellebrulebois", "m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "lenaickadam", "pieyrealexandreanglade", "laetitiaavia", "delphinebagarry", "didierbaichere", "auroreberge", "brunobonnell", "julienborowczyk", "bertrandbouyx", "yaelbraunpivet", "blandinebrocard", "annebrugnera", "annefrancebrunet", "pierrecabare", "celinecalvez", "annelaurecattelot", "jeanrenecazeneuve", "emiliechalas", "anniechapelier", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "guillaumechiche", "mireilleclapot", "christinecloarec", "berangerecouillard", "dominiquedasilva", "olivierdamaisin", "dominiquedavid", "typhaniedegois", "marcdelatte", "fredericdescrozaille", "nicoledubrechirat", "audreydufeuschubert", "stelladupont", "jeanfrancoiseliaou", "catherinefabre", "elisefajgeles", "paulaforteza", "oliviergaillard", "raphaelgerard", "severinegipson", "olgagivernet", "fabiengouttefarde", "florencegranjus", "oliviagregoire", "emilieguerel", "stanislasguerini", "nadiahai", "dimitrihoubron", "sachahoulie", "moniqueiborra", "jeanmicheljacques", "carolinejanvier", "francoisjolivet", "sandrinejosso", "hubertjulienlaferriere", "catherinekamowski", "yannickkerlogot", "rodriguekokouendo", "mustaphalaabid", "daniellabaronne", "frederiquelardet", "fionalazaar", "gaellebohec", "charlottelecocq", "martineleguilleballoy", "christophelejeune", "brigitteliso", "alexandralouis", "marieangemagne", "sylvainmaillard", "fabienmatras", "stephanemazars", "jeanfrancoismbaye", "thomasmesnier", "monicamichel", "jeanmichelmis", "sandrinemorch", "naimamoutchou", "sebastiennadot", "catherineosson", "didierparis", "pierreperson", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "beatricepiron", "clairepitollat", "ericpoulliat", "brunoquestel", "pierrealainraphan", "remyrebeyrotte", "stephanierist", "mireillerobert", "xavierroseren", "cedricroussel", "nathaliesarles", "brunostuder", "marietamarelleverhaeghe", "adrientaquet", "jeanterlier", "valeriethomas", "alicethourot", "nicoletrisse", "annievidal", "corinnevignon", "martinewonner", "helenezannier", "stephaneviry", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "philippeberta", "jeanlouisbourlanges", "isabelleflorennes", "patriciagallerneau", "laurentgarcia", "brahimhammouche", "elodiejacquierlaforge", "brunojoncour", "mohamedlaqhila", "philippelatombe", "sophiemette", "philippemichelkleisbauer", "brunomillienne", "fredericpetit", "maudpetit", "josypoueyto", "micheledevaucouleurs", "laurencevichnievsky", "joaquimpueyo"], "pour": ["thibaultbazin", "pierrecordier", "pierrehenridumont", "laurentfurst", "anniegenevard", "claudegoasguen", "philippegosselin", "claireguionfirmin", "christianjacob", "brigittekuster", "veroniquelouwagie", "gilleslurton", "jeanlouismasson", "jeanfrancoisparigi", "ericpauget", "guillaumepeltier", "aurelienpradie", "alainramadier", "fredericreiss", "ericstraumann", "laurencetrastourisnart", "charlesdelaverpilliere", "arnaudviala", "charlesdecourson", "lisemagnier", "mainasage", "nicolesanquer", "francisvercamer", "delphinebatho", "marienoellebattistel", "giselebiemouret", "jeanlouisbricout", "alaindavid", "olivierdussopt", "olivierfaure", "christinepiresbeaune", "ericcoquerel", "carolinefiat", "bastienlachaud", "michellarive", "murielressiguier", "francoisruffin", "benedictetaurine", "jeanpauldufregne", "fabienroussel", "jeanfelixacquaviva"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 46, "abs": 2, "contre": 130, "corrections": {}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "73": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "106", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp#confiance_action_publique", "missionVisee": "", "signataires": "Mme Untermaier,  M. Aviragnet, Mme Bareigts, Mme Battistel, M. Le Foll, Mme Pires Beaune et Mme Rabault", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra/20171022.asp", "designationArticle": "Article 2 QUATER", "id": "S-AMANR5L15PO717460B106N380", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">R\u00e9diger ainsi cet article :</p><p style=\"text-align: justify;\">I. - Le quatri\u00e8me alin\u00e9a de l'article 6 de la loi n\u00b0 2013-907 du 11 octobre 2013 relative \u00e0 la transparence de la vie publique est ainsi modifi\u00e9 :</p><p style=\"text-align: justify;\">1\u00b0 Le d\u00e9but de la premi\u00e8re phrase est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : \u00ab La Haute Autorit\u00e9 exerce le droit de communication pr\u00e9vu... <i>(le reste sans changement)</i>. \u00bb ;</p><p style=\"text-align: justify;\">2\u00b0 La seconde phrase est supprim\u00e9e.</p><p style=\"text-align: justify;\">II. - Le d\u00e9but de la premi\u00e8re phrase du quatri\u00e8me alin\u00e9a du V de l'article L. 4122-8 du code de la d\u00e9fense est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : \u00ab La Haute Autorit\u00e9 exerce le droit de communication pr\u00e9vu&#8230; <i>(le reste sans changement)</i>. \u00bb</p><p style=\"text-align: justify;\">III. - Le d\u00e9but de la premi\u00e8re phrase du quatri\u00e8me alin\u00e9a du V de l'article 25 <i>quinquies</i> de la loi n\u00b0 83-634 du 13 juillet 1983 portant droits et obligations des fonctionnaires est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : \u00ab La Haute Autorit\u00e9 exerce le droit de communication pr\u00e9vu&#8230; <i>(le reste sans changement)</i>. \u00bb</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0106/AN/380.asp", "numAmend": "380", "dateDepot": "21 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0106.asp#D_Article_2_quater", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : confiance dans la vie publique"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/73", "num": 73, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "26/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_73", "desc": "l'amendement n\u00b0 380 de Mme Untermaier et les amendements identiques suivants \u00e0 l'article 2 quater du projet de loi pour la confiance dans la vie publique (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["emiliebonnivard", "fabiendifilippo", "gilleslurton", "brunobilde", "joseevrard", "emmanuellemenard", "ludovicpajot"], "nonVotant": ["m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "damienadam", "laetitiaavia", "florianbachelier", "gregorybessonmoreau", "audebonovandorme", "ericbothorel", "brigittebourguignon", "bertrandbouyx", "yaelbraunpivet", "blandinebrocard", "daniellebrulebois", "annelaurecattelot", "lionelcausse", "jeanrenecazeneuve", "emiliechalas", "anniechapelier", "philippechassaing", "mireilleclapot", "christinecloarec", "berangerecouillard", "michelecrouzet", "olivierdamaisin", "typhaniedegois", "marcdelatte", "micheldelpon", "nicoledubrechirat", "christopheeuzet", "elisefajgeles", "richardferrand", "pascalefontenelpersonne", "alexandrefreschi", "albanegaillot", "ericgirardin", "carolegrandjean", "marieguevenoux", "danieleherin", "dimitrihoubron", "jeanmicheljacques", "carolinejanvier", "sandrinejosso", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "yannickkerlogot", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "mustaphalaabid", "annechristinelang", "frederiquelardet", "jeancharleslarsonneur", "michellauzzana", "gaellebohec", "sandrinelefeur", "nicolelepeih", "jeanclaudeleclabart", "charlottelecocq", "marionlenne", "moniquelimon", "brigitteliso", "alexandralouis", "laurencemaillartmehaignerie", "didiermartin", "fabienmatras", "stephanemazars", "jeanfrancoismbaye", "ludovicmendes", "thierrymichels", "jeanbaptistemoreau", "sebastiennadot", "matthieuorphelin", "catherineosson", "valeriepetit", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "barbarapompili", "brunoquestel", "remyrebeyrotte", "veroniqueriotton", "xavierroseren", "laetitiasaintpaul", "denissommer", "marietamarelleverhaeghe", "lilianatanguy", "adrientaquet", "jeanterlier", "vincentthiebaut", "agnesthill", "valeriethomas", "huguettetiegna", "nicoletrisse", "laurencevanceunebrockmialon", "corinnevignon", "helenezannier", "damienabad", "emmanuelleanthoine", "thibaultbazin", "pierrecordier", "virginiedubymuller", "laurentfurst", "anniegenevard", "christianjacob", "jeanfrancoisparigi", "charlesdelaverpilliere", "arnaudviala", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "sarahelhairy", "isabelleflorennes", "patriciagallerneau", "laurentgarcia", "brahimhammouche", "elodiejacquierlaforge", "jeanluclagleize", "jeanpaulmattei", "jimmypahun", "fredericpetit", "micheledevaucouleurs"], "pour": ["julienaubert", "fabricebrun", "pierrehenridumont", "claudedeganay", "claireguionfirmin", "emmanuelmaquet", "ericpauget", "aurelienpradie", "alainramadier", "robinreda", "vincentrolland", "laurencetrastourisnart", "paulchristophe", "beatricedescamps", "lisemagnier", "pierremorelal'huissier", "mainasage", "nicolesanquer", "delphinebatho", "laurencedumont", "guillaumegarot", "dominiquepotier", "joaquimpueyo", "cecileuntermaier", "borisvallaud", "carolinefiat", "bastienlachaud", "michellarive", "danieleobono", "loicprud'homme", "murielressiguier", "francoisruffin", "andrechassaigne", "jeanpauldufregne", "elsafaucillon", "stephanepeu", "fabienroussel"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 37, "abs": 7, "contre": 119, "corrections": {}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "74": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "106", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp#confiance_action_publique", "missionVisee": "", "signataires": "M. Furst,  Mme Bazin-Malgras, M. Kamardine, M. Straumann, M. Cattin, M. Cherpion, M. Menuel, M. Viry, M. Goasguen et M. Viala", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra/20171022.asp", "designationArticle": "Apr\u00e8s l'article 2 QUATER", "id": "S-AMANR5L15PO717460B106N601", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">I. - Apr\u00e8s l'article 19 de la loi n\u00b0 2013-907 du 11 octobre 2013 relative \u00e0 la transparence de la vie publique, est ins\u00e9r\u00e9 un article 19-1 ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab <i>Art. 19-1</i>. - Les membres de la Haute Autorit\u00e9 pour la transparence de la vie publique adressent personnellement une d\u00e9claration de situation patrimoniale concernant la totalit\u00e9 de leurs biens propres ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, ceux de la communaut\u00e9 ou les biens indivis aux pr\u00e9sidents de l'Assembl\u00e9e Nationale, du S\u00e9nat, ainsi qu'au pr\u00e9sident de la formation pl\u00e9ni\u00e8re du Conseil sup\u00e9rieur de la magistrature. Ceux-ci sont tenus de faire v\u00e9rifier la sinc\u00e9rit\u00e9 et l'exhaustivit\u00e9 des d\u00e9clarations par les services plac\u00e9s sous leur autorit\u00e9.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab Toute modification substantielle de la situation patrimoniale ou des int\u00e9r\u00eats d\u00e9tenus donne lieu, dans le d\u00e9lai de deux mois, \u00e0 d\u00e9claration dans les m\u00eames conditions, de m\u00eame que tout \u00e9l\u00e9ment de nature \u00e0 modifier la liste des activit\u00e9s conserv\u00e9es.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab Le fait pour un membre de la Haute Autorit\u00e9 pour la transparence de la vie publique d'omettre de d\u00e9clarer une partie substantielle de son patrimoine ou de fournir une \u00e9valuation mensong\u00e8re de son patrimoine est puni d'une peine de trois ans d'emprisonnement et de 45 000 &#8364; d'amende. Peuvent \u00eatre prononc\u00e9es, \u00e0 titre compl\u00e9mentaire, l'interdiction des droits civiques selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues aux articles 131-26 et 131-26-1 du code p\u00e9nal, ainsi que l'interdiction d'exercer une fonction publique selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues \u00e0 l'article 131-27 du m\u00eame code. \u00bb</p><p style=\"text-align: justify;\"> </p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0106/AN/601.asp", "numAmend": "601", "dateDepot": "21 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0106.asp#D_Article_2_quater", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : confiance dans la vie publique"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/74", "num": 74, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "26/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_74", "desc": "l'amendement n\u00b0 601 de M. Furst apr\u00e8s l'article 2 quater du projet de loi pour la confiance dans la vie publique (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["sophiebeaudouinhubiere", "christopheeuzet", "jeancharleslarsonneur", "charlesdecourson", "yannickfavennecbecot", "pierremorelal'huissier", "bastienlachaud", "michellarive", "danieleobono", "loicprud'homme", "murielressiguier", "francoisruffin", "benedictetaurine"], "nonVotant": ["m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "damienadam", "laetitiaavia", "florianbachelier", "xavierbatut", "herveberville", "gregorybessonmoreau", "audebonovandorme", "ericbothorel", "brigittebourguignon", "bertrandbouyx", "yaelbraunpivet", "blandinebrocard", "annelaurecattelot", "lionelcausse", "jeanrenecazeneuve", "emiliechalas", "philippechalumeau", "anniechapelier", "philippechassaing", "mireilleclapot", "christinecloarec", "michelecrouzet", "olivierdamaisin", "typhaniedegois", "marcdelatte", "micheldelpon", "christelledubos", "nicoledubrechirat", "frederiquedumas", "elisefajgeles", "valeriafauremuntian", "richardferrand", "jeanmariefievet", "pascalefontenelpersonne", "paulaforteza", "alexandrefreschi", "jeanlucfugit", "albanegaillot", "gregorygalbadon", "annegenetet", "ericgirardin", "carolegrandjean", "marieguevenoux", "danieleherin", "alexandreholroyd", "dimitrihoubron", "jeanmicheljacques", "carolinejanvier", "sandrinejosso", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "yannickkerlogot", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "mustaphalaabid", "annechristinelang", "frederiquelardet", "michellauzzana", "fionalazaar", "gaellebohec", "sandrinelefeur", "nicolelepeih", "jeanclaudeleclabart", "charlottelecocq", "martineleguilleballoy", "christophelejeune", "marionlenne", "moniquelimon", "richardlioger", "brigitteliso", "alexandralouis", "laurencemaillartmehaignerie", "didiermartin", "denismasseglia", "fabienmatras", "stephanemazars", "jeanfrancoismbaye", "marjolainemeyniermillefert", "thierrymichels", "jeanbaptistemoreau", "cendramotin", "naimamoutchou", "sebastiennadot", "matthieuorphelin", "catherineosson", "sophiepanonacle", "valeriepetit", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "barbarapompili", "ericpoulliat", "brunoquestel", "pierrealainraphan", "remyrebeyrotte", "huguesrenson", "veroniqueriotton", "stephanierist", "laetitiaromeirodias", "xavierroseren", "cedricroussel", "laetitiasaintpaul", "denissommer", "bertrandsorre", "brunostuder", "sirasylla", "marietamarelleverhaeghe", "adrientaquet", "jeanterlier", "vincentthiebaut", "agnesthill", "sabinethillaye", "valeriethomas", "alicethourot", "huguettetiegna", "nicoletrisse", "laurencevanceunebrockmialon", "corinnevignon", "helenezannier", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "philippeberta", "patriciagallerneau", "laurentgarcia", "elodiejacquierlaforge", "jeanluclagleize", "audeluquet", "jeanpaulmattei", "sophiemette", "jimmypahun", "fredericpetit", "josypoueyto", "micheledevaucouleurs", "delphinebatho", "marienoellebattistel", "jeanlouisbricout", "laurencedumont", "guillaumegarot", "christinepiresbeaune", "joaquimpueyo", "cecileuntermaier", "michelcastellani"], "pour": ["damienabad", "emmanuelleanthoine", "julienaubert", "thibaultbazin", "emiliebonnivard", "fabricebrun", "pierrecordier", "fabiendifilippo", "juliendive", "virginiedubymuller", "pierrehenridumont", "claudedeganay", "anniegenevard", "claireguionfirmin", "christianjacob", "guillaumelarrive", "marclefur", "gilleslurton", "emmanuelmaquet", "jeanfrancoisparigi", "ericpauget", "berengerepoletti", "aurelienpradie", "alainramadier", "robinreda", "fredericreiss", "vincentrolland", "guyteissier", "laurencetrastourisnart", "patriceverchere", "charlesdelaverpilliere", "arnaudviala", "stephaneviry", "margueritedeprezaudebert", "brunomillienne", "guybricout", "paulchristophe", "beatricedescamps", "lisemagnier", "christophenaegelen", "mainasage", "nicolesanquer", "andrechassaigne", "jeanpauldufregne", "elsafaucillon", "stephanepeu", "fabienroussel", "brunobilde", "paulandrecolombani", "joseevrard", "emmanuellemenard", "ludovicpajot"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 52, "abs": 13, "contre": 144, "corrections": {}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "75": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "106", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp#confiance_action_publique", "missionVisee": "", "signataires": "M. Abad,  Mme Valentin, Mme Bazin-Malgras, M. Cattin, M. Hetzel, M. Goasguen, M. de Ganay, Mme Beauvais, M. Viala, M. Diard, M. Reda, M. Minot, Mme Duby-Muller, M. Bazin, M. Furst, Mme Bonnivard et M. Boucard", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra/20171022.asp", "designationArticle": "Avant l'article 3", "id": "S-AMANR5L15PO717460B106N627", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">&#192; l'intitul\u00e9 du titre III, apr\u00e8s le mot :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab emplois \u00bb,</p><p style=\"text-align: justify;\">ins\u00e9rer les mots :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab de collaborateur du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, \u00bb.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0106/AN/627.asp", "numAmend": "627", "dateDepot": "21 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0106.asp#D_Article_3", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : confiance dans la vie publique"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/75", "num": 75, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "26/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_75", "desc": "l'amendement n\u00b0 627 de M. Abad avant l'article 3 du projet de loi pour la confiance dans la vie publique (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["erwanbalanant", "margueritedeprezaudebert", "sarahelhairy", "isabelleflorennes", "patriciagallerneau", "brahimhammouche", "cyrilleisaacsibille", "elodiejacquierlaforge", "brunojoncour", "jeanluclagleize", "audeluquet", "brunomillienne", "fredericpetit", "josypoueyto", "thierryrobert", "charlesdecourson", "beatricedescamps"], "nonVotant": ["m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "damienadam", "laetitiaavia", "florianbachelier", "sophiebeaudouinhubiere", "herveberville", "gregorybessonmoreau", "audebonovandorme", "julienborowczyk", "ericbothorel", "brigittebourguignon", "bertrandbouyx", "yaelbraunpivet", "blandinebrocard", "celinecalvez", "annelaurecattelot", "lionelcausse", "jeanrenecazeneuve", "emiliechalas", "philippechalumeau", "anniechapelier", "philippechassaing", "mireilleclapot", "christinecloarec", "michelecrouzet", "olivierdamaisin", "jenniferdetemmerman", "typhaniedegois", "marcdelatte", "micheldelpon", "christelledubos", "nicoledubrechirat", "frederiquedumas", "christopheeuzet", "elisefajgeles", "valeriafauremuntian", "richardferrand", "jeanmariefievet", "pascalefontenelpersonne", "alexandrefreschi", "jeanlucfugit", "albanegaillot", "gregorygalbadon", "annegenetet", "raphaelgerard", "ericgirardin", "carolegrandjean", "marieguevenoux", "danieleherin", "alexandreholroyd", "dimitrihoubron", "sachahoulie", "jeanmicheljacques", "carolinejanvier", "sandrinejosso", "hubertjulienlaferriere", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "yannickkerlogot", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "mustaphalaabid", "annechristinelang", "frederiquelardet", "jeancharleslarsonneur", "michellauzzana", "fionalazaar", "gaellebohec", "sandrinelefeur", "nicolelepeih", "charlottelecocq", "martineleguilleballoy", "christophelejeune", "marionlenne", "moniquelimon", "richardlioger", "brigitteliso", "alexandralouis", "laurencemaillartmehaignerie", "didiermartin", "denismasseglia", "fabienmatras", "stephanemazars", "jeanfrancoismbaye", "graziellamelchior", "marjolainemeyniermillefert", "thierrymichels", "jeanbaptistemoreau", "cendramotin", "naimamoutchou", "sebastiennadot", "matthieuorphelin", "catherineosson", "sophiepanonacle", "annelaurencepetel", "valeriepetit", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "barbarapompili", "ericpoulliat", "brunoquestel", "pierrealainraphan", "remyrebeyrotte", "huguesrenson", "veroniqueriotton", "stephanierist", "laetitiaromeirodias", "xavierroseren", "cedricroussel", "laurentsaintmartin", "laetitiasaintpaul", "jeanbernardsempastous", "denissommer", "bertrandsorre", "sirasylla", "marietamarelleverhaeghe", "lilianatanguy", "adrientaquet", "jeanterlier", "vincentthiebaut", "agnesthill", "sabinethillaye", "valeriethomas", "alicethourot", "huguettetiegna", "nicoletrisse", "corinnevignon", "helenezannier", "geraldinebannier", "philippeberta", "laurentgarcia", "jeanpaulmattei", "sophiemette", "jimmypahun", "micheledevaucouleurs", "yannickfavennecbecot", "pierremorelal'huissier", "delphinebatho", "guillaumegarot"], "pour": ["xavierbatut", "laurencevanceunebrockmialon", "damienabad", "emmanuelleanthoine", "julienaubert", "thibaultbazin", "emiliebonnivard", "fabricebrun", "pierrecordier", "fabiendifilippo", "juliendive", "virginiedubymuller", "pierrehenridumont", "claudedeganay", "anniegenevard", "claireguionfirmin", "christianjacob", "guillaumelarrive", "marclefur", "gilleslurton", "emmanuelmaquet", "jeanfrancoisparigi", "ericpauget", "berengerepoletti", "aurelienpradie", "alainramadier", "robinreda", "fredericreiss", "vincentrolland", "guyteissier", "laurencetrastourisnart", "patriceverchere", "charlesdelaverpilliere", "arnaudviala", "stephaneviry", "guybricout", "paulchristophe", "lisemagnier", "christophenaegelen", "mainasage", "nicolesanquer", "francisvercamer", "marienoellebattistel", "laurencedumont", "christinepiresbeaune", "carolinefiat", "bastienlachaud", "michellarive", "danieleobono", "loicprud'homme", "murielressiguier", "francoisruffin", "benedictetaurine", "andrechassaigne", "jeanpauldufregne", "elsafaucillon", "stephanepeu", "fabienroussel", "brunobilde", "michelcastellani", "paulandrecolombani", "joseevrard", "emmanuellemenard", "ludovicpajot"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 64, "abs": 17, "contre": 141, "corrections": {}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "76": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "106", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp#confiance_action_publique", "missionVisee": "", "signataires": "M. Fabien Roussel,  M. Peu, M. Azerot, Mme Bello, M. Brotherson, M. Bruneel, Mme Buffet, M. Chassaigne, M. Dharr&#233;ville, M. Dufr&#232;gne, Mme Faucillon, M. Jumel, M. Lecoq, M. Nilor, M. Serville et M. Wulfranc", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra/20171022.asp", "designationArticle": "Article 3 TER", "id": "S-AMANR5L15PO717460B106N269", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">R\u00e9tablir cet article dans la r\u00e9daction suivante :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab I. - Le 2\u00b0 de l'article 19 de la loi n\u00b0 84-16 du 11 janvier 1984 portant dispositions statutaires relatives \u00e0 la fonction publique de l'\u00c9tat est ainsi modifi\u00e9 :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab 1\u00b0 Apr\u00e8s la premi\u00e8re phase du premier alin\u00e9a, est ins\u00e9r\u00e9e une phrase ainsi r\u00e9dig\u00e9e :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab Ces concours sont \u00e9galement ouverts aux collaborateurs de d\u00e9put\u00e9 et de s\u00e9nateur ainsi qu'aux collaborateurs de groupe parlementaire. \u00bb ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab 2\u00b0 Au deuxi\u00e8me alin\u00e9a, apr\u00e8s le mot : \u00ab intergouvernementales \u00bb, sont ins\u00e9r\u00e9s les mots : \u00ab ainsi que les services accomplis aupr\u00e8s des d\u00e9put\u00e9s, des s\u00e9nateurs et des groupes parlementaires \u00bb.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab II. - Le premier alin\u00e9a du 2\u00b0 de l'article 36 de loi n\u00b0 84-53 du 26 janvier 1984 portant dispositions statutaires relatives \u00e0 la fonction publique territoriale est ainsi modifi\u00e9 :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab 1\u00b0 Apr\u00e8s la premi\u00e8re phrase du premier alin\u00e9a, est ins\u00e9r\u00e9e une phrase ainsi r\u00e9dig\u00e9e :<br />\u00ab Ces concours sont \u00e9galement ouverts aux collaborateurs de d\u00e9put\u00e9 et de s\u00e9nateur ainsi qu'aux collaborateurs de groupe parlementaire. \u00bb ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab 2\u00b0 &#192; la derni\u00e8re phrase, apr\u00e8s le mot : \u00ab intergouvernementales \u00bb, sont ins\u00e9r\u00e9s les mots : \u00ab ainsi que les services accomplis aupr\u00e8s des d\u00e9put\u00e9s, des s\u00e9nateurs et des groupes parlementaires \u00bb.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab III. - Le premier alin\u00e9a du 2\u00b0 de l'article 29 de la loi n\u00b0 86-33 du 9 janvier 1986 portant dispositions statutaires relatives \u00e0 la fonction publique hospitali\u00e8re est ainsi modifi\u00e9 :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab 1\u00b0 Apr\u00e8s la premi\u00e8re phrase du premier alin\u00e9a, est ins\u00e9r\u00e9e une phrase ainsi r\u00e9dig\u00e9e :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab Ces concours sont \u00e9galement ouverts aux collaborateurs de d\u00e9put\u00e9 et de s\u00e9nateur ainsi qu'aux collaborateurs de groupe parlementaire. \u00bb ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab 2\u00b0 &#192; la derni\u00e8re phrase, apr\u00e8s le mot : \u00ab intergouvernementales \u00bb, sont ins\u00e9r\u00e9s les mots : \u00ab ainsi que les services accomplis aupr\u00e8s des d\u00e9put\u00e9s, des s\u00e9nateurs et des groupes parlementaires \u00bb. \u00bb</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0106/AN/269.asp", "numAmend": "269", "dateDepot": "21 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0106.asp#D_Article_3_ter", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : confiance dans la vie publique"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/76", "num": 76, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "26/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_76", "desc": "l'amendement n\u00b0 269 de M. Roussel et les amendements identiques suivants \u00e0 l'article 3 ter du projet de loi pour la confiance dans la vie publique (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["laurencetrastourisnart", "lisemagnier", "mainasage", "alexiscorbiere", "carolinefiat", "bastienlachaud", "michellarive", "loicprud'homme", "murielressiguier", "francoisruffin"], "nonVotant": ["m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "damienadam", "laetitiaavia", "florianbachelier", "delphinebagarry", "didierbaichere", "auroreberge", "brunobonnell", "ericbothorel", "bertrandbouyx", "pascaleboyer", "yaelbraunpivet", "blandinebrocard", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "pierrecabare", "annelaurecattelot", "emiliechalas", "anniechapelier", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "mireilleclapot", "jeancharlescolasroy", "berangerecouillard", "olivierdamaisin", "typhaniedegois", "benjamindirx", "christelledubos", "nicoledubrechirat", "frederiquedumas", "jeanfrancoiseliaou", "elisefajgeles", "jeanmariefievet", "paulaforteza", "alexandrefreschi", "jeanlucfugit", "albanegaillot", "ericgirardin", "valeriegomezbassac", "carolegrandjean", "marieguevenoux", "jeanmicheljacques", "sandrinejosso", "hubertjulienlaferriere", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "yannickkerlogot", "anissakhedher", "soniakrimi", "mustaphalaabid", "frederiquelardet", "fionalazaar", "gaellebohec", "sandrinelefeur", "annaiglemeur", "nicolelepeih", "marionlenne", "moniquelimon", "alexandralouis", "denismasseglia", "stephanemazars", "graziellamelchior", "ludovicmendes", "monicamichel", "thierrymichels", "jeanmichelmis", "paulmolac", "jeanbaptistemoreau", "adrienmorenas", "cendramotin", "naimamoutchou", "sebastiennadot", "pierreperson", "annelaurencepetel", "michelepeyron", "damienpichereau", "brunoquestel", "pierrealainraphan", "remyrebeyrotte", "huguesrenson", "mireillerobert", "laetitiaromeirodias", "lauriannerossi", "cedricroussel", "laurentsaintmartin", "jeanbernardsempastous", "bertrandsorre", "brunostuder", "marietamarelleverhaeghe", "lilianatanguy", "adrientaquet", "jeanterlier", "vincentthiebaut", "valeriethomas", "alicethourot", "corinnevignon", "cedricvillani", "martinewonner", "helenezannier", "jeanmarczulesi", "anniegenevard", "christianjacob", "guillaumelarrive", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "philippebolo", "vincentbru", "nadiaessayan", "brahimhammouche", "cyrilleisaacsibille", "mohamedlaqhila"], "pour": ["christinecloarec", "jenniferdetemmerman", "francoismichellambert", "mickaelnogal", "barbarapompili", "thibaultbazin", "pierrecordier", "fabiendifilippo", "juliendive", "pierrehenridumont", "philippegosselin", "claireguionfirmin", "gilleslurton", "maximeminot", "aurelienpradie", "alainramadier", "robinreda", "fredericreiss", "charlesdelaverpilliere", "arnaudviala", "sarahelhairy", "isabelleflorennes", "philippelatombe", "jeanpaulmattei", "sophiemette", "philippemichelkleisbauer", "fredericpetit", "josypoueyto", "micheledevaucouleurs", "philippevigier", "delphinebatho", "christophebouillon", "jeanlouisbricout", "laurencedumont", "olivierdussopt", "jeanpauldufregne", "elsafaucillon", "stephanepeu", "fabienroussel", "emmanuellemenard"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 40, "abs": 10, "contre": 111, "corrections": {"mmeflorencelasserredavid": "pour"}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "77": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "106", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp#confiance_action_publique", "missionVisee": "", "signataires": "M. Bernalicis,  Mme Autain, M. Coquerel, M. Corbi&#232;re, Mme Fiat, M. Lachaud, M. Larive, M. M&#233;lenchon, Mme Obono, Mme Panot, M. Prud&apos;homme, M. Quatennens, M. Ratenon, Mme Ressiguier, Mme Rubin, M. Ruffin et Mme Taurine", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170126.asp", "designationArticle": "Apr\u00e8s l'article 5 TER", "id": "S-AMANR5L15PO717460B106N179", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">I. Tout conjoint et conjointe, concubin et concubine des membres du Gouvernement, du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, des parlementaires et de l'autorit\u00e9 territoriale mentionn\u00e9e \u00e0 l'article 110 de la loi n\u00b084-53 du 26 janvier 1984, ne peut b\u00e9n\u00e9ficier de ressources financi\u00e8res et humaines publiques, autres que celles relatives au logement de fonction commun \u00e9ventuellement occup\u00e9, ou celles relatives \u00e0 la garantie de leur protection et de leur s\u00e9curit\u00e9.</p><p style=\"text-align: justify;\">II. Les statuts de conjoint et conjointe, concubin et concubine mentionn\u00e9s au I ne peuvent en aucun cas permettre de repr\u00e9senter de mani\u00e8re publique, officielle ou non, les fonctions du membre du Gouvernement, du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, des parlementaires ou de l'autorit\u00e9 territoriale concern\u00e9s.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0106/AN/179.asp", "numAmend": "179", "dateDepot": "21 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0106.asp#D_Article_5_ter", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : confiance dans la vie publique"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/77", "num": 77, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "27/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_77", "desc": "l'amendement n\u00b0 179 de M. Bernalicis apr\u00e8s l'article 5 ter du projet de loi pour la confiance dans la vie publique (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["paulmolac", "julienaubert", "berengerepoletti", "vincentrolland", "jeanpauldufregne", "fabienroussel", "brunobilde", "joseevrard", "emmanuellemenard", "ludovicpajot"], "nonVotant": ["m.sachahoulie", "m.francoisderugy"], "contre": ["damienadam", "saidahamada", "francoisandre", "delphinebagarry", "didierbaichere", "brunobonnell", "florentboudie", "yaelbraunpivet", "blandinebrocard", "daniellebrulebois", "pierrecabare", "jeanrenecazeneuve", "emiliechalas", "berangerecouillard", "michelecrouzet", "dominiquedasilva", "olivierdamaisin", "jenniferdetemmerman", "marcdelatte", "micheldelpon", "christophedipompeo", "jeanbaptistedjebbari", "jeanfrancoiseliaou", "christopheeuzet", "elisefajgeles", "paulaforteza", "albanegaillot", "raphaelgerard", "ericgirardin", "olgagivernet", "guillaumegouffiercha", "perrinegoulet", "oliviagregoire", "veroniquehammerer", "danieleherin", "sandrinejosso", "hubertjulienlaferriere", "catherinekamowski", "stephaniekerbarh", "yannickkerlogot", "rodriguekokouendo", "jacqueskrabal", "daniellabaronne", "francoismichellambert", "charlottelecocq", "marionlenne", "rolandlescure", "richardlioger", "alexandralouis", "marieangemagne", "sylvainmaillard", "jacquesmaire", "didiermartin", "denismasseglia", "fabienmatras", "stephanemazars", "monicamichel", "adrienmorenas", "sebastiennadot", "matthieuorphelin", "catherineosson", "xavierpaluszkiewicz", "clairepitollat", "remyrebeyrotte", "veroniqueriotton", "mireillerobert", "lauriannerossi", "cedricroussel", "pacomerupin", "laurentsaintmartin", "nathaliesarles", "jeanbernardsempastous", "adrientaquet", "jeanterlier", "vincentthiebaut", "valeriethomas", "alicethourot", "nicoletrisse", "stephanetrompille", "annievidal", "martinewonner", "helenezannier", "thibaultbazin", "valeriebeauvais", "fabiendifilippo", "juliendive", "anniegenevard", "philippegosselin", "claireguionfirmin", "christianjacob", "brigittekuster", "gilleslurton", "maximeminot", "ericpauget", "guillaumepeltier", "fredericreiss", "jeanlucreitzer", "isabellevalentin", "charlesdelaverpilliere", "arnaudviala", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "philippeberta", "brunoduverge", "nadiaessayan", "marcfesneau", "isabelleflorennes", "patriciagallerneau", "laurentgarcia", "cyrilleisaacsibille", "elodiejacquierlaforge", "brunojoncour", "mohamedlaqhila", "florencelasserredavid", "philippelatombe", "philippemichelkleisbauer", "brunomillienne", "jimmypahun", "fredericpetit", "josypoueyto", "marielledesarnez", "nicolesanquer", "cecileuntermaier"], "pour": ["emmanuelmaquet", "olivierbecht", "lisemagnier", "andrevilliers", "jeanlouisbricout", "alaindavid", "ugobernalicis", "ericcoquerel", "carolinefiat", "bastienlachaud", "michellarive", "mathildepanot", "adrienquatennens", "murielressiguier", "sabinerubin", "francoisruffin"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 16, "abs": 10, "contre": 123, "corrections": {}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "78": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "106", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp#confiance_action_publique", "missionVisee": "", "signataires": "M. Gosselin,  M. Jacob, M. Abad, Mme Anthoine, M. Aubert, Mme Bassire, Mme Bazin-Malgras, Mme Beauvais, Mme Bonnivard, M. Bony, M. Boucard, M. Bouchet, Mme Val&#233;rie Boyer, M. Breton, M. Brochand, M. Brun, M. Carrez, M. Cattin, M. Cherpion, M. Cinieri, M. Ciotti, M. Cordier, Mme Corneloup, M. Cornut-Gentille, Mme Dalloz, M. Dassault, M. de Ganay, M. de la Verpilli&#232;re, M. Deflesselles, M. R&#233;mi Delatte, M. Descoeur, M. Di Filippo, M. Diard, M. Dive, M. Door, Mme Marianne Dubois, Mme Duby-Muller, M. Pierre-Henri Dumont, M. Fasquelle, M. Ferrara, M. Forissier, M. Furst, M. Gaultier, Mme Genevard, M. Goasguen, M. Grelier, Mme Guion-Firmin, M. Herbillon, M. Hetzel, M. Huyghe, M. Kamardine, Mme Kuster, Mme Lacroute, M. Larriv&#233;, M. Le Fur, Mme Le Grip, M. Leclerc, Mme Levy, M. Lorion, Mme Louwagie, M. Emmanuel Maquet, M. Marleix, M. Marlin, M. Masson, M. Menuel, Mme Meunier, M. Minot, M. Nury, M. Parigi, M. Pauget, M. Peltier, M. Perrut, Mme Poletti, M. Pradi&#233;, M. Quentin, M. Ramadier, M. Reda, M. Reiss, M. Reitzer, M. Reyn&#232;s, M. Rolland, M. Schellenberger, M. Sermier, M. Straumann, Mme Tabarot, M. Taugourdeau, M. Teissier, Mme Trastour-Isnart, Mme Valentin, M. Vatin, M. Verch&#232;re, M. Viala, M. Vialay, M. Jean-Pierre Vigier, M. Viry et M. Woerth", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170126.asp", "designationArticle": "Article 6", "id": "S-AMANR5L15PO717460B106N247", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"background: white none repeat scroll 0% 0%; text-align: justify;\">I. - &#192; la premi\u00e8re phrase de l'alin\u00e9a 3, substituer au mot :</p><p style=\"background: white none repeat scroll 0% 0%; text-align: justify;\">\u00ab deux \u00bb</p><p style=\"background: white none repeat scroll 0% 0%; text-align: justify;\">le mot :</p><p style=\"background: white none repeat scroll 0% 0%; text-align: justify;\">\u00ab quatre \u00bb ;</p><p style=\"background: white none repeat scroll 0% 0%; text-align: justify;\">II. - En cons\u00e9quence, proc\u00e9der \u00e0 la m\u00eame substitution \u00e0 l'alin\u00e9a 8.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0106/AN/247.asp", "numAmend": "247", "dateDepot": "21 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0106.asp#D_Article_6", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : confiance dans la vie publique"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/78", "num": 78, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "27/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_78", "desc": "l'amendement n\u00b0 247 de M. Gosselin \u00e0 l'article 6 du projet de loi pour la confiance dans la vie            publique (premi\u00e8re lecture).       ", "votes": {"abstention": ["ericalauzet", "jeanrenecazeneuve", "jeanmicheljacques", "zivkapark", "hervesaulignac", "ericcoquerel", "alexiscorbiere", "carolinefiat", "bastienlachaud", "mathildepanot", "adrienquatennens", "murielressiguier", "sabinerubin"], "nonVotant": ["m.francoisderugy"], "contre": ["berangereabba", "damienadam", "saidahamada", "francoisandre", "gabrielattal", "laetitiaavia", "delphinebagarry", "brunobonnell", "pascaleboyer", "yaelbraunpivet", "blandinebrocard", "daniellebrulebois", "pierrecabare", "samanthacazebonne", "emiliechalas", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "stephaneclaireaux", "mireilleclapot", "michelecrouzet", "dominiquedasilva", "olivierdamaisin", "jenniferdetemmerman", "marcdelatte", "micheldelpon", "christophedipompeo", "jeanbaptistedjebbari", "loicdombreval", "nicoledubrechirat", "frederiquedumas", "christopheeuzet", "elisefajgeles", "jeanmariefievet", "paulaforteza", "albanegaillot", "ericgirardin", "olgagivernet", "perrinegoulet", "florencegranjus", "oliviagregoire", "veroniquehammerer", "danieleherin", "sachahoulie", "francoisjolivet", "hubertjulienlaferriere", "stephaniekerbarh", "yannickkerlogot", "fadilakhattabi", "rodriguekokouendo", "mustaphalaabid", "daniellabaronne", "jeancharleslarsonneur", "michellauzzana", "gilleslegendre", "charlottelecocq", "rolandlescure", "richardlioger", "alexandralouis", "sylvainmaillard", "jacquesmaire", "denismasseglia", "fabienmatras", "stephanemazars", "graziellamelchior", "monicamichel", "adrienmorenas", "naimamoutchou", "sebastiennadot", "matthieuorphelin", "catherineosson", "pierreperson", "annelaurencepetel", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "beatricepiron", "clairepitollat", "remyrebeyrotte", "cecilerilhac", "veroniqueriotton", "mireillerobert", "lauriannerossi", "cedricroussel", "laurentsaintmartin", "jeanbernardsempastous", "adrientaquet", "jeanterlier", "vincentthiebaut", "valeriethomas", "alicethourot", "nicoletrisse", "stephanetrompille", "annievidal", "martinewonner", "helenezannier", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "philippeberta", "brunoduverge", "fredericpetit", "josypoueyto", "delphinebatho", "jeanlouisbricout", "laurencedumont", "olivierfaure", "davidhabib", "valerierabault"], "pour": ["carolebureaubonnard", "jeanfrancoiseliaou", "annegenetet", "jacqueskrabal", "francoismichellambert", "xavierpaluszkiewicz", "nathaliesarles", "julienaubert", "thibaultbazin", "valeriebeauvais", "xavierbreton", "bernardbrochand", "fabricebrun", "pierrecordier", "vincentdescoeur", "fabiendifilippo", "juliendive", "anniegenevard", "philippegosselin", "claireguionfirmin", "christianjacob", "brigittekuster", "gilleslurton", "emmanuelmaquet", "maximeminot", "ericpauget", "guillaumepeltier", "berengerepoletti", "aurelienpradie", "fredericreiss", "jeanlucreitzer", "vincentrolland", "guyteissier", "isabellevalentin", "arnaudviala", "stephaneviry", "nadiaessayan", "isabelleflorennes", "patriciagallerneau", "laurentgarcia", "brahimhammouche", "cyrilleisaacsibille", "elodiejacquierlaforge", "brunojoncour", "jeanluclagleize", "mohamedlaqhila", "florencelasserredavid", "philippelatombe", "sophiemette", "brunomillienne", "jimmypahun", "guybricout", "beatricedescamps", "yannickfavennecbecot", "lisemagnier", "nicolesanquer", "andrevilliers", "jeanlucwarsmann", "jeanpauldufregne", "fabienroussel", "hubertwulfranc", "brunobilde", "emmanuellemenard", "ludovicpajot"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 64, "abs": 13, "contre": 106, "corrections": {"mmefabiennecolboc": "contre", "m.raphaelgerard": "contre"}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "79": {"reference": {"sort": "Adopt\u00e9", "numInit": "106", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp#confiance_action_publique", "missionVisee": "", "signataires": "M. Reitzer", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170126.asp", "designationArticle": "Article 6", "id": "S-AMANR5L15PO717460B106N34", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">&#192; la premi\u00e8re phrase de l'alin\u00e9a 3, substituer au mot :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab deux \u00bb</p><p style=\"text-align: justify;\">le mot :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab trois \u00bb.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0106/AN/34.asp", "numAmend": "34", "dateDepot": "20 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0106.asp#D_Article_6", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : confiance dans la vie publique"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/79", "num": 79, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "27/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_79", "desc": "l'amendement n\u00b0 34 de M. Reitzer \u00e0 l'article 6 du projet de loi pour la confiance dans la vie publique            (premi\u00e8re lecture).       ", "votes": {"abstention": ["yaelbraunpivet", "jeanrenecazeneuve", "oliviagregoire", "clairepitollat", "ericcoquerel", "alexiscorbiere", "carolinefiat", "bastienlachaud", "mathildepanot", "adrienquatennens", "murielressiguier", "sabinerubin"], "nonVotant": ["m.francoisderugy"], "contre": ["berangereabba", "damienadam", "francoisandre", "gabrielattal", "brunobonnell", "blandinebrocard", "daniellebrulebois", "carolebureaubonnard", "pierrecabare", "emiliechalas", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "dominiquedasilva", "marcdelatte", "micheldelpon", "jeanbaptistedjebbari", "loicdombreval", "nicoledubrechirat", "stelladupont", "christopheeuzet", "elisefajgeles", "jeanmariefievet", "olgagivernet", "veroniquehammerer", "danieleherin", "sachahoulie", "jeanmicheljacques", "francoisjolivet", "hubertjulienlaferriere", "mustaphalaabid", "jeancharleslarsonneur", "gilleslegendre", "charlottelecocq", "rolandlescure", "richardlioger", "marieangemagne", "denismasseglia", "adrienmorenas", "naimamoutchou", "matthieuorphelin", "catherineosson", "xavierpaluszkiewicz", "michelepeyron", "beatricepiron", "remyrebeyrotte", "veroniqueriotton", "mireillerobert", "lauriannerossi", "cedricroussel", "jeanbernardsempastous", "jeanterlier", "valeriethomas", "alicethourot", "stephanetrompille", "helenezannier", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "philippeberta", "brunoduverge", "fredericpetit", "delphinebatho", "jeanlouisbricout", "alaindavid", "laurencedumont", "olivierfaure", "joaquimpueyo", "hervesaulignac", "cecileuntermaier", "borisvallaud"], "pour": ["saidahamada", "ericalauzet", "laetitiaavia", "delphinebagarry", "pascaleboyer", "samanthacazebonne", "mireilleclapot", "michelecrouzet", "olivierdamaisin", "christophedipompeo", "frederiquedumas", "jeanfrancoiseliaou", "paulaforteza", "albanegaillot", "annegenetet", "raphaelgerard", "ericgirardin", "perrinegoulet", "florencegranjus", "catherinekamowski", "stephaniekerbarh", "yannickkerlogot", "fadilakhattabi", "rodriguekokouendo", "jacqueskrabal", "daniellabaronne", "francoismichellambert", "michellauzzana", "alexandralouis", "sylvainmaillard", "fabienmatras", "stephanemazars", "graziellamelchior", "monicamichel", "sebastiennadot", "zivkapark", "laurentpietraszewski", "cecilerilhac", "laurentsaintmartin", "nathaliesarles", "adrientaquet", "vincentthiebaut", "nicoletrisse", "annievidal", "martinewonner", "julienaubert", "thibaultbazin", "valeriebeauvais", "xavierbreton", "bernardbrochand", "fabricebrun", "pierrecordier", "vincentdescoeur", "fabiendifilippo", "juliendive", "anniegenevard", "philippegosselin", "claireguionfirmin", "christianjacob", "brigittekuster", "gilleslurton", "emmanuelmaquet", "maximeminot", "ericpauget", "guillaumepeltier", "berengerepoletti", "aurelienpradie", "alainramadier", "fredericreiss", "jeanlucreitzer", "vincentrolland", "guyteissier", "isabellevalentin", "charlesdelaverpilliere", "arnaudviala", "stephaneviry", "nadiaessayan", "marcfesneau", "isabelleflorennes", "patriciagallerneau", "laurentgarcia", "brahimhammouche", "cyrilleisaacsibille", "elodiejacquierlaforge", "brunojoncour", "jeanluclagleize", "mohamedlaqhila", "florencelasserredavid", "philippelatombe", "sophiemette", "philippemichelkleisbauer", "brunomillienne", "jimmypahun", "olivierbecht", "guybricout", "beatricedescamps", "yannickfavennecbecot", "yvesjego", "lisemagnier", "nicolesanquer", "andrevilliers", "jeanlucwarsmann", "christinepiresbeaune", "valerierabault", "jeanpauldufregne", "fabienroussel", "hubertwulfranc", "brunobilde", "joseevrard", "emmanuellemenard", "ludovicpajot"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 111, "abs": 12, "contre": 69, "corrections": {"mmefabiennecolboc": "contre"}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "80": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "106", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp#confiance_action_publique", "missionVisee": "", "signataires": "M. Gosselin", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170126.asp", "designationArticle": "Article 7", "id": "S-AMANR5L15PO717460B106N249", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">R\u00e9diger ainsi cet article :</p><p style=\"text-align: justify;\">I. - Le livre premier du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts est ainsi modifi\u00e9 :</p><p style=\"text-align: justify;\">1\u00b0 L'article 80 <i>undecies</i> est abrog\u00e9 ;</p><p style=\"text-align: justify;\">2\u00b0 &#192; l'intitul\u00e9 du A du VI de la premi\u00e8re sous-section de la section II du chapitre premier du titre premier de la premi\u00e8re partie, apr\u00e8s le mot : \u00ab b\u00e9n\u00e9fices \u00bb, sont ins\u00e9r\u00e9s les mots : \u00ab et indemnit\u00e9s \u00bb ;</p><p style=\"text-align: justify;\">3\u00b0 Apr\u00e8s l'article 92 A, est ins\u00e9r\u00e9 un article 92 B ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab <i>Art. 92</i> B - I. - Pour l'\u00e9tablissement de l'imp\u00f4t, l'indemnit\u00e9 parlementaire et l'indemnit\u00e9 de fonction pr\u00e9vues aux articles 1<sup>er</sup> et 2 de l'ordonnance n\u00b0 58-1210 du 13 d\u00e9cembre 1958 portant loi organique relative \u00e0 l'indemnit\u00e9 des membres du Parlement, l'indemnit\u00e9 de r\u00e9sidence, l'indemnit\u00e9 repr\u00e9sentative de frais de mandat, ainsi que les indemnit\u00e9s vers\u00e9es par les assembl\u00e9es \u00e0 certains de leurs membres, en vertu d'une d\u00e9cision du bureau desdites assembl\u00e9es, en raison de l'exercice de fonctions particuli\u00e8res, sont consid\u00e9r\u00e9es comme des revenus assimil\u00e9s aux b\u00e9n\u00e9fices non commerciaux.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab II. - Le revenu \u00e0 retenir dans les bases de l'imp\u00f4t est constitu\u00e9 par l'exc\u00e9dent des indemnit\u00e9s mentionn\u00e9es au I sur les d\u00e9penses n\u00e9cessit\u00e9es par l'exercice de la fonction parlementaire. Le Bureau de chaque assembl\u00e9e d\u00e9finit les limites dans lesquelles les d\u00e9penses expos\u00e9es par les membres du Parlement au titre de leur fonction sont d\u00e9ductibles. \u00bb ;</p><p style=\"text-align: justify;\">4\u00b0 Le <i>a</i> du 1\u00b0 du 7 de l'article 158 est compl\u00e9t\u00e9 par une phrase ainsi r\u00e9dig\u00e9e :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab L'adh\u00e9sion \u00e0 une association de gestion mentionn\u00e9e \u00e0 l'article 1649 <i>quater</i> I A est obligatoire pour les membres du Parlement au titre des revenus mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 92 B ; \u00bb ;</p><p style=\"text-align: justify;\">5\u00b0 Apr\u00e8s le II du chapitre I <i>ter</i> du titre premier de la troisi\u00e8me partie, il est ins\u00e9r\u00e9 un II <i>bis</i> ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab II <i>bis</i> : Associations agr\u00e9\u00e9es des membres du Parlement</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab <i>Art. 1649</i> quater <i>I A</i>. - Les membres du Parlement peuvent cr\u00e9er des associations de gestion charg\u00e9es de s'assurer de la r\u00e9gularit\u00e9 des d\u00e9clarations que leur soumettent leurs adh\u00e9rents. &#192; cet effet, elles leur demandent tous renseignements et documents utiles de nature \u00e0 \u00e9tablir, chaque ann\u00e9e, la concordance, la coh\u00e9rence et la vraisemblance desdites d\u00e9clarations. Ces associations peuvent \u00eatre agr\u00e9\u00e9es dans des conditions fix\u00e9es par d\u00e9cret en Conseil d'\u00c9tat. \u00bb</p><p style=\"text-align: justify;\">II. - La perte de recettes pour l'\u00c9tat est compens\u00e9e \u00e0 due concurrence par la cr\u00e9ation d'une taxe additionnelle aux droits mentionn\u00e9s aux articles 575 et 575 A du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0106/AN/249.asp", "numAmend": "249", "dateDepot": "21 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0106.asp#D_Article_7", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : confiance dans la vie publique"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/80", "num": 80, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "27/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_80", "desc": "l'amendement n\u00b0 249 de M. Gosselin \u00e0 l'article 7 du projet de loi pour la confiance dans la vie publique (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["sylviecharriere", "jeanlouisbricout", "luccarvounas", "joseevrard", "ludovicpajot"], "nonVotant": ["m.sachahoulie", "m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "berangereabba", "lenaickadam", "saidahamada", "audeamadou", "patriceanato", "pieyrealexandreanglade", "jeanphilippeardouin", "gabrielattal", "laetitiaavia", "xavierbatut", "auroreberge", "herveberville", "gregorybessonmoreau", "christopheblanchet", "brunobonnell", "audebonovandorme", "bertrandbouyx", "pascaleboyer", "yaelbraunpivet", "blandinebrocard", "annebrugnera", "daniellebrulebois", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "celinecalvez", "emiliecariou", "annelaurecattelot", "lionelcausse", "samanthacazebonne", "jeanrenecazeneuve", "emiliechalas", "anniechapelier", "fannettecharvier", "guillaumechiche", "mireilleclapot", "christinecloarec", "francoiscormierbouligeon", "berangerecouillard", "michelecrouzet", "dominiquedasilva", "olivierdamaisin", "dominiquedavid", "jenniferdetemmerman", "typhaniedegois", "christophedipompeo", "benjamindirx", "jeanbaptistedjebbari", "christelledubos", "nicoledubrechirat", "frederiquedumas", "stelladupont", "catherinefabre", "elisefajgeles", "richardferrand", "paulaforteza", "alexandrefreschi", "jeanlucfugit", "albanegaillot", "annegenetet", "raphaelgerard", "ericgirardin", "valeriegomezbassac", "florencegranjus", "stanislasguerini", "nadiahai", "pierrehenriet", "danieleherin", "christophejerretie", "francoisjolivet", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "loickervran", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "ainakuric", "mustaphalaabid", "frederiquelardet", "jeancharleslarsonneur", "michellauzzana", "celiadelavergne", "fionalazaar", "gaellebohec", "sandrinelefeur", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "fabricelevigoureux", "marielebec", "charlottelecocq", "martineleguilleballoy", "marionlenne", "rolandlescure", "moniquelimon", "richardlioger", "brigitteliso", "alexandralouis", "laurencemaillartmehaignerie", "sandramarsaud", "didiermartin", "fabienmatras", "stephanemazars", "thomasmesnier", "monicamichel", "thierrymichels", "paulmolac", "ameliedemontchalin", "sandrinemorch", "jeanbaptistemoreau", "adrienmorenas", "cendramotin", "naimamoutchou", "isabellemullerquoy", "delphineo", "matthieuorphelin", "xavierpaluszkiewicz", "zivkapark", "patriceperrot", "pierreperson", "valeriepetit", "michelepeyron", "damienpichereau", "laurentpietraszewski", "clairepitollat", "ericpoulliat", "nataliapouzyreff", "brunoquestel", "pierrealainraphan", "cecilerilhac", "mariepierrerixain", "mireillerobert", "laetitiaromeirodias", "lauriannerossi", "thomasrudigoz", "pacomerupin", "denissommer", "sirasylla", "marietamarelleverhaeghe", "jeanterlier", "vincentthiebaut", "valeriethomas", "alicethourot", "alexandravalettaardisson", "annievidal", "corinnevignon", "martinewonner", "helenezannier", "jeanmarczulesi", "ericpauget", "erwanbalanant", "jeannoelbarrot", "vincentbru", "margueritedeprezaudebert", "brunoduverge", "nathalieelimas", "nadiaessayan", "elodiejacquierlaforge", "brunojoncour", "mohamedlaqhila", "florencelasserredavid", "philippelatombe", "jeanpaulmattei", "sophiemette", "jimmypahun", "fredericpetit", "maudpetit", "josypoueyto", "nicolasturquois", "jeanlucwarsmann", "laurencedumont", "olivierfaure", "davidhabib", "stephanelefoll", "christinepiresbeaune", "joaquimpueyo", "cecileuntermaier", "borisvallaud", "ericcoquerel", "carolinefiat", "bastienlachaud", "mathildepanot", "loicprud'homme", "benedictetaurine", "jeanpauldufregne", "emmanuellemenard"], "pour": ["damienabad", "emmanuelleanthoine", "julienaubert", "valeriebeauvais", "xavierbreton", "fabricebrun", "vincentdescoeur", "fabiendifilippo", "mariannedubois", "pierrehenridumont", "laurentfurst", "anniegenevard", "philippegosselin", "claireguionfirmin", "patrickhetzel", "christianjacob", "brigittekuster", "veroniquelouwagie", "gilleslurton", "oliviermarleix", "jeanlouismasson", "maximeminot", "guillaumepeltier", "berengerepoletti", "aurelienpradie", "alainramadier", "robinreda", "fredericreiss", "laurencetrastourisnart", "charlesdelaverpilliere", "arnaudviala", "stephaneviry", "ericwoerth", "justinebenin", "laurentgarcia", "jeanluclagleize", "maxmathiasin", "laurencevichnievsky", "olivierbecht", "yannickfavennecbecot", "meyerhabib", "yvesjego", "vincentledoux", "lisemagnier", "nicolesanquer", "alaindavid"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 46, "abs": 5, "contre": 184, "corrections": {}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "81": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "106", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp#confiance_action_publique", "missionVisee": "", "signataires": "M. Breton et M. Hetzel", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170126.asp", "designationArticle": "Article 7 TER B", "id": "S-AMANR5L15PO717460B106N22", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">R\u00e9tablir cet article dans la r\u00e9daction suivante :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab Un d\u00e9cret en Conseil d'\u00c9tat d\u00e9finit les conditions de prise en charge des frais de r\u00e9ception et de repr\u00e9sentation des membres du Gouvernement, dans la limite de plafonds qu'il d\u00e9termine et sur pr\u00e9sentation de justificatifs de ces frais. \u00bb</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0106/AN/22.asp", "numAmend": "22", "dateDepot": "20 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0106.asp#D_Article_7_ter_B", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : confiance dans la vie publique"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/81", "num": 81, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "27/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_81", "desc": "l'amendement n\u00b0 22 de M. Breton et les amendements identiques suivants \u00e0 l'article 7 ter B du projet de loi pour la confiance dans la vie publique (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["christopheblanchet"], "nonVotant": ["m.sachahoulie", "m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "berangereabba", "saidahamada", "audeamadou", "gabrielattal", "didierbaichere", "xavierbatut", "herveberville", "gregorybessonmoreau", "audebonovandorme", "bertrandbouyx", "pascaleboyer", "yaelbraunpivet", "annebrugnera", "daniellebrulebois", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "celinecalvez", "annelaurecattelot", "lionelcausse", "samanthacazebonne", "jeanrenecazeneuve", "emiliechalas", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "mireilleclapot", "christinecloarec", "francoiscormierbouligeon", "michelecrouzet", "olivierdamaisin", "dominiquedavid", "marcdelatte", "christophedipompeo", "benjamindirx", "jeanbaptistedjebbari", "loicdombreval", "jacquelinedubois", "christelledubos", "nicoledubrechirat", "stelladupont", "catherinefabre", "elisefajgeles", "jeanmichelfauvergue", "jeanmariefievet", "paulaforteza", "alexandrefreschi", "jeanlucfugit", "albanegaillot", "raphaelgerard", "ericgirardin", "valeriegomezbassac", "emilieguerel", "stanislasguerini", "marieguevenoux", "nadiahai", "pierrehenriet", "christophejerretie", "catherinekamowski", "yannickkerlogot", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "mustaphalaabid", "frederiquelardet", "celiadelavergne", "gaellebohec", "annaiglemeur", "fabricelevigoureux", "martineleguilleballoy", "marionlenne", "rolandlescure", "richardlioger", "brigitteliso", "alexandralouis", "sylvainmaillard", "laurencemaillartmehaignerie", "sandramarsaud", "fabienmatras", "stephanemazars", "monicamichel", "thierrymichels", "jeanmichelmis", "cendramotin", "naimamoutchou", "delphineo", "matthieuorphelin", "catherineosson", "xavierpaluszkiewicz", "didierparis", "zivkapark", "pierreperson", "valeriepetit", "michelepeyron", "damienpichereau", "laurentpietraszewski", "ericpoulliat", "brunoquestel", "huguesrenson", "cecilerilhac", "mireillerobert", "thomasrudigoz", "denissommer", "sirasylla", "marietamarelleverhaeghe", "adrientaquet", "jeanterlier", "vincentthiebaut", "valeriethomas", "alicethourot", "alexandravalettaardisson", "annievidal", "corinnevignon", "martinewonner", "helenezannier", "jeanmarczulesi", "erwanbalanant", "margueritedeprezaudebert", "jimmypahun", "fredericpetit", "josypoueyto", "nicolasturquois"], "pour": ["lenaickadam", "emiliecariou", "florencegranjus", "emmanuelleanthoine", "julienaubert", "xavierbreton", "fabricebrun", "vincentdescoeur", "mariannedubois", "pierrehenridumont", "laurentfurst", "anniegenevard", "philippegosselin", "claireguionfirmin", "patrickhetzel", "christianjacob", "brigittekuster", "guillaumelarrive", "veroniquelouwagie", "oliviermarleix", "jeanlouismasson", "aurelienpradie", "alainramadier", "fredericreiss", "martialsaddier", "laurencetrastourisnart", "isabellevalentin", "pierrevatin", "charlesdelaverpilliere", "arnaudviala", "sarahelhairy", "nathalieelimas", "nadiaessayan", "isabelleflorennes", "laurentgarcia", "elodiejacquierlaforge", "florencelasserredavid", "philippelatombe", "audeluquet", "jeanpaulmattei", "sophiemette", "philippemichelkleisbauer", "brunomillienne", "maudpetit", "thierrybenoit", "pierreyvesbournazel", "guybricout", "yvesjego", "lisemagnier", "nicolesanquer", "delphinebatho", "marienoellebattistel", "christophebouillon", "jeanlouisbricout", "alaindavid", "laurencedumont", "olivierfaure", "davidhabib", "stephanelefoll", "christinepiresbeaune", "dominiquepotier", "joaquimpueyo", "valerierabault", "cecileuntermaier", "borisvallaud", "ericcoquerel", "alexiscorbiere", "jeanlucmelenchon", "loicprud'homme", "adrienquatennens", "benedictetaurine", "pierredharreville", "jeanpauldufregne", "sebastienjumel", "stephanepeu", "joseevrard", "emmanuellemenard", "ludovicpajot"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 78, "abs": 1, "contre": 120, "corrections": {"m.remyrebeyrotte": "contre", "m.erwanbalanant": "pour"}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "82": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "106", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp#confiance_action_publique", "missionVisee": "", "signataires": "M. Fabien Roussel,  M. Peu, M. Azerot, Mme Bello, M. Brotherson, M. Bruneel, Mme Buffet, M. Chassaigne, M. Dharr&#233;ville, M. Dufr&#232;gne, Mme Faucillon, M. Jumel, M. Lecoq, M. Nilor, M. Serville et M. Wulfranc", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170126.asp", "designationArticle": "Article 10", "id": "S-AMANR5L15PO717460B106N311", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">R\u00e9diger ainsi l'alin\u00e9a 7 :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab V. - Le m\u00e9diateur du cr\u00e9dit aux candidats et aux partis politiques est nomm\u00e9 par d\u00e9cret pris en Conseil d'\u00c9tat sur proposition conjointe des deux pr\u00e9sidents des assembl\u00e9es apr\u00e8s consultation des commissions comp\u00e9tentes en mati\u00e8re de lois \u00e9lectorales, pour une dur\u00e9e de six ans non renouvelable, apr\u00e8s avis de la Haute autorit\u00e9 pour la transparence de la vie publique et du gouverneur de la Banque de France. \u00bb</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0106/AN/311.asp", "numAmend": "311", "dateDepot": "21 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0106.asp#D_Article_10", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : confiance dans la vie publique"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/82", "num": 82, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "27/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_82", "desc": "l'amendement n\u00b0 311 de M. Roussel \u00e0 l'article 10 du projet de loi pour la confiance dans la vie publique (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["lenaickadam", "christopheblanchet", "celinecalvez", "barbarapompili", "nataliapouzyreff", "pierrealainraphan", "cecilerilhac", "damienabad", "valeriebazinmalgras", "vincentdescoeur", "pierrehenridumont", "laurentfurst", "patrickhetzel", "brigittekuster", "maximeminot", "berengerepoletti", "alainramadier", "olivierfaure", "stephanelefoll", "emmanuellemenard", "ludovicpajot"], "nonVotant": ["m.huguesrenson", "m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "berangereabba", "ericalauzet", "pieyrealexandreanglade", "jeanphilippeardouin", "gabrielattal", "laetitiaavia", "didierbaichere", "xavierbatut", "auroreberge", "herveberville", "gregorybessonmoreau", "pascalbois", "brunobonnell", "audebonovandorme", "ericbothorel", "bertrandbouyx", "pascaleboyer", "yaelbraunpivet", "annebrugnera", "daniellebrulebois", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "emiliecariou", "annelaurecattelot", "lionelcausse", "emiliechalas", "fannettecharvier", "francoiscormierbouligeon", "olivierdamaisin", "dominiquedavid", "typhaniedegois", "marcdelatte", "nicolasdemoulin", "christophedipompeo", "benjamindirx", "jeanbaptistedjebbari", "stephaniedo", "jacquelinedubois", "christelledubos", "nicoledubrechirat", "frederiquedumas", "stelladupont", "jeanfrancoiseliaou", "sophieerrante", "catherinefabre", "elisefajgeles", "jeanmichelfauvergue", "jeanmariefievet", "paulaforteza", "alexandrefreschi", "albanegaillot", "raphaelgerard", "ericgirardin", "valeriegomezbassac", "guillaumegouffiercha", "florencegranjus", "emilieguerel", "marieguevenoux", "nadiahai", "pierrehenriet", "danieleherin", "moniqueiborra", "christophejerretie", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "stephaniekerbarh", "yannickkerlogot", "loickervran", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "frederiquelardet", "celiadelavergne", "fionalazaar", "gaellebohec", "annaiglemeur", "marielebec", "jeanclaudeleclabart", "martineleguilleballoy", "marionlenne", "rolandlescure", "brigitteliso", "alexandralouis", "sylvainmaillard", "laurencemaillartmehaignerie", "jacquesmaire", "didiermartin", "fabienmatras", "stephanemazars", "jeanfrancoismbaye", "graziellamelchior", "thomasmesnier", "monicamichel", "thierrymichels", "jeanmichelmis", "paulmolac", "ameliedemontchalin", "jeanbaptistemoreau", "cendramotin", "naimamoutchou", "isabellemullerquoy", "delphineo", "xavierpaluszkiewicz", "sophiepanonacle", "patriceperrot", "pierreperson", "annelaurencepetel", "valeriepetit", "benedictepeyrol", "laurentpietraszewski", "ericpoulliat", "brunoquestel", "remyrebeyrotte", "mireillerobert", "lauriannerossi", "thomasrudigoz", "pacomerupin", "laurentsaintmartin", "denissommer", "sirasylla", "lilianatanguy", "jeanterlier", "vincentthiebaut", "sabinethillaye", "valeriethomas", "alicethourot", "huguettetiegna", "alexandravalettaardisson", "annievidal", "guillaumevuilletet", "martinewonner", "helenezannier", "jeanmarczulesi", "valeriebeauvais", "ericdiard", "mariannedubois", "philippegosselin", "claireguionfirmin", "guillaumelarrive", "gilleslurton", "oliviermarleix", "jeromenury", "aurelienpradie", "martialsaddier", "charlesdelaverpilliere", "arnaudviala", "erwanbalanant", "cecileuntermaier", "jeanlassalle"], "pour": ["saidahamada", "sylviecharriere", "mireilleclapot", "dominiquedasilva", "jeanlucfugit", "annegenetet", "michelepeyron", "cedricvillani", "julienaubert", "fabricebrun", "veroniquelouwagie", "jeannoelbarrot", "justinebenin", "philippebolo", "vincentbru", "margueritedeprezaudebert", "sarahelhairy", "nathalieelimas", "nadiaessayan", "michelfanget", "marcfesneau", "isabelleflorennes", "laurentgarcia", "brahimhammouche", "elodiejacquierlaforge", "jeanluclagleize", "florencelasserredavid", "philippelatombe", "audeluquet", "maxmathiasin", "jeanpaulmattei", "sophiemette", "philippemichelkleisbauer", "brunomillienne", "jimmypahun", "fredericpetit", "maudpetit", "josypoueyto", "richardramos", "marielledesarnez", "nicolasturquois", "micheledevaucouleurs", "thierrybenoit", "pierreyvesbournazel", "yannickfavennecbecot", "yvesjego", "lisemagnier", "franckriester", "mainasage", "marienoellebattistel", "laurencedumont", "davidhabib", "christinepiresbeaune", "valerierabault", "ugobernalicis", "ericcoquerel", "alexiscorbiere", "carolinefiat", "bastienlachaud", "jeanlucmelenchon", "mathildepanot", "loicprud'homme", "adrienquatennens", "sabinerubin", "francoisruffin", "benedictetaurine", "jeanpauldufregne", "elsafaucillon", "joseevrard"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 69, "abs": 21, "contre": 149, "corrections": {}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "83": {"reference": {"sort": "Adopt\u00e9", "numInit": "106", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp#confiance_action_publique", "missionVisee": "", "signataires": "Mme Braun-Pivet", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170126.asp", "designationArticle": "Article 10", "id": "S-AMANR5L15PO717460B106N462", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p>&#192; l'alin\u00e9a 7, substituer aux mots :</p><p>\u00ab organique n\u00b0 2010-837 \u00bb</p><p>la r\u00e9f\u00e9rence :</p><p>\u00ab n\u00b0 2010-838 \u00bb.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0106/AN/462.asp", "numAmend": "462", "dateDepot": "21 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0106.asp#D_Article_10", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : confiance dans la vie publique"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/83", "num": 83, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "27/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_83", "desc": "l'amendement n\u00b0 462 de Mme Braun-Pivet \u00e0 l'article 10 du projet de loi pour la confiance dans la vie publique (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["julienaubert", "valeriebeauvais", "fabricebrun", "philippegosselin", "brigittekuster", "guillaumelarrive", "charlesdelaverpilliere", "micheledevaucouleurs", "stephanelefoll", "ugobernalicis", "ericcoquerel", "alexiscorbiere", "carolinefiat", "bastienlachaud", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "mathildepanot", "loicprud'homme", "adrienquatennens", "sabinerubin", "francoisruffin", "benedictetaurine", "joseevrard", "emmanuellemenard", "ludovicpajot"], "nonVotant": ["m.huguesrenson", "m.francoisderugy"], "contre": ["laetitiaavia", "pascaleboyer", "emiliecariou", "sylviecharriere", "marcdelatte", "jeanlucfugit", "florencegranjus", "catherinekamowski", "marionlenne", "richardlioger", "remyrebeyrotte", "helenezannier", "damienabad", "vincentdescoeur", "laurentfurst", "claireguionfirmin", "patrickhetzel", "gilleslurton", "jeromenury", "aurelienpradie", "alainramadier", "isabellevalentin", "jeanpauldufregne", "sebastienjumel", "stephanepeu"], "pour": ["carolineabadie", "berangereabba", "lenaickadam", "saidahamada", "pieyrealexandreanglade", "jeanphilippeardouin", "gabrielattal", "didierbaichere", "xavierbatut", "auroreberge", "herveberville", "gregorybessonmoreau", "christopheblanchet", "pascalbois", "brunobonnell", "audebonovandorme", "ericbothorel", "bertrandbouyx", "yaelbraunpivet", "annebrugnera", "daniellebrulebois", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "celinecalvez", "annelaurecattelot", "lionelcausse", "jeanrenecazeneuve", "emiliechalas", "fannettecharvier", "mireilleclapot", "christinecloarec", "francoiscormierbouligeon", "dominiquedasilva", "olivierdamaisin", "dominiquedavid", "typhaniedegois", "nicolasdemoulin", "christophedipompeo", "benjamindirx", "jeanbaptistedjebbari", "stephaniedo", "jacquelinedubois", "christelledubos", "nicoledubrechirat", "frederiquedumas", "stelladupont", "jeanfrancoiseliaou", "sophieerrante", "catherinefabre", "elisefajgeles", "jeanmichelfauvergue", "jeanmariefievet", "paulaforteza", "alexandrefreschi", "albanegaillot", "annegenetet", "raphaelgerard", "ericgirardin", "valeriegomezbassac", "guillaumegouffiercha", "emilieguerel", "nadiahai", "pierrehenriet", "danieleherin", "moniqueiborra", "christophejerretie", "guillaumekasbarian", "stephaniekerbarh", "yannickkerlogot", "loickervran", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "mustaphalaabid", "frederiquelardet", "celiadelavergne", "fionalazaar", "gaellebohec", "annaiglemeur", "marielebec", "jeanclaudeleclabart", "martineleguilleballoy", "brigitteliso", "alexandralouis", "sylvainmaillard", "laurencemaillartmehaignerie", "jacquesmaire", "didiermartin", "fabienmatras", "stephanemazars", "jeanfrancoismbaye", "graziellamelchior", "thomasmesnier", "monicamichel", "thierrymichels", "jeanmichelmis", "paulmolac", "ameliedemontchalin", "jeanbaptistemoreau", "cendramotin", "naimamoutchou", "isabellemullerquoy", "delphineo", "catherineosson", "xavierpaluszkiewicz", "sophiepanonacle", "patriceperrot", "pierreperson", "annelaurencepetel", "valeriepetit", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "barbarapompili", "ericpoulliat", "nataliapouzyreff", "brunoquestel", "pierrealainraphan", "cecilerilhac", "mireillerobert", "laetitiaromeirodias", "lauriannerossi", "thomasrudigoz", "pacomerupin", "laurentsaintmartin", "denissommer", "sirasylla", "marietamarelleverhaeghe", "lilianatanguy", "jeanterlier", "sabinethillaye", "valeriethomas", "alicethourot", "huguettetiegna", "alexandravalettaardisson", "annievidal", "cedricvillani", "guillaumevuilletet", "martinewonner", "jeanmarczulesi", "valeriebazinmalgras", "anniegenevard", "christianjacob", "maximeminot", "berengerepoletti", "martialsaddier", "arnaudviala", "erwanbalanant", "jeannoelbarrot", "justinebenin", "philippebolo", "vincentbru", "margueritedeprezaudebert", "sarahelhairy", "nathalieelimas", "nadiaessayan", "michelfanget", "marcfesneau", "isabelleflorennes", "laurentgarcia", "elodiejacquierlaforge", "jeanluclagleize", "florencelasserredavid", "philippelatombe", "audeluquet", "maxmathiasin", "sophiemette", "brunomillienne", "jimmypahun", "fredericpetit", "maudpetit", "josypoueyto", "richardramos", "marielledesarnez", "nicolasturquois", "thierrybenoit", "pierreyvesbournazel", "yannickfavennecbecot", "yvesjego", "lisemagnier", "franckriester", "nicolesanquer", "marienoellebattistel", "christophebouillon", "jeanlassalle"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 184, "abs": 25, "contre": 25, "corrections": {}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "84": {"typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/84", "num": 84, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "27/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_84", "desc": "l'amendement n\u00b018 (rect.) de Mme Poletti apr\u00e8s l'article 14 du projet de loi pour la confiance dans la vie publique (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["pascaleboyer", "samanthacazebonne"], "nonVotant": ["m.huguesrenson", "m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "audeamadou", "patriceanato", "pieyrealexandreanglade", "gabrielattal", "laetitiaavia", "didierbaichere", "xavierbatut", "auroreberge", "herveberville", "gregorybessonmoreau", "christopheblanchet", "pascalbois", "brunobonnell", "audebonovandorme", "ericbothorel", "bertrandbouyx", "yaelbraunpivet", "annebrugnera", "daniellebrulebois", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "celinecalvez", "emiliecariou", "annelaurecattelot", "lionelcausse", "jeanrenecazeneuve", "emiliechalas", "fannettecharvier", "mireilleclapot", "francoiscormierbouligeon", "dominiquedasilva", "dominiquedavid", "marcdelatte", "nicolasdemoulin", "christophedipompeo", "benjamindirx", "jeanbaptistedjebbari", "stephaniedo", "christelledubos", "catherinefabre", "elisefajgeles", "jeanmichelfauvergue", "jeanmariefievet", "paulaforteza", "alexandrefreschi", "jeanlucfugit", "albanegaillot", "annegenetet", "raphaelgerard", "ericgirardin", "valeriegomezbassac", "florencegranjus", "emilieguerel", "nadiahai", "pierrehenriet", "danieleherin", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "stephaniekerbarh", "yannickkerlogot", "loickervran", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "mustaphalaabid", "frederiquelardet", "jeancharleslarsonneur", "celiadelavergne", "fionalazaar", "gaellebohec", "annaiglemeur", "fabricelevigoureux", "marielebec", "jeanclaudeleclabart", "marionlenne", "rolandlescure", "brigitteliso", "alexandralouis", "sylvainmaillard", "laurencemaillartmehaignerie", "jacquesmaire", "fabienmatras", "stephanemazars", "jeanfrancoismbaye", "graziellamelchior", "thomasmesnier", "monicamichel", "thierrymichels", "jeanmichelmis", "ameliedemontchalin", "jeanbaptistemoreau", "cendramotin", "naimamoutchou", "isabellemullerquoy", "mickaelnogal", "delphineo", "xavierpaluszkiewicz", "patriceperrot", "pierreperson", "valeriepetit", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "ericpoulliat", "nataliapouzyreff", "pierrealainraphan", "remyrebeyrotte", "cecilerilhac", "mireillerobert", "laetitiaromeirodias", "thomasrudigoz", "pacomerupin", "laurentsaintmartin", "denissommer", "joachimsonforget", "sirasylla", "marietamarelleverhaeghe", "lilianatanguy", "jeanterlier", "vincentthiebaut", "sabinethillaye", "valeriethomas", "alicethourot", "huguettetiegna", "alexandravalettaardisson", "annievidal", "cedricvillani", "guillaumevuilletet", "martinewonner", "helenezannier", "jeanmarczulesi", "erwanbalanant", "jeannoelbarrot", "philippebolo", "florencelasserredavid", "philippelatombe", "jeanpaulmattei", "sophiemette"], "pour": ["lenaickadam", "ericalauzet", "jeanphilippeardouin", "sylviecharriere", "christinecloarec", "olivierdamaisin", "nicoledubrechirat", "stelladupont", "christophejerretie", "didiermartin", "damienabad", "julienaubert", "valeriebeauvais", "xavierbreton", "fabricebrun", "vincentdescoeur", "mariannedubois", "pierrehenridumont", "laurentfurst", "anniegenevard", "philippegosselin", "claireguionfirmin", "christianjacob", "brigittekuster", "constancelegrip", "veroniquelouwagie", "gilleslurton", "maximeminot", "jeromenury", "berengerepoletti", "aurelienpradie", "alainramadier", "martialsaddier", "isabellevalentin", "patriceverchere", "charlesdelaverpilliere", "arnaudviala", "justinebenin", "sarahelhairy", "nathalieelimas", "nadiaessayan", "michelfanget", "marcfesneau", "isabelleflorennes", "maxmathiasin", "philippemichelkleisbauer", "brunomillienne", "jimmypahun", "fredericpetit", "maudpetit", "josypoueyto", "richardramos", "nicolasturquois", "micheledevaucouleurs", "thierrybenoit", "yannickfavennecbecot", "yvesjego", "lisemagnier", "mainasage", "nicolesanquer", "delphinebatho", "marienoellebattistel", "christophebouillon", "laurencedumont", "olivierfaure", "stephanelefoll", "christinepiresbeaune", "dominiquepotier", "valerierabault", "cecileuntermaier", "jeanpauldufregne", "elsafaucillon", "sebastienjumel", "stephanepeu", "joseevrard", "emmanuellemenard", "ludovicpajot"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 77, "abs": 2, "contre": 138, "corrections": {}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "85": {"reference": {"sort": "Non soutenu", "numInit": "106", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp#confiance_action_publique", "missionVisee": "", "signataires": "M. Reiss", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra/20171025.asp", "designationArticle": "Article 15", "id": "S-AMANR5L15PO717460B106N84", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p>R\u00e9tablir cet article dans la r\u00e9daction suivante : </p><p>\u00ab L'article L. 2334-37 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales est ainsi modifi\u00e9 :</p><p>\u00ab 1\u00b0 Le 3\u00b0 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p>\u00ab 3\u00b0 De l'ensemble des d\u00e9put\u00e9s et s\u00e9nateurs \u00e9lus dans le d\u00e9partement. \u00bb ;</p><p>\u00ab 2\u00b0 L'avant-dernier alin\u00e9a est ainsi modifi\u00e9 :</p><p><i>\u00ab a)</i> &#192; la premi\u00e8re phrase, apr\u00e8s le mot : \u00ab commission \u00bb, sont ins\u00e9r\u00e9s les mots : \u00ab , et en accord avec la majorit\u00e9 des trois cinqui\u00e8mes des suffrages exprim\u00e9s des membres composant la commission \u00bb ;</p><p><i>\u00ab b)</i> Les deuxi\u00e8me et derni\u00e8re phrases sont supprim\u00e9es. \u00bb</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0106/AN/84.asp", "numAmend": "84", "dateDepot": "20 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0106.asp#D_Article_15", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : confiance dans la vie publique"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/85", "num": 85, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "28/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_85", "desc": "l'amendement n\u00b0 84 de M. Reiss et les amendements identiques suivants \u00e0 l'article 15 du projet de loi pour la confiance dans la vie publique (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["albanegaillot", "nicolasturquois"], "nonVotant": ["mmecendramotin", "m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "berangereabba", "saidahamada", "audeamadou", "pieyrealexandreanglade", "jeanphilippeardouin", "gabrielattal", "laetitiaavia", "xavierbatut", "herveberville", "pascalbois", "pascaleboyer", "yaelbraunpivet", "jeanjacquesbridey", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "celinecalvez", "annelaurecattelot", "emiliechalas", "sylviecharriere", "christinecloarec", "dominiquedavid", "nicolasdemoulin", "benjamindirx", "jeanbaptistedjebbari", "christelledubos", "frederiquedumas", "stelladupont", "elisefajgeles", "richardferrand", "jeanmariefievet", "paulaforteza", "alexandrefreschi", "annegenetet", "raphaelgerard", "ericgirardin", "valeriegomezbassac", "florencegranjus", "oliviagregoire", "stanislasguerini", "danieleherin", "moniqueiborra", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "yannickkerlogot", "rodriguekokouendo", "frederiquelardet", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "marielebec", "martineleguilleballoy", "marionlenne", "rolandlescure", "alexandralouis", "laurencemaillartmehaignerie", "sandramarsaud", "didiermartin", "stephanemazars", "thomasmesnier", "sandrinemorch", "jeanbaptistemoreau", "naimamoutchou", "mickaelnogal", "delphineo", "matthieuorphelin", "zivkapark", "patriceperrot", "valeriepetit", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "beatricepiron", "barbarapompili", "brunoquestel", "pierrealainraphan", "mireillerobert", "lauriannerossi", "thomasrudigoz", "denissommer", "joachimsonforget", "marietamarelleverhaeghe", "lilianatanguy", "adrientaquet", "jeanterlier", "vincentthiebaut", "valeriethomas", "huguettetiegna", "annievidal", "corinnevignon", "martinewonner", "erwanbalanant", "jeannoelbarrot", "sarahelhairy", "marcfesneau", "florencelasserredavid", "philippelatombe", "sophiemette", "philippemichelkleisbauer", "brunomillienne", "jimmypahun", "josypoueyto", "marielledesarnez", "laurencevichnievsky"], "pour": ["lionelcausse", "olivierdamaisin", "jacqueskrabal", "jeanclaudeleclabart", "xavierpaluszkiewicz", "damienabad", "nathaliebassire", "valeriebazinmalgras", "valeriebeauvais", "xavierbreton", "fabricebrun", "vincentdescoeur", "mariannedubois", "anniegenevard", "philippegosselin", "claireguionfirmin", "christianjacob", "gilleslurton", "oliviermarleix", "maximeminot", "jeromenury", "bernardreynes", "martialsaddier", "isabellevalentin", "charlesdelaverpilliere", "jeanpierrevigier", "thierrybenoit", "pierreyvesbournazel", "yannickfavennecbecot", "yvesjego", "mainasage", "nicolesanquer", "delphinebatho", "marienoellebattistel", "christophebouillon", "laurencedumont", "olivierfaure", "davidhabib", "christinepiresbeaune", "dominiquepotier", "joaquimpueyo", "valerierabault", "cecileuntermaier", "ericcoquerel", "alexiscorbiere", "carolinefiat", "bastienlachaud", "danieleobono", "mathildepanot", "adrienquatennens", "francoisruffin", "benedictetaurine", "alainbruneel", "pierredharreville", "elsafaucillon", "sebastienjumel", "jeanpaullecoq", "brunobilde", "joseevrard", "jeanlassalle", "emmanuellemenard"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 61, "abs": 2, "contre": 103, "corrections": {}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "86": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "106", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp#confiance_action_publique", "missionVisee": "", "signataires": "Mme Obono,  Mme Autain, M. Bernalicis, M. Coquerel, M. Corbi&#232;re, Mme Fiat, M. Lachaud, M. Larive, M. M&#233;lenchon, Mme Panot, M. Prud&apos;homme, M. Quatennens, M. Ratenon, Mme Ressiguier, Mme Rubin, M. Ruffin et Mme Taurine", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra/20171025.asp", "designationArticle": "Apr\u00e8s l'article 15", "id": "S-AMANR5L15PO717460B106N196", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Titre VII : Mesures urgentes pour mettre fin aux conflits d'int\u00e9r\u00eats entre secteur public et priv\u00e9</p><p style=\"text-align: justify;\">Art. - I. - L'article L. 225-21 du code de commerce est ainsi modifi\u00e9 :</p><p style=\"text-align: justify;\">1\u00b0 Au premier alin\u00e9a, le nombre : \u00ab cinq \u00bb est remplac\u00e9 par le nombre : \u00ab deux \u00bb ;</p><p style=\"text-align: justify;\">2\u00b0 Le premier alin\u00e9a est compl\u00e9t\u00e9 par les mots et la phrase : \u00ab ou un au maximum dans des soci\u00e9t\u00e9s dont les titres sont admis aux n\u00e9gociations sur un march\u00e9 r\u00e9glement\u00e9. Une personne physique ne peut exercer deux mandats cons\u00e9cutifs d'administrateur de soci\u00e9t\u00e9s anonymes ayant leur si\u00e8ge sur le territoire fran&#231;ais. \u00bb ;</p><p style=\"text-align: justify;\">3\u00b0 Les deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me alin\u00e9as sont remplac\u00e9s par un alin\u00e9a ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab Pour l'application des dispositions du pr\u00e9sent article, les mandats d'administrateur ou de membre de conseil de surveillance de soci\u00e9t\u00e9s, contr\u00f4l\u00e9es au sens de l'article L. 233-16 par une m\u00eame soci\u00e9t\u00e9 ne comptent que pour un seul mandat, sous r\u00e9serve que le nombre de mandats d\u00e9tenus \u00e0 ce titre n'exc\u00e8de pas cinq. \u00bb</p><p style=\"text-align: justify;\">II. - Le premier alin\u00e9a de l'article 11 de la loi n\u00b0 83-675 du 26 juillet 1983 relative \u00e0 la d\u00e9mocratisation du secteur public est comp\u00e9t\u00e9 par la phrase : \u00ab Ils ne peuvent exercer plus de deux mandats cons\u00e9cutifs. \u00bb</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0106/AN/196.asp", "numAmend": "196", "dateDepot": "21 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0106.asp#D_Article_15", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : confiance dans la vie publique"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/86", "num": 86, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "28/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_86", "desc": "l'amendement n\u00b0 196 de Mme Obono apr\u00e8s l'article 15 du projet de loi pour la confiance dans la vie publique (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["nathaliebassire"], "nonVotant": ["mmecendramotin", "m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "berangereabba", "saidahamada", "patriceanato", "pieyrealexandreanglade", "jeanphilippeardouin", "gabrielattal", "laetitiaavia", "pascaleboyer", "yaelbraunpivet", "jeanjacquesbridey", "stephanebuchou", "celinecalvez", "lionelcausse", "emiliechalas", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "stephaneclaireaux", "christinecloarec", "francoiscormierbouligeon", "olivierdamaisin", "dominiquedavid", "nicolasdemoulin", "benjamindirx", "jeanbaptistedjebbari", "christelledubos", "stelladupont", "elisefajgeles", "jeanmariefievet", "paulaforteza", "alexandrefreschi", "albanegaillot", "annegenetet", "raphaelgerard", "ericgirardin", "valeriegomezbassac", "oliviagregoire", "stanislasguerini", "danieleherin", "moniqueiborra", "catherinekamowski", "yannickkerlogot", "rodriguekokouendo", "frederiquelardet", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "fabricelevigoureux", "marielebec", "jeanclaudeleclabart", "marionlenne", "rolandlescure", "alexandralouis", "laurencemaillartmehaignerie", "sandramarsaud", "didiermartin", "stephanemazars", "sandrinemorch", "jeanbaptistemoreau", "naimamoutchou", "isabellemullerquoy", "delphineo", "matthieuorphelin", "zivkapark", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "beatricepiron", "brunoquestel", "pierrealainraphan", "mireillerobert", "thomasrudigoz", "pacomerupin", "denissommer", "marietamarelleverhaeghe", "lilianatanguy", "adrientaquet", "jeanterlier", "vincentthiebaut", "valeriethomas", "alicethourot", "huguettetiegna", "annievidal", "corinnevignon", "martinewonner", "damienabad", "valeriebeauvais", "fabricebrun", "vincentdescoeur", "ericdiard", "mariannedubois", "anniegenevard", "philippegosselin", "claireguionfirmin", "sebastienhuyghe", "christianjacob", "gilleslurton", "maximeminot", "jeromenury", "isabellevalentin", "charlesdelaverpilliere", "erwanbalanant", "jeannoelbarrot", "sarahelhairy", "marcfesneau", "florencelasserredavid", "philippelatombe", "philippemichelkleisbauer", "jimmypahun", "josypoueyto", "marielledesarnez", "laurencevichnievsky", "thierrybenoit", "yannickfavennecbecot", "mainasage", "brunobilde", "joseevrard", "emmanuellemenard"], "pour": ["alexiscorbiere", "carolinefiat", "bastienlachaud", "danieleobono", "mathildepanot", "adrienquatennens", "sabinerubin", "francoisruffin", "benedictetaurine", "alainbruneel", "pierredharreville", "elsafaucillon", "sebastienjumel", "jeanpaullecoq", "stephanepeu"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 15, "abs": 1, "contre": 116, "corrections": {}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "87": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "106", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp#confiance_action_publique", "missionVisee": "", "signataires": "M. Fabien Roussel,  M. Peu, M. Azerot, Mme Bello, M. Brotherson, M. Bruneel, Mme Buffet, M. Chassaigne, M. Dharr&#233;ville, M. Dufr&#232;gne, Mme Faucillon, M. Jumel, M. Lecoq, M. Nilor, M. Serville et M. Wulfranc", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra/20171025.asp", "designationArticle": "Apr\u00e8s l'article 15", "id": "S-AMANR5L15PO717460B106N313", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">I. - Au premier alin\u00e9a des articles L. 225-21 et L. 225-77 du code du commerce, le mot : \u00ab cinq \u00bb est remplac\u00e9 par le mot : \u00ab deux \u00bb.</p><p style=\"text-align: justify;\">II. - Les personnes physiques exer&#231;ant plus de deux mandats d'administrateur ou de membre de conseil de surveillance disposent d'un d\u00e9lai de douze mois, \u00e0 compter de la date de promulgation de la pr\u00e9sente loi, pour se d\u00e9mettre des mandats exc\u00e9dentaires. &#192; l'expiration de ce d\u00e9lai, elles sont r\u00e9put\u00e9es s'\u00eatre d\u00e9mises de leur mandat et doivent restituer les r\u00e9mun\u00e9rations per&#231;ues, sans que soit, de ce fait, remise en cause la validit\u00e9 des d\u00e9lib\u00e9rations auxquelles elles ont pris part.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0106/AN/313.asp", "numAmend": "313", "dateDepot": "21 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0106.asp#D_Article_15", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : confiance dans la vie publique"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/87", "num": 87, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "28/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_87", "desc": "l'amendement n\u00b0 313 de M. Fabien Roussel apr\u00e8s l'article 15 du projet de loi pour la confiance dans la vie publique (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["nathaliebassire"], "nonVotant": ["mmecendramotin", "m.francoisderugy"], "contre": ["berangereabba", "saidahamada", "patriceanato", "pieyrealexandreanglade", "jeanphilippeardouin", "gabrielattal", "laetitiaavia", "pascaleboyer", "yaelbraunpivet", "jeanjacquesbridey", "stephanebuchou", "celinecalvez", "lionelcausse", "emiliechalas", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "stephaneclaireaux", "christinecloarec", "francoiscormierbouligeon", "olivierdamaisin", "dominiquedavid", "nicolasdemoulin", "benjamindirx", "jeanbaptistedjebbari", "christelledubos", "stelladupont", "elisefajgeles", "jeanmariefievet", "paulaforteza", "alexandrefreschi", "albanegaillot", "annegenetet", "raphaelgerard", "ericgirardin", "valeriegomezbassac", "florencegranjus", "oliviagregoire", "stanislasguerini", "danieleherin", "catherinekamowski", "yannickkerlogot", "rodriguekokouendo", "frederiquelardet", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "fabricelevigoureux", "marielebec", "jeanclaudeleclabart", "marionlenne", "rolandlescure", "alexandralouis", "sandramarsaud", "didiermartin", "stephanemazars", "sandrinemorch", "jeanbaptistemoreau", "naimamoutchou", "isabellemullerquoy", "delphineo", "matthieuorphelin", "zivkapark", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "beatricepiron", "brunoquestel", "mireillerobert", "thomasrudigoz", "pacomerupin", "marietamarelleverhaeghe", "lilianatanguy", "adrientaquet", "jeanterlier", "vincentthiebaut", "valeriethomas", "alicethourot", "huguettetiegna", "annievidal", "corinnevignon", "martinewonner", "damienabad", "valeriebeauvais", "fabricebrun", "vincentdescoeur", "ericdiard", "mariannedubois", "anniegenevard", "philippegosselin", "claireguionfirmin", "sebastienhuyghe", "christianjacob", "gilleslurton", "maximeminot", "jeromenury", "isabellevalentin", "charlesdelaverpilliere", "erwanbalanant", "jeannoelbarrot", "sarahelhairy", "marcfesneau", "florencelasserredavid", "philippelatombe", "philippemichelkleisbauer", "jimmypahun", "josypoueyto", "marielledesarnez", "laurencevichnievsky", "thierrybenoit", "yannickfavennecbecot", "mainasage", "jeanlucwarsmann", "brunobilde", "joseevrard", "emmanuellemenard"], "pour": ["alexiscorbiere", "carolinefiat", "bastienlachaud", "danieleobono", "mathildepanot", "adrienquatennens", "sabinerubin", "francoisruffin", "benedictetaurine", "alainbruneel", "pierredharreville", "elsafaucillon", "sebastienjumel", "jeanpaullecoq", "stephanepeu"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 15, "abs": 1, "contre": 113, "corrections": {}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "88": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "106", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp#confiance_action_publique", "missionVisee": "", "signataires": "M. Fabien Roussel,  M. Peu, M. Azerot, Mme Bello, M. Brotherson, M. Bruneel, Mme Buffet, M. Chassaigne, M. Dharr&#233;ville, M. Dufr&#232;gne, Mme Faucillon, M. Jumel, M. Lecoq, M. Nilor, M. Serville et M. Wulfranc", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra/20171025.asp", "designationArticle": "Apr\u00e8s l'article 15", "id": "S-AMANR5L15PO717460B106N292", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">&#192; la deuxi\u00e8me phrase du premier alin\u00e9a de l'article L. 225-27 du code du commerce, les mots : \u00ab sup\u00e9rieur \u00e0 quatre ou, dans les soci\u00e9t\u00e9s dont les actions sont admises aux n\u00e9gociations sur un march\u00e9 r\u00e9glement\u00e9, cinq, ni exc\u00e9der le \u00bb sont remplac\u00e9s par les mots : \u00ab inf\u00e9rieur au \u00bb.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0106/AN/292.asp", "numAmend": "292", "dateDepot": "21 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0106.asp#D_Article_15", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : confiance dans la vie publique"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/88", "num": 88, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "28/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_88", "desc": "l'amendement n\u00b0 292 de M. Roussel apr\u00e8s l'article 15 du projet de loi pour la confiance dans la vie publique (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["fabricelevigoureux", "fabricebrun", "oliviermarleix", "thierrybenoit"], "nonVotant": ["mmecendramotin", "m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "berangereabba", "saidahamada", "audeamadou", "patriceanato", "jeanphilippeardouin", "gabrielattal", "laetitiaavia", "xavierbatut", "pascaleboyer", "yaelbraunpivet", "jeanjacquesbridey", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "celinecalvez", "lionelcausse", "emiliechalas", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "stephaneclaireaux", "christinecloarec", "olivierdamaisin", "dominiquedavid", "nicolasdemoulin", "benjamindirx", "jeanbaptistedjebbari", "christelledubos", "stelladupont", "elisefajgeles", "jeanmariefievet", "paulaforteza", "alexandrefreschi", "albanegaillot", "annegenetet", "raphaelgerard", "ericgirardin", "valeriegomezbassac", "florencegranjus", "oliviagregoire", "stanislasguerini", "danieleherin", "moniqueiborra", "catherinekamowski", "stephaniekerbarh", "yannickkerlogot", "rodriguekokouendo", "jacqueskrabal", "frederiquelardet", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "marielebec", "jeanclaudeleclabart", "marionlenne", "rolandlescure", "alexandralouis", "laurencemaillartmehaignerie", "sandramarsaud", "didiermartin", "stephanemazars", "sandrinemorch", "jeanbaptistemoreau", "naimamoutchou", "isabellemullerquoy", "delphineo", "matthieuorphelin", "zivkapark", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "beatricepiron", "pierrealainraphan", "mireillerobert", "lauriannerossi", "thomasrudigoz", "pacomerupin", "denissommer", "marietamarelleverhaeghe", "lilianatanguy", "adrientaquet", "jeanterlier", "vincentthiebaut", "valeriethomas", "alicethourot", "huguettetiegna", "annievidal", "corinnevignon", "martinewonner", "damienabad", "valeriebeauvais", "xavierbreton", "vincentdescoeur", "ericdiard", "mariannedubois", "anniegenevard", "philippegosselin", "sebastienhuyghe", "christianjacob", "gilleslurton", "maximeminot", "aurelienpradie", "isabellevalentin", "charlesdelaverpilliere", "erwanbalanant", "jeannoelbarrot", "sarahelhairy", "marcfesneau", "florencelasserredavid", "philippelatombe", "philippemichelkleisbauer", "brunomillienne", "jimmypahun", "josypoueyto", "marielledesarnez", "laurencevichnievsky", "yannickfavennecbecot", "jeanlucwarsmann", "brunobilde", "joseevrard", "emmanuellemenard"], "pour": ["claireguionfirmin", "mainasage", "delphinebatho", "christophebouillon", "laurencedumont", "olivierfaure", "davidhabib", "christinepiresbeaune", "dominiquepotier", "borisvallaud", "ugobernalicis", "carolinefiat", "bastienlachaud", "mathildepanot", "adrienquatennens", "francoisruffin", "benedictetaurine", "alainbruneel", "pierredharreville", "elsafaucillon", "sebastienjumel", "jeanpaullecoq", "stephanepeu", "jeanlassalle"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 24, "abs": 4, "contre": 118, "corrections": {}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "89": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "106", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp#confiance_action_publique", "missionVisee": "", "signataires": "M. Fabien Roussel,  M. Peu, M. Azerot, Mme Bello, M. Brotherson, M. Bruneel, Mme Buffet, M. Chassaigne, M. Dharr&#233;ville, M. Dufr&#232;gne, Mme Faucillon, M. Jumel, M. Lecoq, M. Nilor, M. Serville et M. Wulfranc", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra/20171025.asp", "designationArticle": "Apr\u00e8s l'article 15", "id": "S-AMANR5L15PO717460B106N295", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">&#192; la derni\u00e8re phrase du quatri\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 225-177 du code de commerce, les deux occurrences du mot : \u00ab vingt \u00bb sont remplac\u00e9es par les mots : \u00ab cent trente \u00bb.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0106/AN/295.asp", "numAmend": "295", "dateDepot": "21 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0106.asp#D_Article_15", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : confiance dans la vie publique"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/89", "num": 89, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "28/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_89", "desc": "l'amendement n\u00b0 295 de M. Roussel apr\u00e8s l'article 15 du projet de loi pour la confiance dans la vie publique (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["lionelcausse", "stephaneclaireaux", "ericdiard", "mariannedubois", "sebastienhuyghe", "oliviermarleix", "maximeminot", "jeromenury", "isabellevalentin", "vincentbru", "jimmypahun"], "nonVotant": ["mmecendramotin", "m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "berangereabba", "saidahamada", "audeamadou", "patriceanato", "jeanphilippeardouin", "gabrielattal", "laetitiaavia", "florianbachelier", "xavierbatut", "pascalbois", "pascaleboyer", "yaelbraunpivet", "jeanjacquesbridey", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "celinecalvez", "annelaurecattelot", "emiliechalas", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "christinecloarec", "francoiscormierbouligeon", "olivierdamaisin", "dominiquedavid", "nicolasdemoulin", "benjamindirx", "jeanbaptistedjebbari", "stephaniedo", "christelledubos", "frederiquedumas", "stelladupont", "elisefajgeles", "jeanmariefievet", "paulaforteza", "alexandrefreschi", "albanegaillot", "annegenetet", "raphaelgerard", "ericgirardin", "valeriegomezbassac", "florencegranjus", "oliviagregoire", "stanislasguerini", "danieleherin", "moniqueiborra", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "stephaniekerbarh", "yannickkerlogot", "rodriguekokouendo", "jacqueskrabal", "frederiquelardet", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "fabricelevigoureux", "marielebec", "jeanclaudeleclabart", "marionlenne", "rolandlescure", "alexandralouis", "laurencemaillartmehaignerie", "sandramarsaud", "didiermartin", "stephanemazars", "sandrinemorch", "jeanbaptistemoreau", "naimamoutchou", "isabellemullerquoy", "delphineo", "matthieuorphelin", "zivkapark", "valeriepetit", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "beatricepiron", "nataliapouzyreff", "pierrealainraphan", "mireillerobert", "lauriannerossi", "thomasrudigoz", "pacomerupin", "denissommer", "marietamarelleverhaeghe", "lilianatanguy", "adrientaquet", "jeanterlier", "vincentthiebaut", "valeriethomas", "alicethourot", "huguettetiegna", "annievidal", "corinnevignon", "martinewonner", "erwanbalanant", "sarahelhairy", "isabelleflorennes", "florencelasserredavid", "philippelatombe", "sophiemette", "philippemichelkleisbauer", "brunomillienne", "josypoueyto", "marielledesarnez", "laurencevichnievsky"], "pour": ["damienabad", "nathaliebassire", "valeriebazinmalgras", "valeriebeauvais", "xavierbreton", "fabricebrun", "vincentdescoeur", "pierrehenridumont", "claireguionfirmin", "gilleslurton", "aurelienpradie", "thierrybenoit", "pierreyvesbournazel", "yannickfavennecbecot", "mainasage", "delphinebatho", "christophebouillon", "laurencedumont", "olivierfaure", "christinepiresbeaune", "valerierabault", "cecileuntermaier", "borisvallaud", "ugobernalicis", "carolinefiat", "bastienlachaud", "mathildepanot", "adrienquatennens", "benedictetaurine", "alainbruneel", "pierredharreville", "sebastienjumel", "jeanpaullecoq", "stephanepeu", "joseevrard", "jeanlassalle", "emmanuellemenard"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 37, "abs": 11, "contre": 105, "corrections": {}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "90": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "106", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp#confiance_action_publique", "missionVisee": "", "signataires": "M. Fabien Roussel,  M. Peu, M. Azerot, Mme Bello, M. Brotherson, M. Bruneel, Mme Buffet, M. Chassaigne, M. Dharr&#233;ville, M. Dufr&#232;gne, Mme Faucillon, M. Jumel, M. Lecoq, M. Nilor, M. Serville et M. Wulfranc", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra/20171025.asp", "designationArticle": "Apr\u00e8s l'article 15", "id": "S-AMANR5L15PO717460B106N296", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Le dernier alin\u00e9a de l'article L. 225-185 du code de commerce est compl\u00e9t\u00e9 par une phrase ainsi r\u00e9dig\u00e9e : \u00ab Aucune option donnant droit \u00e0 souscription ou \u00e0 achat d'actions, ni attribution gratuite d'action d'une soci\u00e9t\u00e9 qui a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 moins de deux ans auparavant d'une aide publique devant faire l'objet d'une notification en application de l'article 108 du trait\u00e9 sur le fonctionnement de l'Union europ\u00e9enne, ne peut \u00eatre consentie \u00e0 une personne r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e par cette m\u00eame soci\u00e9t\u00e9. \u00bb</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0106/AN/296.asp", "numAmend": "296", "dateDepot": "21 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0106.asp#D_Article_15", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : confiance dans la vie publique"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/90", "num": 90, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "28/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_90", "desc": "l'amendement n\u00b0 296 de M. Roussel apr\u00e8s l'article 15 du projet de loi pour la confiance dans la vie publique (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["lionelcausse", "stephaneclaireaux", "zivkapark", "xavierbreton", "ericdiard", "mariannedubois", "sebastienhuyghe", "oliviermarleix", "maximeminot", "jeromenury", "isabellevalentin", "sarahelhairy", "jimmypahun"], "nonVotant": ["mmecendramotin", "m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "berangereabba", "saidahamada", "audeamadou", "patriceanato", "pieyrealexandreanglade", "jeanphilippeardouin", "gabrielattal", "laetitiaavia", "florianbachelier", "xavierbatut", "pascalbois", "pascaleboyer", "yaelbraunpivet", "jeanjacquesbridey", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "celinecalvez", "annelaurecattelot", "emiliechalas", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "christinecloarec", "francoiscormierbouligeon", "olivierdamaisin", "dominiquedavid", "nicolasdemoulin", "benjamindirx", "jeanbaptistedjebbari", "stephaniedo", "christelledubos", "frederiquedumas", "stelladupont", "elisefajgeles", "jeanmariefievet", "paulaforteza", "alexandrefreschi", "albanegaillot", "annegenetet", "raphaelgerard", "ericgirardin", "valeriegomezbassac", "florencegranjus", "oliviagregoire", "stanislasguerini", "danieleherin", "moniqueiborra", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "stephaniekerbarh", "yannickkerlogot", "rodriguekokouendo", "frederiquelardet", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "fabricelevigoureux", "marielebec", "jeanclaudeleclabart", "marionlenne", "rolandlescure", "alexandralouis", "laurencemaillartmehaignerie", "sandramarsaud", "didiermartin", "stephanemazars", "thomasmesnier", "sandrinemorch", "jeanbaptistemoreau", "naimamoutchou", "isabellemullerquoy", "delphineo", "matthieuorphelin", "valeriepetit", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "beatricepiron", "pierrealainraphan", "mireillerobert", "thomasrudigoz", "pacomerupin", "denissommer", "marietamarelleverhaeghe", "lilianatanguy", "adrientaquet", "jeanterlier", "vincentthiebaut", "valeriethomas", "alicethourot", "huguettetiegna", "annievidal", "corinnevignon", "martinewonner", "valeriebazinmalgras", "erwanbalanant", "florencelasserredavid", "philippelatombe", "sophiemette", "philippemichelkleisbauer", "brunomillienne", "josypoueyto", "marielledesarnez", "laurencevichnievsky"], "pour": ["damienabad", "nathaliebassire", "valeriebeauvais", "fabricebrun", "vincentdescoeur", "pierrehenridumont", "claireguionfirmin", "gilleslurton", "aurelienpradie", "thierrybenoit", "pierreyvesbournazel", "yannickfavennecbecot", "mainasage", "delphinebatho", "christophebouillon", "laurencedumont", "olivierfaure", "christinepiresbeaune", "valerierabault", "cecileuntermaier", "borisvallaud", "ugobernalicis", "carolinefiat", "bastienlachaud", "mathildepanot", "adrienquatennens", "benedictetaurine", "alainbruneel", "pierredharreville", "sebastienjumel", "jeanpaullecoq", "stephanepeu", "joseevrard", "jeanlassalle", "emmanuellemenard"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 35, "abs": 13, "contre": 102, "corrections": {}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "91": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "106", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp#confiance_action_publique", "missionVisee": "", "signataires": "M. Bernalicis,  Mme Autain, M. Coquerel, M. Corbi&#232;re, Mme Fiat, M. Lachaud, M. Larive, M. M&#233;lenchon, Mme Obono, Mme Panot, M. Prud&apos;homme, M. Quatennens, M. Ratenon, Mme Ressiguier, Mme Rubin, M. Ruffin et Mme Taurine", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra/20171025.asp", "designationArticle": "Apr\u00e8s l'article 15", "id": "S-AMANR5L15PO717460B106N199", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Titre VII : Mesures urgentes pour renforcer le lien social</p><p style=\"text-align: justify;\">Art. - Le code \u00e9lectoral est ainsi modifi\u00e9 :</p><p style=\"text-align: justify;\">1\u00b0 &#192; la fin de l'article L. 1, les mots : \u00ab et universel \u00bb sont remplac\u00e9s par les mots : \u00ab universel et obligatoire \u00bb ;</p><p style=\"text-align: justify;\">2\u00b0 Le chapitre VII du titre I<sup>er</sup> du livre I<sup>er</sup> est compl\u00e9t\u00e9 par un article L. 117-2 ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab <i>Art. L. 117-1-1</i>. - Le fait pour toute personne remplissant les conditions requises pour \u00eatre \u00e9lecteur de contrevenir \u00e0 l'obligation de s'inscrire sur les listes \u00e9lectorales mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a de l'article L. 9 est puni de la peine d'amende pr\u00e9vue pour les contraventions de la troisi\u00e8me classe. Est puni de la m\u00eame peine le fait pour tout \u00e9lecteur de ne pas participer au scrutin sans cause l\u00e9gitime Un d\u00e9cret en Conseil d'\u00c9tat pr\u00e9cise les modalit\u00e9s d'application des pr\u00e9sentes dispositions. \u00bb</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0106/AN/199.asp", "numAmend": "199", "dateDepot": "21 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0106.asp#D_Article_15", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : confiance dans la vie publique"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/91", "num": 91, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "28/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_91", "desc": "l'amendement n\u00b0 199 de M. Bernalicis apr\u00e8s l'article 15 du projet de loi pour la confiance dans la vie publique (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["lionelcausse", "jacqueskrabal", "matthieuorphelin", "damienabad", "xavierbreton", "ericdiard", "mariannedubois", "claireguionfirmin", "gilleslurton", "maximeminot", "aurelienpradie", "isabellevalentin", "alainbruneel"], "nonVotant": ["mmecendramotin", "m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "saidahamada", "audeamadou", "patriceanato", "pieyrealexandreanglade", "jeanphilippeardouin", "gabrielattal", "florianbachelier", "xavierbatut", "herveberville", "pascalbois", "pascaleboyer", "yaelbraunpivet", "jeanjacquesbridey", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "celinecalvez", "emiliechalas", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "stephaneclaireaux", "christinecloarec", "francoiscormierbouligeon", "olivierdamaisin", "dominiquedavid", "benjamindirx", "jeanbaptistedjebbari", "stephaniedo", "christelledubos", "frederiquedumas", "stelladupont", "elisefajgeles", "jeanmariefievet", "paulaforteza", "alexandrefreschi", "albanegaillot", "raphaelgerard", "ericgirardin", "valeriegomezbassac", "florencegranjus", "stanislasguerini", "danieleherin", "moniqueiborra", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "stephaniekerbarh", "yannickkerlogot", "rodriguekokouendo", "frederiquelardet", "jeancharleslarsonneur", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "fabricelevigoureux", "marielebec", "jeanclaudeleclabart", "rolandlescure", "alexandralouis", "laurencemaillartmehaignerie", "jacquesmaire", "sandramarsaud", "didiermartin", "stephanemazars", "thomasmesnier", "sandrinemorch", "jeanbaptistemoreau", "naimamoutchou", "isabellemullerquoy", "delphineo", "xavierpaluszkiewicz", "zivkapark", "valeriepetit", "michelepeyron", "beatricepiron", "pierrealainraphan", "mireillerobert", "lauriannerossi", "thomasrudigoz", "pacomerupin", "olivierserva", "denissommer", "marietamarelleverhaeghe", "lilianatanguy", "adrientaquet", "jeanterlier", "vincentthiebaut", "valeriethomas", "alicethourot", "huguettetiegna", "annievidal", "corinnevignon", "martinewonner", "nathaliebassire", "valeriebazinmalgras", "valeriebeauvais", "fabricebrun", "vincentdescoeur", "pierrehenridumont", "sebastienhuyghe", "brigittekuster", "guillaumelarrive", "jeromenury", "erwanbalanant", "justinebenin", "vincentbru", "sarahelhairy", "isabelleflorennes", "florencelasserredavid", "philippelatombe", "maxmathiasin", "sophiemette", "philippemichelkleisbauer", "brunomillienne", "jimmypahun", "richardramos", "marielledesarnez", "laurencevichnievsky", "thierrybenoit", "pierreyvesbournazel", "yannickfavennecbecot", "olivierfaure", "christinepiresbeaune", "jeanpaullecoq", "joseevrard"], "pour": ["annelaurecattelot", "oliviagregoire", "mainasage", "christophebouillon", "laurencedumont", "ugobernalicis", "ericcoquerel", "carolinefiat", "bastienlachaud", "danieleobono", "mathildepanot", "adrienquatennens", "francoisruffin", "benedictetaurine", "stephanepeu", "jeanlassalle", "emmanuellemenard"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 17, "abs": 13, "contre": 123, "corrections": {}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "92": {"typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/92", "num": 92, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "28/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_92", "desc": "l'amendement de suppression n\u00b0 2 de Mme M\u00e9nard et les amendements identiques suivants \u00e0 l'article 9 du projet de loi organique pour la confiance dans la vie publique (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["xavierbatut", "barbarapompili", "pierrealainraphan", "pierreyvesbournazel", "delphinebatho", "laurencedumont", "olivierfaure", "davidhabib", "christinepiresbeaune", "valerierabault", "cecileuntermaier", "alainbruneel", "pierredharreville", "jeanpaullecoq", "stephanepeu", "fabienroussel"], "nonVotant": ["m.huguesrenson", "m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "patriceanato", "pieyrealexandreanglade", "gabrielattal", "laetitiaavia", "florianbachelier", "gregorybessonmoreau", "pascalbois", "yaelbraunpivet", "jeanjacquesbridey", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "celinecalvez", "samanthacazebonne", "emiliechalas", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "christinecloarec", "francoiscormierbouligeon", "dominiquedasilva", "olivierdamaisin", "dominiquedavid", "nicolasdemoulin", "jeanbaptistedjebbari", "stephaniedo", "christelledubos", "frederiquedumas", "stelladupont", "jeanmariefievet", "paulaforteza", "alexandrefreschi", "jeanlucfugit", "albanegaillot", "annegenetet", "ericgirardin", "valeriegomezbassac", "oliviagregoire", "emilieguerel", "marieguevenoux", "danieleherin", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "yannickkerlogot", "rodriguekokouendo", "frederiquelardet", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "fabricelevigoureux", "jeanclaudeleclabart", "charlottelecocq", "marionlenne", "rolandlescure", "alexandralouis", "sylvainmaillard", "jacquesmaire", "sandramarsaud", "stephanemazars", "jeanfrancoismbaye", "thomasmesnier", "ameliedemontchalin", "sandrinemorch", "jeanbaptistemoreau", "naimamoutchou", "delphineo", "matthieuorphelin", "sophiepanonacle", "zivkapark", "pierreperson", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "ericpoulliat", "nataliapouzyreff", "brunoquestel", "mireillerobert", "laetitiaromeirodias", "pacomerupin", "laurentsaintmartin", "denissommer", "sirasylla", "lilianatanguy", "adrientaquet", "jeanterlier", "alicethourot", "huguettetiegna", "mariechristineverdierjouclas", "corinnevignon", "cedricvillani", "martinewonner", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "jeanlouisbourlanges", "vincentbru", "sarahelhairy", "nathalieelimas", "marcfesneau", "isabelleflorennes", "florencelasserredavid", "audeluquet", "sophiemette", "philippemichelkleisbauer", "brunomillienne", "jimmypahun", "marielledesarnez", "micheledevaucouleurs", "laurencevichnievsky", "lauredelaraudiere", "ericcoquerel", "alexiscorbiere", "carolinefiat", "bastienlachaud", "jeanlucmelenchon", "mathildepanot", "sabinerubin", "benedictetaurine"], "pour": ["lenaickadam", "stephaneclaireaux", "florencegranjus", "nathaliebassire", "valeriebazinmalgras", "valeriebeauvais", "xavierbreton", "fabricebrun", "vincentdescoeur", "ericdiard", "mariannedubois", "pierrehenridumont", "anniegenevard", "claudegoasguen", "philippegosselin", "claireguionfirmin", "sebastienhuyghe", "christianjacob", "brigittekuster", "guillaumelarrive", "constancelegrip", "gilleslurton", "maximeminot", "jeromenury", "guillaumepeltier", "aurelienpradie", "alainramadier", "martialsaddier", "isabellevalentin", "jeanpierrevigier", "maudpetit", "thierrybenoit", "guybricout", "yannickfavennecbecot", "meyerhabib", "vincentledoux", "mainasage", "philippevigier", "michelzumkeller", "brunobilde", "joseevrard", "emmanuellemenard"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 42, "abs": 16, "contre": 114, "corrections": {}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "93": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "105", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Faure,  M. Alain David, Mme Laurence Dumont, M. Garot, M. David Habib, Mme Manin, M. Pupponi et Mme Vainqueur-Christophe", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra/20171027.asp", "designationArticle": "Article 9", "id": "S-AMANR5L15PO717460B105N276", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">R\u00e9diger ainsi cet article :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab I. - Le chapitre II du titre II de la loi organique n\u00b0 2001-692 du 1<sup>er</sup> ao\u00fbt 2001 relative aux lois de finances est ainsi modifi\u00e9 :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab 1\u00b0 Le I de l'article 7 est ainsi modifi\u00e9 :</p><p style=\"text-align: justify;\"><i>\u00ab a)</i> &#192; la seconde phrase du troisi\u00e8me alin\u00e9a, le mot : \u00ab deux \u00bb est remplac\u00e9 par le mot : \u00ab trois \u00bb ;</p><p style=\"text-align: justify;\"><i>\u00ab b)</i> Apr\u00e8s le 2\u00b0, est ins\u00e9r\u00e9 un 3\u00b0 ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab 3\u00b0 Une dotation de \u00ab financement des budgets participatifs d'origine parlementaire \u00bb. \u00bb ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab 2\u00b0 Au premier alin\u00e9a de l'article 11, apr\u00e8s le mot : \u00ab impr\u00e9visibles \u00bb, sont ins\u00e9r\u00e9s les mots : \u00ab et sur la dotation de \u00ab financement des budgets participatifs d'origine parlementaire \u00bb \u00bb ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab 3\u00b0 Apr\u00e8s le m\u00eame article 11, est ins\u00e9r\u00e9 un article 11-1 ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab <i>Art. 11-1.</i> - I. - Chaque ann\u00e9e, le bureau de chaque assembl\u00e9e adresse au Gouvernement la liste des projets que les d\u00e9put\u00e9s et s\u00e9nateurs proposent au titre du financement des budgets participatifs d'origine parlementaire pour l'exercice suivant.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab Ces projets r\u00e9pondent aux crit\u00e8res cumulatifs suivants :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab 1\u00b0 Ils correspondent \u00e0 la r\u00e9alisation de projets d'investissement mat\u00e9riel ou immat\u00e9riel d'associations, des communes, de leurs groupements ainsi que de leurs \u00e9tablissements publics ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab 2\u00b0 Ils ont \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9s par les parlementaires \u00e0 l'issue d'une proc\u00e9dure publique d'appel \u00e0 projet organis\u00e9e dans chaque circonscription, ouverte \u00e0 toute association et aux communes, leurs groupements ainsi que leurs \u00e9tablissements publics. Cette proc\u00e9dure se conclut par une d\u00e9lib\u00e9ration d'un jury de citoyens tir\u00e9s au sort, publiquement et sous l'autorit\u00e9 du pr\u00e9fet, dans le respect de la parit\u00e9 entre les femmes et les hommes et de la diversit\u00e9 des communes composant la circonscription, \u00e0 partir de la liste \u00e9lectorale vis\u00e9e par les articles L 9 et suivants du code \u00e9lectoral. L'ensemble de la proc\u00e9dure est \u00e0 la charge des parlementaires. Les citoyens tir\u00e9s au sort si\u00e8gent dans ce jury \u00e0 titre b\u00e9n\u00e9vole ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab 3\u00b0 Ils ne pr\u00e9sentent pas un caract\u00e8re permanent ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab 4\u00b0 Ils permettent la mise en oeuvre d'une politique d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab 5\u00b0 Les fonds qu'il est envisag\u00e9 de verser n'exc\u00e8dent pas la moiti\u00e9 du montant total du projet concern\u00e9 et le plafond de 20 000 &#8364; ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab 6\u00b0 Un m\u00eame projet ne peut \u00eatre propos\u00e9 par plusieurs d\u00e9put\u00e9s ou s\u00e9nateurs.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab Cette liste pr\u00e9cise, pour chaque projet propos\u00e9, le nom de l'\u00e9ventuel b\u00e9n\u00e9ficiaire, le montant propos\u00e9, la nature du projet \u00e0 financer et le nom du membre du Parlement \u00e0 l'origine de cette proposition. Chaque assembl\u00e9e la publie dans un format ouvert, ais\u00e9ment r\u00e9utilisable et exploitable par un syst\u00e8me de traitement automatis\u00e9.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab 4\u00b0 Le 9\u00b0 de l'article 54 est abrog\u00e9.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab II. - Avant le 31 mai de chaque ann\u00e9e, le Gouvernement publie la liste des projets ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9, au cours du pr\u00e9c\u00e9dent exercice, de la dotation pr\u00e9vue au I. Elle est publi\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues au dernier alin\u00e9a du m\u00eame I.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab III. - Le pr\u00e9sent article est applicable aux projets que les d\u00e9put\u00e9s et les s\u00e9nateurs proposent pour r\u00e9pondre aux besoins d'investissement des \u00e9tablissements fran&#231;ais d'enseignement \u00e0 l'\u00e9tranger et des organismes publics et priv\u00e9s qui concourent aux actions de soutien et d'accompagnement aux Fran&#231;ais \u00e9tablis hors de France en mati\u00e8re scolaire, de bienfaisance et de solidarit\u00e9, et en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement culturel, ainsi que de d\u00e9veloppement \u00e9conomique de la France. \u00bb</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab IV. - Le pr\u00e9sent article entre en vigueur \u00e0 compter du 1er septembre 2017. \u00bb</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0105/AN/276.asp", "numAmend": "276", "dateDepot": "21 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0105.asp#D_Article_9", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/93", "num": 93, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "28/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_93", "desc": "l'amendement n\u00b0 276 de M. Faure et les amendements identiques suivants \u00e0 l'article 9 du projet de loi organique pour la confiance dans la vie publique (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["albanegaillot", "barbarapompili", "pierrealainraphan", "maudpetit", "pierreyvesbournazel", "ericcoquerel", "alexiscorbiere", "carolinefiat", "bastienlachaud", "jeanlucmelenchon", "mathildepanot", "sabinerubin", "benedictetaurine"], "nonVotant": ["m.huguesrenson", "m.francoisderugy"], "contre": ["patriceanato", "pieyrealexandreanglade", "gabrielattal", "laetitiaavia", "florianbachelier", "xavierbatut", "gregorybessonmoreau", "pascalbois", "yaelbraunpivet", "jeanjacquesbridey", "carolebureaubonnard", "celinecalvez", "samanthacazebonne", "emiliechalas", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "christinecloarec", "francoiscormierbouligeon", "dominiquedasilva", "olivierdamaisin", "nicolasdemoulin", "jeanbaptistedjebbari", "stephaniedo", "christelledubos", "frederiquedumas", "stelladupont", "jeanmariefievet", "paulaforteza", "alexandrefreschi", "jeanlucfugit", "annegenetet", "ericgirardin", "valeriegomezbassac", "florencegranjus", "emilieguerel", "marieguevenoux", "nadiahai", "danieleherin", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "yannickkerlogot", "fadilakhattabi", "rodriguekokouendo", "annechristinelang", "frederiquelardet", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "fabricelevigoureux", "jeanclaudeleclabart", "charlottelecocq", "marionlenne", "alexandralouis", "sylvainmaillard", "jacquesmaire", "jeanfrancoismbaye", "thomasmesnier", "ameliedemontchalin", "sandrinemorch", "naimamoutchou", "delphineo", "sophiepanonacle", "zivkapark", "pierreperson", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "ericpoulliat", "nataliapouzyreff", "brunoquestel", "mireillerobert", "pacomerupin", "laurentsaintmartin", "denissommer", "sirasylla", "marietamarelleverhaeghe", "lilianatanguy", "adrientaquet", "jeanterlier", "alicethourot", "huguettetiegna", "mariechristineverdierjouclas", "corinnevignon", "cedricvillani", "martinewonner", "geraldinebannier", "jeanlouisbourlanges", "vincentbru", "sarahelhairy", "nathalieelimas", "isabelleflorennes", "florencelasserredavid", "audeluquet", "sophiemette", "philippemichelkleisbauer", "jimmypahun", "marielledesarnez", "micheledevaucouleurs", "laurencevichnievsky", "lauredelaraudiere"], "pour": ["lenaickadam", "stephaneclaireaux", "laetitiaromeirodias", "nathaliebassire", "valeriebazinmalgras", "valeriebeauvais", "xavierbreton", "fabricebrun", "vincentdescoeur", "ericdiard", "mariannedubois", "pierrehenridumont", "anniegenevard", "claudegoasguen", "philippegosselin", "claireguionfirmin", "sebastienhuyghe", "christianjacob", "brigittekuster", "constancelegrip", "gilleslurton", "maximeminot", "jeromenury", "guillaumepeltier", "aurelienpradie", "alainramadier", "martialsaddier", "charlesdelaverpilliere", "jeanpierrevigier", "thierrybenoit", "guybricout", "yannickfavennecbecot", "meyerhabib", "vincentledoux", "mainasage", "philippevigier", "michelzumkeller", "delphinebatho", "laurencedumont", "olivierfaure", "davidhabib", "christinepiresbeaune", "valerierabault", "cecileuntermaier", "alainbruneel", "pierredharreville", "jeanpaullecoq", "stephanepeu", "fabienroussel", "joseevrard", "emmanuellemenard"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 51, "abs": 13, "contre": 98, "corrections": {}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "94": {"typedetail": "article", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/94", "num": 94, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "28/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_94", "desc": "l'article 9 du projet de loi organique pour la confiance dans la vie publique (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["xavierbatut", "annechristinelang", "barbarapompili", "pierrealainraphan", "laetitiaromeirodias", "pierreyvesbournazel", "delphinebatho", "laurencedumont", "olivierdussopt", "olivierfaure", "guillaumegarot", "christinepiresbeaune", "dominiquepotier", "cecileuntermaier", "ericcoquerel", "alexiscorbiere", "carolinefiat", "bastienlachaud", "jeanlucmelenchon", "mathildepanot", "sabinerubin", "alainbruneel", "pierredharreville", "elsafaucillon", "jeanpaullecoq", "stephanepeu", "fabienroussel"], "nonVotant": ["m.huguesrenson", "m.francoisderugy"], "contre": ["lenaickadam", "nathaliebassire", "valeriebazinmalgras", "valeriebeauvais", "xavierbreton", "fabricebrun", "vincentdescoeur", "ericdiard", "mariannedubois", "pierrehenridumont", "anniegenevard", "claudegoasguen", "philippegosselin", "claireguionfirmin", "sebastienhuyghe", "christianjacob", "brigittekuster", "guillaumelarrive", "constancelegrip", "gilleslurton", "gerardmenuel", "maximeminot", "jeromenury", "guillaumepeltier", "aurelienpradie", "alainramadier", "fredericreiss", "martialsaddier", "charlesdelaverpilliere", "jeanpierrevigier", "maudpetit", "sophieauconie", "thierrybenoit", "guybricout", "yannickfavennecbecot", "meyerhabib", "vincentledoux", "mainasage", "nicolesanquer", "philippevigier", "michelzumkeller", "benedictetaurine", "brunobilde", "joseevrard", "emmanuellemenard"], "pour": ["carolineabadie", "audeamadou", "patriceanato", "pieyrealexandreanglade", "gabrielattal", "laetitiaavia", "florianbachelier", "auroreberge", "gregorybessonmoreau", "pascalbois", "yaelbraunpivet", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "celinecalvez", "lionelcausse", "emiliechalas", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "christinecloarec", "francoiscormierbouligeon", "dominiquedasilva", "olivierdamaisin", "dominiquedavid", "jeanbaptistedjebbari", "stephaniedo", "christelledubos", "frederiquedumas", "stelladupont", "paulaforteza", "alexandrefreschi", "jeanlucfugit", "albanegaillot", "annegenetet", "ericgirardin", "valeriegomezbassac", "fabiengouttefarde", "florencegranjus", "oliviagregoire", "emilieguerel", "marieguevenoux", "nadiahai", "danieleherin", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "yannickkerlogot", "rodriguekokouendo", "frederiquelardet", "jeancharleslarsonneur", "michellauzzana", "fionalazaar", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "fabricelevigoureux", "jeanclaudeleclabart", "charlottelecocq", "marionlenne", "rolandlescure", "alexandralouis", "sylvainmaillard", "jacquesmaire", "sandramarsaud", "didiermartin", "stephanemazars", "jeanfrancoismbaye", "thomasmesnier", "ameliedemontchalin", "sandrinemorch", "cendramotin", "naimamoutchou", "isabellemullerquoy", "delphineo", "xavierpaluszkiewicz", "sophiepanonacle", "zivkapark", "pierreperson", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "ericpoulliat", "nataliapouzyreff", "brunoquestel", "remyrebeyrotte", "mireillerobert", "lauriannerossi", "pacomerupin", "denissommer", "sirasylla", "marietamarelleverhaeghe", "lilianatanguy", "adrientaquet", "jeanterlier", "alicethourot", "huguettetiegna", "mariechristineverdierjouclas", "annievidal", "corinnevignon", "cedricvillani", "martinewonner", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "jeanlouisbourlanges", "vincentbru", "sarahelhairy", "nathalieelimas", "marcfesneau", "isabelleflorennes", "florencelasserredavid", "audeluquet", "sophiemette", "philippemichelkleisbauer", "jimmypahun", "micheledevaucouleurs", "laurencevichnievsky"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 112, "abs": 27, "contre": 45, "corrections": {"mmemarielledesarnez": "pour"}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "95": {"typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/95", "num": 95, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "28/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_95", "desc": "l'amendement n\u00b0 7 rectifi\u00e9 de M. Breton apr\u00e8s l'article premier ter du projet de loi organique pour la confiance dans la vie publique (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["audeamadou", "erwanbalanant", "sarahelhairy", "nathalieelimas", "brunomillienne", "marielledesarnez", "guybricout"], "nonVotant": ["m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "patriceanato", "pieyrealexandreanglade", "gabrielattal", "laetitiaavia", "florianbachelier", "xavierbatut", "gregorybessonmoreau", "pascalbois", "yaelbraunpivet", "daniellebrulebois", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "celinecalvez", "lionelcausse", "emiliechalas", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "christinecloarec", "dominiquedasilva", "olivierdamaisin", "dominiquedavid", "nicolasdemoulin", "benjamindirx", "jeanbaptistedjebbari", "stephaniedo", "christelledubos", "frederiquedumas", "stelladupont", "paulaforteza", "alexandrefreschi", "jeanlucfugit", "albanegaillot", "annegenetet", "ericgirardin", "valeriegomezbassac", "fabiengouttefarde", "florencegranjus", "oliviagregoire", "emilieguerel", "marieguevenoux", "nadiahai", "danieleherin", "sachahoulie", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "stephaniekerbarh", "yannickkerlogot", "rodriguekokouendo", "frederiquelardet", "fionalazaar", "gaellebohec", "annaiglemeur", "charlottelecocq", "marionlenne", "rolandlescure", "alexandralouis", "sylvainmaillard", "jacquesmaire", "sandramarsaud", "didiermartin", "stephanemazars", "thomasmesnier", "ameliedemontchalin", "sandrinemorch", "cendramotin", "naimamoutchou", "isabellemullerquoy", "delphineo", "valerieoppelt", "xavierpaluszkiewicz", "zivkapark", "pierreperson", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "beatricepiron", "barbarapompili", "ericpoulliat", "nataliapouzyreff", "brunoquestel", "pierrealainraphan", "laetitiaromeirodias", "lauriannerossi", "pacomerupin", "olivierserva", "denissommer", "joachimsonforget", "sirasylla", "aurelientache", "adrientaquet", "jeanterlier", "alicethourot", "huguettetiegna", "mariechristineverdierjouclas", "annievidal", "corinnevignon", "martinewonner", "jeanlouisbourlanges", "vincentbru", "florencelasserredavid", "philippemichelkleisbauer", "jeanlassalle"], "pour": ["sophiepanonacle", "nathaliebassire", "valeriebazinmalgras", "valeriebeauvais", "xavierbreton", "fabricebrun", "vincentdescoeur", "ericdiard", "mariannedubois", "pierrehenridumont", "anniegenevard", "philippegosselin", "claireguionfirmin", "sebastienhuyghe", "christianjacob", "brigittekuster", "gilleslurton", "gerardmenuel", "maximeminot", "jeromenury", "guillaumepeltier", "alainramadier", "fredericreiss", "martialsaddier", "charlesdelaverpilliere", "jeanpierrevigier", "jimmypahun", "sophieauconie", "thierrybenoit", "pierreyvesbournazel", "yannickfavennecbecot", "yvesjego", "lauredelaraudiere", "mauriceleroy", "mainasage", "nicolesanquer", "philippevigier", "michelzumkeller", "delphinebatho", "laurencedumont", "olivierdussopt", "guillaumegarot", "christinepiresbeaune", "dominiquepotier", "cecileuntermaier", "ericcoquerel", "alexiscorbiere", "carolinefiat", "bastienlachaud", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "mathildepanot", "benedictetaurine", "pierredharreville", "jeanpaullecoq", "stephanepeu", "brunobilde", "joseevrard", "emmanuellemenard"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 59, "abs": 7, "contre": 103, "corrections": {"mmesophiemette": "contre"}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "96": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "105", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Bernalicis,  Mme Autain, M. Bernalicis, M. Coquerel, M. Corbi&#232;re, Mme Fiat, M. Lachaud, M. Larive, M. M&#233;lenchon, Mme Panot, M. Prud&apos;homme, M. Quatennens, M. Ratenon, Mme Ressiguier, Mme Rubin, M. Ruffin et Mme Taurine", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra/20171028.asp", "designationArticle": "Article 4", "id": "S-AMANR5L15PO717460B105N108", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Supprimer cet article.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0105/AN/108.asp", "numAmend": "108", "dateDepot": "21 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0105.asp#D_Article_4", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/96", "num": 96, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "28/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_96", "desc": "l'amendement n\u00b0108 de M. Bernalicis \u00e0 l'article 4 du projet de loi organique pour la confiance dans la vie publique (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["danieleherin", "beatricepiron", "ericdiard", "maudpetit", "pierreyvesbournazel", "mainasage", "dominiquepotier"], "nonVotant": ["m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "audeamadou", "patriceanato", "gabrielattal", "laetitiaavia", "florianbachelier", "auroreberge", "gregorybessonmoreau", "pascalbois", "yaelbraunpivet", "daniellebrulebois", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "celinecalvez", "lionelcausse", "emiliechalas", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "christinecloarec", "francoiscormierbouligeon", "dominiquedasilva", "olivierdamaisin", "dominiquedavid", "jeanbaptistedjebbari", "stephaniedo", "christelledubos", "frederiquedumas", "stelladupont", "alexandrefreschi", "jeanlucfugit", "albanegaillot", "annegenetet", "ericgirardin", "valeriegomezbassac", "oliviagregoire", "marieguevenoux", "sachahoulie", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "stephaniekerbarh", "yannickkerlogot", "rodriguekokouendo", "frederiquelardet", "gaellebohec", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "rolandlescure", "alexandralouis", "sylvainmaillard", "jacquesmaire", "didiermartin", "stephanemazars", "jeanfrancoismbaye", "thomasmesnier", "patriciamiralles", "ameliedemontchalin", "sandrinemorch", "cendramotin", "naimamoutchou", "isabellemullerquoy", "delphineo", "valerieoppelt", "xavierpaluszkiewicz", "sophiepanonacle", "pierreperson", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "barbarapompili", "ericpoulliat", "nataliapouzyreff", "brunoquestel", "cathyraconbouzon", "mireillerobert", "laetitiaromeirodias", "lauriannerossi", "olivierserva", "denissommer", "joachimsonforget", "aurelientache", "marietamarelleverhaeghe", "adrientaquet", "jeanterlier", "alicethourot", "huguettetiegna", "mariechristineverdierjouclas", "annievidal", "corinnevignon", "nathaliebassire", "valeriebazinmalgras", "valeriebeauvais", "mariannedubois", "philippegosselin", "claireguionfirmin", "sebastienhuyghe", "brigittekuster", "guillaumelarrive", "constancelegrip", "gilleslurton", "gerardmenuel", "maximeminot", "jeromenury", "guillaumepeltier", "alainramadier", "fredericreiss", "charlesdelaverpilliere", "jeanpierrevigier", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "jeanlouisbourlanges", "sarahelhairy", "nathalieelimas", "marcfesneau", "isabelleflorennes", "florencelasserredavid", "audeluquet", "sophiemette", "philippemichelkleisbauer", "brunomillienne", "laurencevichnievsky", "sophieauconie", "thierrybenoit", "yvesjego", "vincentledoux", "mauriceleroy", "nicolesanquer", "philippevigier", "michelzumkeller"], "pour": ["charlottelecocq", "pierrealainraphan", "laurencedumont", "christinepiresbeaune", "ericcoquerel", "alexiscorbiere", "carolinefiat", "bastienlachaud", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "mathildepanot", "sabinerubin", "benedictetaurine", "pierredharreville", "elsafaucillon", "jeanpaullecoq", "stephanepeu", "fabienroussel", "brunobilde", "nicolasdupontaignan", "joseevrard", "emmanuellemenard"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 22, "abs": 7, "contre": 128, "corrections": {"m.brunobilde": "contre", "mmeemmanuellemenard": "contre", "m.joseevrard": "contre"}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "97": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "105", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "missionVisee": "", "signataires": "Mme Obono,  Mme Autain, M. Bernalicis, M. Coquerel, M. Corbi&#232;re, Mme Fiat, M. Lachaud, M. Larive, M. M&#233;lenchon, Mme Panot, M. Prud&apos;homme, M. Quatennens, M. Ratenon, Mme Ressiguier, Mme Rubin, M. Ruffin et Mme Taurine", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra/20171028.asp", "designationArticle": "Article 5", "id": "S-AMANR5L15PO717460B105N109", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Supprimer cet article.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0105/AN/109.asp", "numAmend": "109", "dateDepot": "21 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0105.asp#D_Article_5", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/97", "num": 97, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "28/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_97", "desc": "l'amendement n\u00b0 109 de Mme Obono \u00e0 l'article 5 du projet de loi organique pour la confiance dans la vie publique (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["lionelcausse", "oliviagregoire", "beatricepiron", "nataliapouzyreff", "denissommer", "marietamarelleverhaeghe", "maudpetit", "brunobilde", "joseevrard", "emmanuellemenard"], "nonVotant": ["m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "audeamadou", "pieyrealexandreanglade", "gabrielattal", "florianbachelier", "auroreberge", "gregorybessonmoreau", "pascalbois", "yaelbraunpivet", "daniellebrulebois", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "celinecalvez", "emiliechalas", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "christinecloarec", "francoiscormierbouligeon", "olivierdamaisin", "dominiquedavid", "nicolasdemoulin", "jeanbaptistedjebbari", "stephaniedo", "christelledubos", "frederiquedumas", "stelladupont", "paulaforteza", "alexandrefreschi", "jeanlucfugit", "annegenetet", "ericgirardin", "valeriegomezbassac", "fabiengouttefarde", "marieguevenoux", "nadiahai", "danieleherin", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "stephaniekerbarh", "yannickkerlogot", "frederiquelardet", "gaellebohec", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "fabricelevigoureux", "charlottelecocq", "marionlenne", "rolandlescure", "alexandralouis", "sylvainmaillard", "jacquesmaire", "didiermartin", "stephanemazars", "jeanfrancoismbaye", "ameliedemontchalin", "sandrinemorch", "cendramotin", "naimamoutchou", "isabellemullerquoy", "delphineo", "valerieoppelt", "xavierpaluszkiewicz", "sophiepanonacle", "pierreperson", "benedictepeyrol", "laurentpietraszewski", "barbarapompili", "ericpoulliat", "brunoquestel", "cathyraconbouzon", "pierrealainraphan", "mireillerobert", "lauriannerossi", "olivierserva", "joachimsonforget", "adrientaquet", "jeanterlier", "alicethourot", "huguettetiegna", "mariechristineverdierjouclas", "annievidal", "martinewonner", "valeriebazinmalgras", "valeriebeauvais", "mariannedubois", "philippegosselin", "sebastienhuyghe", "constancelegrip", "gilleslurton", "gerardmenuel", "alainramadier", "fredericreiss", "charlesdelaverpilliere", "jeanpierrevigier", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "vincentbru", "marcfesneau", "florencelasserredavid", "sophiemette", "philippemichelkleisbauer", "laurencevichnievsky", "sophieauconie", "nicolesanquer", "michelzumkeller"], "pour": ["xavierbatut", "florencegranjus", "sirasylla", "claireguionfirmin", "jimmypahun", "mainasage", "laurencedumont", "olivierdussopt", "christinepiresbeaune", "dominiquepotier", "ericcoquerel", "alexiscorbiere", "carolinefiat", "bastienlachaud", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "mathildepanot", "sabinerubin", "benedictetaurine", "alainbruneel", "pierredharreville", "elsafaucillon", "jeanpaullecoq", "stephanepeu", "fabienroussel"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 25, "abs": 10, "contre": 105, "corrections": {}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "98": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "106", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp#confiance_action_publique", "missionVisee": "", "signataires": "M. Breton et M. Hetzel", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170126.asp", "designationArticle": "Apr\u00e8s l'article 8", "id": "S-AMANR5L15PO717460B106N29", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">La premi\u00e8re phrase du I de l'article L. 822-14 du code de commerce est ainsi modifi\u00e9e :</p><p style=\"text-align: justify;\">1\u00b0 Apr\u00e8s la r\u00e9f\u00e9rence : \u00ab L. 612-1 \u00bb, le mot : \u00ab et \u00bb est remplac\u00e9 par le signe : \u00ab , \u00bb ;</p><p style=\"text-align: justify;\">2\u00b0 Sont ins\u00e9r\u00e9s les mots : \u00ab et des partis ou groupements b\u00e9n\u00e9ficiaires ayant l'obligation de tenir une comptabilit\u00e9 au titre de l'article 11-7 de la loi n\u00b0 88-227 du 11 mars 1988 relative \u00e0 la transparence financi\u00e8re de la vie politique. \u00bb</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0106/AN/29.asp", "numAmend": "29", "dateDepot": "20 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0106.asp#D_Article_8", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : confiance dans la vie publique"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/98", "num": 98, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "28/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_98", "desc": "l'amendement n\u00b0 29 de Mme Batho \u00e0 l'article 5 du projet de loi organique pour la confiance dans la vie publique (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["frederiquedumas", "oliviagregoire", "nataliapouzyreff", "marietamarelleverhaeghe", "xavierbreton", "maudpetit"], "nonVotant": ["m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "pieyrealexandreanglade", "gabrielattal", "florianbachelier", "xavierbatut", "auroreberge", "gregorybessonmoreau", "pascalbois", "yaelbraunpivet", "daniellebrulebois", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "celinecalvez", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "christinecloarec", "francoiscormierbouligeon", "olivierdamaisin", "dominiquedavid", "nicolasdemoulin", "jeanbaptistedjebbari", "stephaniedo", "christelledubos", "stelladupont", "paulaforteza", "alexandrefreschi", "jeanlucfugit", "annegenetet", "ericgirardin", "valeriegomezbassac", "fabiengouttefarde", "florencegranjus", "marieguevenoux", "nadiahai", "danieleherin", "catherinekamowski", "stephaniekerbarh", "yannickkerlogot", "rodriguekokouendo", "frederiquelardet", "fionalazaar", "gaellebohec", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "fabricelevigoureux", "marionlenne", "rolandlescure", "alexandralouis", "sylvainmaillard", "jacquesmaire", "didiermartin", "stephanemazars", "jeanfrancoismbaye", "ameliedemontchalin", "sandrinemorch", "cendramotin", "naimamoutchou", "isabellemullerquoy", "delphineo", "valerieoppelt", "xavierpaluszkiewicz", "sophiepanonacle", "zivkapark", "pierreperson", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "beatricepiron", "barbarapompili", "ericpoulliat", "brunoquestel", "pierrealainraphan", "remyrebeyrotte", "mireillerobert", "pacomerupin", "olivierserva", "joachimsonforget", "aurelientache", "jeanterlier", "alicethourot", "huguettetiegna", "mariechristineverdierjouclas", "annievidal", "corinnevignon", "martinewonner", "valeriebazinmalgras", "valeriebeauvais", "sebastienhuyghe", "brigittekuster", "guillaumelarrive", "gilleslurton", "gerardmenuel", "guillaumepeltier", "fredericreiss", "charlesdelaverpilliere", "jeanpierrevigier", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "jeanlouisbourlanges", "vincentbru", "marcfesneau", "florencelasserredavid", "sophiemette", "marielledesarnez", "laurencevichnievsky", "sophieauconie", "lauredelaraudiere", "nicolesanquer", "michelzumkeller"], "pour": ["audeamadou", "lionelcausse", "albanegaillot", "charlottelecocq", "lauriannerossi", "denissommer", "sirasylla", "claireguionfirmin", "alainramadier", "jimmypahun", "delphinebatho", "laurencedumont", "olivierdussopt", "olivierfaure", "guillaumegarot", "christinepiresbeaune", "dominiquepotier", "cecileuntermaier", "ericcoquerel", "alexiscorbiere", "carolinefiat", "bastienlachaud", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "mathildepanot", "sabinerubin", "benedictetaurine", "alainbruneel", "pierredharreville", "elsafaucillon", "jeanpaullecoq", "stephanepeu", "fabienroussel", "brunobilde", "nicolasdupontaignan", "joseevrard", "emmanuellemenard"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 37, "abs": 6, "contre": 109, "corrections": {}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "99": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "105", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "missionVisee": "", "signataires": "Mme Untermaier,  M. Aviragnet, Mme Bareigts, Mme Battistel, M. Le Foll, Mme Pires Beaune et Mme Rabault", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra/20171028.asp", "designationArticle": "Article 5", "id": "S-AMANR5L15PO717460B105N247", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Compl\u00e9ter cet article par l'alin\u00e9a suivant :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab 4\u00b0 Commencer \u00e0 exercer ou poursuivre l'exercice, \u00e0 titre individuel ou pour le compte d'une personne mentionn\u00e9e \u00e0 l'article 18-2 de la loi n\u00b0 2013-907 du 11 octobre 2013 relative \u00e0 la transparence de la vie publique, des activit\u00e9s de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats au sens de ces dispositions. \u00bb</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0105/AN/247.asp", "numAmend": "247", "dateDepot": "21 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0105.asp#D_Article_5", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/99", "num": 99, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "28/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_99", "desc": "l'amendement n\u00b0 247 de Mme Untermaier et les amendements identiques suivants \u00e0 l'article 5 du projet de loi organique pour la confiance dans la vie publique (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["lionelcausse", "frederiquedumas", "stephaniekerbarh", "nataliapouzyreff"], "nonVotant": ["m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "audeamadou", "pieyrealexandreanglade", "gabrielattal", "florianbachelier", "xavierbatut", "auroreberge", "yaelbraunpivet", "daniellebrulebois", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "celinecalvez", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "christinecloarec", "francoiscormierbouligeon", "olivierdamaisin", "dominiquedavid", "nicolasdemoulin", "jeanbaptistedjebbari", "stephaniedo", "christelledubos", "stelladupont", "paulaforteza", "alexandrefreschi", "jeanlucfugit", "albanegaillot", "annegenetet", "ericgirardin", "valeriegomezbassac", "florencegranjus", "oliviagregoire", "marieguevenoux", "nadiahai", "danieleherin", "catherinekamowski", "yannickkerlogot", "rodriguekokouendo", "frederiquelardet", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "fabricelevigoureux", "charlottelecocq", "marionlenne", "rolandlescure", "alexandralouis", "sylvainmaillard", "jacquesmaire", "didiermartin", "stephanemazars", "sandrinemorch", "cendramotin", "naimamoutchou", "isabellemullerquoy", "delphineo", "valerieoppelt", "xavierpaluszkiewicz", "sophiepanonacle", "pierreperson", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "beatricepiron", "barbarapompili", "ericpoulliat", "pierrealainraphan", "remyrebeyrotte", "mireillerobert", "pacomerupin", "olivierserva", "joachimsonforget", "sirasylla", "aurelientache", "adrientaquet", "jeanterlier", "alicethourot", "huguettetiegna", "mariechristineverdierjouclas", "corinnevignon", "martinewonner", "gilleslurton", "gerardmenuel", "jeromenury", "fredericreiss", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "jeanlouisbourlanges", "marcfesneau", "florencelasserredavid", "sophiemette", "maudpetit", "marielledesarnez", "laurencevichnievsky", "thierrybenoit", "lauredelaraudiere"], "pour": ["benjamindirx", "fabiengouttefarde", "jeanfrancoismbaye", "ameliedemontchalin", "lauriannerossi", "valeriebeauvais", "xavierbreton", "pierrehenridumont", "claireguionfirmin", "sebastienhuyghe", "brigittekuster", "alainramadier", "martialsaddier", "charlesdelaverpilliere", "nicolesanquer", "delphinebatho", "laurencedumont", "olivierdussopt", "guillaumegarot", "christinepiresbeaune", "dominiquepotier", "cecileuntermaier", "ericcoquerel", "alexiscorbiere", "carolinefiat", "bastienlachaud", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "mathildepanot", "sabinerubin", "benedictetaurine", "pierredharreville", "elsafaucillon", "jeanpaullecoq", "stephanepeu", "fabienroussel", "brunobilde", "nicolasdupontaignan", "joseevrard", "emmanuellemenard"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 40, "abs": 4, "contre": 95, "corrections": {}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "100": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "105", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Aviragnet,  M. Juanico, Mme Pires Beaune, Mme Bareigts, M. David Habib, Mme Batho, M. Bouillon, M. Jean-Louis Bricout, M. Vallaud, M. Letchimy et Mme Battistel", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra/20171028.asp", "designationArticle": "Article 5", "id": "S-AMANR5L15PO717460B105N223", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Compl\u00e9ter cet article par l'alin\u00e9a suivant :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab 4\u00b0 Fournir des prestations de conseil \u00e0 des gouvernements \u00e9trangers, des entreprises publiques \u00e9trang\u00e8res, des autorit\u00e9s administratives \u00e9trang\u00e8res ou toute autre structure publique \u00e9trang\u00e8re. \u00bb</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0105/AN/223.asp", "numAmend": "223", "dateDepot": "21 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0105.asp#D_Article_5", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/100", "num": 100, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "28/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_100", "desc": "l'amendement n\u00b0 223 de M. Aviragnet \u00e0 l'article 5 du projet de loi organique pour la confiance dans la vie publique (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["pieyrealexandreanglade", "pascalbois", "nicolasdemoulin", "valeriegomezbassac", "guillaumegouffiercha", "fabiengouttefarde", "rodriguekokouendo", "fionalazaar", "fabricelevigoureux", "jeanfrancoismbaye", "delphineo", "sophiepanonacle", "zivkapark", "nataliapouzyreff", "corinnevignon", "gilleslurton", "gerardmenuel", "fredericreiss", "nicolasdupontaignan"], "nonVotant": ["m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "laetitiaavia", "florianbachelier", "bertrandbouyx", "yaelbraunpivet", "daniellebrulebois", "stephanebuchou", "emiliechalas", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "christinecloarec", "dominiquedasilva", "olivierdamaisin", "dominiquedavid", "jeanbaptistedjebbari", "christelledubos", "frederiquedumas", "stelladupont", "alexandrefreschi", "albanegaillot", "annegenetet", "ericgirardin", "florencegranjus", "marieguevenoux", "danieleherin", "sachahoulie", "catherinekamowski", "stephaniekerbarh", "yannickkerlogot", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "marionlenne", "rolandlescure", "alexandralouis", "sylvainmaillard", "jacquesmaire", "didiermartin", "stephanemazars", "thomasmesnier", "sandrinemorch", "cendramotin", "naimamoutchou", "valerieoppelt", "xavierpaluszkiewicz", "pierreperson", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "beatricepiron", "ericpoulliat", "brunoquestel", "pierrealainraphan", "remyrebeyrotte", "mireillerobert", "pacomerupin", "olivierserva", "joachimsonforget", "bertrandsorre", "aurelientache", "adrientaquet", "jeanterlier", "huguettetiegna", "mariechristineverdierjouclas", "martinewonner", "jeromenury", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "jeanlouisbourlanges", "florencelasserredavid", "sophiemette", "marielledesarnez", "laurencevichnievsky", "yvesjego", "lauredelaraudiere", "nicolesanquer"], "pour": ["audeamadou", "gabrielattal", "lionelcausse", "stephaniedo", "jeanlucfugit", "nadiahai", "guillaumekasbarian", "frederiquelardet", "charlottelecocq", "ameliedemontchalin", "barbarapompili", "lauriannerossi", "sirasylla", "alicethourot", "xavierbreton", "claireguionfirmin", "sebastienhuyghe", "brigittekuster", "alainramadier", "martialsaddier", "marcfesneau", "maudpetit", "delphinebatho", "laurencedumont", "olivierdussopt", "olivierfaure", "christinepiresbeaune", "dominiquepotier", "ericcoquerel", "alexiscorbiere", "carolinefiat", "bastienlachaud", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "mathildepanot", "sabinerubin", "benedictetaurine", "alainbruneel", "pierredharreville", "elsafaucillon", "jeanpaullecoq", "stephanepeu", "fabienroussel", "brunobilde", "joseevrard", "emmanuellemenard"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 46, "abs": 19, "contre": 74, "corrections": {}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "101": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "105", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "missionVisee": "", "signataires": "Mme Untermaier,  M. Aviragnet, Mme Bareigts, Mme Battistel, M. Le Foll, Mme Pires Beaune et Mme Rabault", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra/20171028.asp", "designationArticle": "Apr\u00e8s l'article 8 TER", "id": "S-AMANR5L15PO717460B105N259", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">&#192; la premi\u00e8re phrase du premier alin\u00e9a des articles L.O. 6224-3, L.O. 6325-3 et L.O. 6434-3 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales, les mots : \u00ab \u00e0 une fois et demie le \u00bb sont remplac\u00e9s par le mot : \u00ab au \u00bb.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0105/AN/259.asp", "numAmend": "259", "dateDepot": "21 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0105.asp#D_Article_8_ter", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/101", "num": 101, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "28/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_101", "desc": "l'amendement n\u00b0 259 de Mme Untermaier et les amendements identiques suivants apr\u00e8s l'article 8 ter du projet de loi organique pour la confiance dans la vie publique (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["laetitiaavia", "guillaumegouffiercha", "yannickkerlogot", "fionalazaar", "cendramotin", "sophiepanonacle", "laurentpietraszewski", "barbarapompili", "ericdiard", "gerardmenuel", "alainramadier", "fredericreiss", "brunobilde", "joseevrard"], "nonVotant": ["m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "patriceanato", "pieyrealexandreanglade", "gabrielattal", "florianbachelier", "gregorybessonmoreau", "pascalbois", "yaelbraunpivet", "daniellebrulebois", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "celinecalvez", "emiliechalas", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "christinecloarec", "francoiscormierbouligeon", "dominiquedasilva", "dominiquedavid", "benjamindirx", "jeanbaptistedjebbari", "stephaniedo", "christelledubos", "frederiquedumas", "paulaforteza", "alexandrefreschi", "jeanlucfugit", "albanegaillot", "annegenetet", "ericgirardin", "fabiengouttefarde", "florencegranjus", "oliviagregoire", "marieguevenoux", "nadiahai", "danieleherin", "sachahoulie", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "rodriguekokouendo", "frederiquelardet", "gaellebohec", "gilleslegendre", "fabricelevigoureux", "charlottelecocq", "marionlenne", "rolandlescure", "alexandralouis", "jacquesmaire", "didiermartin", "thomasmesnier", "ameliedemontchalin", "sandrinemorch", "naimamoutchou", "valerieoppelt", "xavierpaluszkiewicz", "zivkapark", "pierreperson", "benedictepeyrol", "beatricepiron", "ericpoulliat", "nataliapouzyreff", "brunoquestel", "mireillerobert", "lauriannerossi", "pacomerupin", "olivierserva", "joachimsonforget", "aurelientache", "adrientaquet", "jeanterlier", "huguettetiegna", "mariechristineverdierjouclas", "annievidal", "corinnevignon", "martinewonner", "valeriebazinmalgras", "mariannedubois", "claireguionfirmin", "sebastienhuyghe", "brigittekuster", "constancelegrip", "charlesdelaverpilliere", "geraldinebannier", "jeanlouisbourlanges", "vincentbru", "marcfesneau", "isabelleflorennes", "florencelasserredavid", "sophiemette", "brunomillienne", "maudpetit", "marielledesarnez", "laurencevichnievsky", "sophieauconie", "pierreyvesbournazel", "yannickfavennecbecot", "yvesjego", "lauredelaraudiere", "vincentledoux", "mainasage", "nicolesanquer", "michelzumkeller"], "pour": ["lionelcausse", "olivierdamaisin", "julienaubert", "jimmypahun", "delphinebatho", "laurencedumont", "olivierdussopt", "guillaumegarot", "christinepiresbeaune", "dominiquepotier", "cecileuntermaier", "ericcoquerel", "carolinefiat", "bastienlachaud", "danieleobono", "sabinerubin", "benedictetaurine", "alainbruneel", "jeanpaullecoq"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 19, "abs": 14, "contre": 103, "corrections": {"m.fabricebrun": "pour"}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "102": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "105", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Philippe Vigier,  M. Benoit, M. Christophe, Mme Descamps, Mme Firmin Le Bodo, M. Ledoux, M. Leroy, Mme Magnier et M. Villiers", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra/20171028.asp", "designationArticle": "Apr\u00e8s l'article 19", "id": "S-AMANR5L15PO717460B105N377", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Le III de l'article 3 de la loi n\u00b0 62-1292 du 6 novembre 1962 relative \u00e0 l'\u00e9lection du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique au suffrage universel est ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab III. - Le Conseil constitutionnel veille \u00e0 la r\u00e9gularit\u00e9 des op\u00e9rations et examine les r\u00e9clamations dans les m\u00eames conditions que celles fix\u00e9es pour les op\u00e9rations de r\u00e9f\u00e9rendum par les articles 46, 48, 49, 50 de l'ordonnance n\u00b0 58-1067 du 7 novembre 1958 portant loi organique sur le Conseil constitutionnel.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab Le Conseil constitutionnel arr\u00eate et proclame les r\u00e9sultats de l'\u00e9lection qui sont publi\u00e9s au Journal officiel de la R\u00e9publique fran&#231;aise dans les vingt-quatre heures de la proclamation.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab La d\u00e9claration de situation patrimoniale du candidat proclam\u00e9 \u00e9lu est jointe \u00e0 cette publication.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab Les bulletins blancs entrent en compte pour la d\u00e9termination des suffrages exprim\u00e9s et il en est fait sp\u00e9cialement mention dans les r\u00e9sultats des scrutins. Si, apr\u00e8s d\u00e9compte des suffrages exprim\u00e9s, les votes blancs atteignent la majorit\u00e9 relative ou absolue, il est donn\u00e9 lieu, le deuxi\u00e8me dimanche suivant la proclamation des r\u00e9sultats par le Conseil constitutionnel, \u00e0 un nouveau tour de vote. \u00bb</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0105/AN/377.asp", "numAmend": "377", "dateDepot": "25 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0105.asp#D_Article_19", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/102", "num": 102, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "28/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_102", "desc": "l'amendement n\u00b0 377 de M. Vigier apr\u00e8s l'article 19 du projet de loi organique pour la confiance dans la vie publique (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["xavierbatut", "denissommer", "valeriebazinmalgras", "gilleslurton", "gerardmenuel", "charlesdelaverpilliere", "dominiquepotier", "alainbruneel", "stephanepeu", "fabienroussel", "brunobilde", "joseevrard", "emmanuellemenard"], "nonVotant": ["m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "lenaickadam", "audeamadou", "patriceanato", "pieyrealexandreanglade", "gabrielattal", "laetitiaavia", "florianbachelier", "auroreberge", "gregorybessonmoreau", "pascalbois", "yaelbraunpivet", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "celinecalvez", "lionelcausse", "emiliechalas", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "christinecloarec", "francoiscormierbouligeon", "dominiquedasilva", "olivierdamaisin", "dominiquedavid", "benjamindirx", "stephaniedo", "christelledubos", "frederiquedumas", "stelladupont", "paulaforteza", "alexandrefreschi", "jeanlucfugit", "albanegaillot", "annegenetet", "ericgirardin", "valeriegomezbassac", "guillaumegouffiercha", "fabiengouttefarde", "florencegranjus", "oliviagregoire", "emilieguerel", "marieguevenoux", "nadiahai", "danieleherin", "sachahoulie", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "stephaniekerbarh", "yannickkerlogot", "rodriguekokouendo", "frederiquelardet", "jeancharleslarsonneur", "fionalazaar", "gaellebohec", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "fabricelevigoureux", "charlottelecocq", "marionlenne", "rolandlescure", "alexandralouis", "sylvainmaillard", "jacquesmaire", "sandramarsaud", "didiermartin", "stephanemazars", "jeanfrancoismbaye", "thomasmesnier", "patriciamiralles", "ameliedemontchalin", "sandrinemorch", "cendramotin", "naimamoutchou", "isabellemullerquoy", "delphineo", "valerieoppelt", "xavierpaluszkiewicz", "sophiepanonacle", "zivkapark", "pierreperson", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "beatricepiron", "barbarapompili", "ericpoulliat", "nataliapouzyreff", "brunoquestel", "pierrealainraphan", "remyrebeyrotte", "huguesrenson", "mireillerobert", "laetitiaromeirodias", "lauriannerossi", "pacomerupin", "laurentsaintmartin", "olivierserva", "joachimsonforget", "bertrandsorre", "sirasylla", "aurelientache", "marietamarelleverhaeghe", "adrientaquet", "jeanterlier", "alicethourot", "huguettetiegna", "mariechristineverdierjouclas", "annievidal", "corinnevignon", "martinewonner", "valeriebeauvais", "vincentdescoeur", "mariannedubois", "pierrehenridumont", "anniegenevard", "philippegosselin", "christianjacob", "brigittekuster", "maximeminot", "jeromenury", "alainramadier", "fredericreiss", "jeanlouisbourlanges", "vincentbru"], "pour": ["nicolasdemoulin", "nathaliebassire", "fabricebrun", "ericdiard", "claireguionfirmin", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "justinebenin", "sarahelhairy", "nathalieelimas", "marcfesneau", "isabelleflorennes", "patriciagallerneau", "brunojoncour", "florencelasserredavid", "audeluquet", "maxmathiasin", "sophiemette", "philippemichelkleisbauer", "brunomillienne", "jimmypahun", "maudpetit", "marielledesarnez", "laurencevichnievsky", "sophieauconie", "thierrybenoit", "pierreyvesbournazel", "yannickfavennecbecot", "yvesjego", "vincentledoux", "mauriceleroy", "bertrandpancher", "mainasage", "nicolesanquer", "philippevigier", "michelzumkeller", "laurencedumont", "olivierdussopt", "olivierfaure", "guillaumegarot", "christinepiresbeaune", "cecileuntermaier", "ericcoquerel", "alexiscorbiere", "carolinefiat", "bastienlachaud", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "mathildepanot", "sabinerubin", "benedictetaurine", "elsafaucillon", "jeanpaullecoq", "nicolasdupontaignan"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 54, "abs": 13, "contre": 124, "corrections": {}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "103": {"reference": "0008", "typedetail": "loi", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/103", "num": 103, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "28/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_103", "desc": "l'ensemble du projet de loi pour la confiance dans la vie publique (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["nathaliebassire", "ericdiard", "juliendive", "virginiedubymuller", "laurentfurst", "patrickhetzel", "constancelegrip", "davidlorion", "gerardmenuel", "fredericreiss", "charlesdelaverpilliere", "paulchristophe", "vincentledoux", "clementineautain", "ugobernalicis", "ericcoquerel", "alexiscorbiere", "carolinefiat", "bastienlachaud", "michellarive", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "mathildepanot", "loicprud'homme", "adrienquatennens", "jeanhuguesratenon", "murielressiguier", "sabinerubin", "francoisruffin", "benedictetaurine", "huguettebello", "alainbruneel", "mariegeorgebuffet", "andrechassaigne", "pierredharreville", "jeanpauldufregne", "elsafaucillon", "sebastienjumel", "jeanpaullecoq", "stephanepeu", "fabienroussel", "hubertwulfranc", "brunobilde", "sebastienchenu", "nicolasdupontaignan", "joseevrard", "marinelepen", "emmanuellemenard", "ludovicpajot"], "nonVotant": ["m.francoisderugy"], "contre": ["valeriebazinmalgras", "olivierdassault", "christianjacob", "oliviermarleix"], "pour": ["carolineabadie", "damienadam", "lenaickadam", "saidahamada", "ericalauzet", "audeamadou", "patriceanato", "francoisandre", "pieyrealexandreanglade", "gabrielattal", "laetitiaavia", "florianbachelier", "didierbaichere", "fredericbarbier", "xavierbatut", "sophiebeaudouinhubiere", "auroreberge", "gregorybessonmoreau", "anneblanc", "yvesblein", "pascalbois", "julienborowczyk", "ericbothorel", "florentboudie", "brigittebourguignon", "bertrandbouyx", "yaelbraunpivet", "jeanjacquesbridey", "blandinebrocard", "annebrugnera", "daniellebrulebois", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "pierrecabare", "celinecalvez", "annelaurecattelot", "lionelcausse", "emiliechalas", "philippechalumeau", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "jeanmichelclement", "christinecloarec", "jeancharlescolasroy", "francoiscormierbouligeon", "berangerecouillard", "yolainedecourson", "michelecrouzet", "dominiquedasilva", "olivierdamaisin", "dominiquedavid", "jenniferdetemmerman", "nicolasdemoulin", "benjamindirx", "jeanbaptistedjebbari", "stephaniedo", "loicdombreval", "jacquelinedubois", "christelledubos", "coraliedubost", "nicoledubrechirat", "francoisedumas", "frederiquedumas", "stelladupont", "m'jidelguerrab", "christopheeuzet", "richardferrand", "emmanuellefontainedomeizel", "pascalefontenelpersonne", "paulaforteza", "alexandrefreschi", "jeanlucfugit", "oliviergaillard", "albanegaillot", "annegenetet", "raphaelgerard", "ericgirardin", "joelgiraud", "olgagivernet", "valeriegomezbassac", "guillaumegouffiercha", "fabiengouttefarde", "carolegrandjean", "florencegranjus", "romaingrau", "oliviagregoire", "emilieguerel", "stanislasguerini", "marieguevenoux", "nadiahai", "veroniquehammerer", "christinehennion", "pierrehenriet", "danieleherin", "alexandreholroyd", "sachahoulie", "philippehuppe", "jeanmicheljacques", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "stephaniekerbarh", "yannickkerlogot", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "soniakrimi", "daniellabaronne", "amalamelialakrafi", "frederiquelardet", "jeancharleslarsonneur", "michellauzzana", "celiadelavergne", "fionalazaar", "gaellebohec", "sandrinelefeur", "didierlegac", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "nicolelepeih", "fabricelevigoureux", "charlottelecocq", "marionlenne", "rolandlescure", "brigitteliso", "alexandralouis", "sylvainmaillard", "laurencemaillartmehaignerie", "jacquesmaire", "jacquesmarilossian", "sandramarsaud", "didiermartin", "denismasseglia", "sereinemauborgne", "stephanemazars", "jeanfrancoismbaye", "ludovicmendes", "thomasmesnier", "patriciamiralles", "jeanmichelmis", "ameliedemontchalin", "sandrinemorch", "adrienmorenas", "cendramotin", "naimamoutchou", "isabellemullerquoy", "cecilemuschotti", "delphineo", "valerieoppelt", "matthieuorphelin", "xavierpaluszkiewicz", "sophiepanonacle", "didierparis", "zivkapark", "alainperea", "pierreperson", "valeriepetit", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "beatricepiron", "barbarapompili", "jeanfrancoisportarrieu", "benoitpotterie", "ericpoulliat", "nataliapouzyreff", "brunoquestel", "pierrealainraphan", "isabellerauch", "remyrebeyrotte", "huguesrenson", "mariepierrerixain", "mireillerobert", "laetitiaromeirodias", "xavierroseren", "lauriannerossi", "gwendalrouillard", "cedricroussel", "thomasrudigoz", "pacomerupin", "laurentsaintmartin", "laetitiasaintpaul", "jacquessavatier", "jeanbernardsempastous", "olivierserva", "denissommer", "joachimsonforget", "brunostuder", "sirasylla", "aurelientache", "marietamarelleverhaeghe", "adrientaquet", "jeanterlier", "stephaneteste", "vincentthiebaut", "agnesthill", "alicethourot", "huguettetiegna", "alaintourret", "nicoletrisse", "stephanetrompille", "frederiquetuffnell", "manuelvalls", "laurencevanceunebrockmialon", "olivierveran", "mariechristineverdierjouclas", "annievidal", "corinnevignon", "cedricvillani", "guillaumevuilletet", "martinewonner", "jeanmarczulesi", "damienabad", "emmanuelleanthoine", "valeriebeauvais", "emiliebonnivard", "ianboucard", "xavierbreton", "fabricebrun", "gerardcherpion", "mariechristinedalloz", "vincentdescoeur", "fabiendifilippo", "mariannedubois", "pierrehenridumont", "danielfasquelle", "anniegenevard", "philippegosselin", "claireguionfirmin", "michelherbillon", "sebastienhuyghe", "brigittekuster", "guillaumelarrive", "marclefur", "veroniquelouwagie", "gilleslurton", "maximeminot", "jeromenury", "guillaumepeltier", "bernardperrut", "berengerepoletti", "aurelienpradie", "alainramadier", "martialsaddier", "isabellevalentin", "patriceverchere", "arnaudviala", "jeanpierrevigier", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "jeannoelbarrot", "justinebenin", "philippeberta", "philippebolo", "jeanlouisbourlanges", "margueritedeprezaudebert", "brunoduverge", "sarahelhairy", "nathalieelimas", "marcfesneau", "isabelleflorennes", "cyrilleisaacsibille", "elodiejacquierlaforge", "jeanluclagleize", "florencelasserredavid", "philippelatombe", "audeluquet", "maxmathiasin", "jeanpaulmattei", "sophiemette", "philippemichelkleisbauer", "brunomillienne", "jimmypahun", "fredericpetit", "maudpetit", "josypoueyto", "marielledesarnez", "nicolasturquois", "laurencevichnievsky", "sylvainwaserman", "sophieauconie", "thierrybenoit", "pierreyvesbournazel", "marinebrenier", "charlesdecourson", "stephanedemilly", "philippedunoyer", "yannickfavennecbecot", "agnesfirminlebodo", "philippegomes", "yvesjego", "lauredelaraudiere", "mauriceleroy", "lisemagnier", "pierremorelal'huissier", "christophenaegelen", "bertrandpancher", "franckriester", "mainasage", "nicolesanquer", "thierrysolere", "francisvercamer", "philippevigier", "michelzumkeller", "delphinebatho", "marienoellebattistel", "christophebouillon", "laurencedumont", "olivierdussopt", "olivierfaure", "guillaumegarot", "davidhabib", "mariettakaramanli", "stephanelefoll", "christinepiresbeaune", "dominiquepotier", "joaquimpueyo", "valerierabault", "cecileuntermaier", "borisvallaud"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins solennels sur l'ensemble d'un texte", "pour": 319, "abs": 49, "contre": 4, "corrections": {"mmeberangereabba": "pour"}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SSO"}, "104": {"reference": "0009", "typedetail": "loi", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/104", "num": 104, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "28/07/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_104", "desc": "l'ensemble du projet de loi organique pour la confiance dans la vie publique (premi\u00e8re lecture). [", "votes": {"abstention": ["damienabad", "emmanuelleanthoine", "emiliebonnivard", "vincentdescoeur", "juliendive", "mariannedubois", "virginiedubymuller", "michelherbillon", "constancelegrip", "gilleslurton", "maximeminot", "martialsaddier", "charlesdelaverpilliere", "arnaudviala", "paulchristophe", "vincentledoux", "clementineautain", "ugobernalicis", "ericcoquerel", "alexiscorbiere", "carolinefiat", "bastienlachaud", "michellarive", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "mathildepanot", "loicprud'homme", "adrienquatennens", "jeanhuguesratenon", "murielressiguier", "sabinerubin", "francoisruffin", "benedictetaurine", "huguettebello", "alainbruneel", "mariegeorgebuffet", "andrechassaigne", "pierredharreville", "jeanpauldufregne", "elsafaucillon", "sebastienjumel", "jeanpaullecoq", "stephanepeu", "fabienroussel", "hubertwulfranc", "brunobilde", "sebastienchenu", "nicolasdupontaignan", "joseevrard", "marinelepen", "emmanuellemenard", "ludovicpajot"], "nonVotant": ["m.francoisderugy"], "contre": ["nathaliebassire", "valeriebazinmalgras", "valeriebeauvais", "ianboucard", "xavierbreton", "fabricebrun", "gerardcherpion", "mariechristinedalloz", "olivierdassault", "fabiendifilippo", "ericdiard", "pierrehenridumont", "danielfasquelle", "laurentfurst", "anniegenevard", "philippegosselin", "claireguionfirmin", "patrickhetzel", "sebastienhuyghe", "christianjacob", "brigittekuster", "guillaumelarrive", "marclefur", "davidlorion", "veroniquelouwagie", "oliviermarleix", "gerardmenuel", "jeromenury", "guillaumepeltier", "bernardperrut", "berengerepoletti", "aurelienpradie", "alainramadier", "fredericreiss", "isabellevalentin", "patriceverchere", "jeanpierrevigier"], "pour": ["carolineabadie", "damienadam", "lenaickadam", "saidahamada", "ericalauzet", "audeamadou", "patriceanato", "francoisandre", "pieyrealexandreanglade", "gabrielattal", "laetitiaavia", "florianbachelier", "didierbaichere", "fredericbarbier", "xavierbatut", "sophiebeaudouinhubiere", "auroreberge", "gregorybessonmoreau", "anneblanc", "yvesblein", "pascalbois", "julienborowczyk", "ericbothorel", "florentboudie", "brigittebourguignon", "bertrandbouyx", "yaelbraunpivet", "jeanjacquesbridey", "blandinebrocard", "annebrugnera", "daniellebrulebois", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "pierrecabare", "celinecalvez", "annelaurecattelot", "lionelcausse", "emiliechalas", "philippechalumeau", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "jeanmichelclement", "jeancharlescolasroy", "francoiscormierbouligeon", "berangerecouillard", "yolainedecourson", "michelecrouzet", "dominiquedasilva", "olivierdamaisin", "dominiquedavid", "jenniferdetemmerman", "nicolasdemoulin", "benjamindirx", "jeanbaptistedjebbari", "stephaniedo", "loicdombreval", "jacquelinedubois", "christelledubos", "coraliedubost", "nicoledubrechirat", "francoisedumas", "frederiquedumas", "stelladupont", "m'jidelguerrab", "richardferrand", "emmanuellefontainedomeizel", "pascalefontenelpersonne", "paulaforteza", "alexandrefreschi", "jeanlucfugit", "oliviergaillard", "albanegaillot", "annegenetet", "raphaelgerard", "ericgirardin", "joelgiraud", "olgagivernet", "valeriegomezbassac", "guillaumegouffiercha", "fabiengouttefarde", "carolegrandjean", "florencegranjus", "romaingrau", "oliviagregoire", "emilieguerel", "stanislasguerini", "marieguevenoux", "nadiahai", "veroniquehammerer", "christinehennion", "pierrehenriet", "danieleherin", "alexandreholroyd", "sachahoulie", "philippehuppe", "jeanmicheljacques", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "stephaniekerbarh", "yannickkerlogot", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "soniakrimi", "daniellabaronne", "amalamelialakrafi", "frederiquelardet", "jeancharleslarsonneur", "michellauzzana", "celiadelavergne", "fionalazaar", "gaellebohec", "sandrinelefeur", "didierlegac", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "nicolelepeih", "fabricelevigoureux", "charlottelecocq", "marionlenne", "rolandlescure", "brigitteliso", "alexandralouis", "sylvainmaillard", "laurencemaillartmehaignerie", "jacquesmaire", "jacquesmarilossian", "sandramarsaud", "didiermartin", "denismasseglia", "sereinemauborgne", "stephanemazars", "jeanfrancoismbaye", "ludovicmendes", "thomasmesnier", "patriciamiralles", "jeanmichelmis", "ameliedemontchalin", "sandrinemorch", "adrienmorenas", "cendramotin", "naimamoutchou", "isabellemullerquoy", "cecilemuschotti", "delphineo", "valerieoppelt", "matthieuorphelin", "xavierpaluszkiewicz", "sophiepanonacle", "didierparis", "zivkapark", "alainperea", "pierreperson", "valeriepetit", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "beatricepiron", "barbarapompili", "jeanfrancoisportarrieu", "benoitpotterie", "ericpoulliat", "nataliapouzyreff", "brunoquestel", "pierrealainraphan", "isabellerauch", "remyrebeyrotte", "huguesrenson", "mariepierrerixain", "mireillerobert", "laetitiaromeirodias", "xavierroseren", "lauriannerossi", "gwendalrouillard", "cedricroussel", "thomasrudigoz", "pacomerupin", "laurentsaintmartin", "laetitiasaintpaul", "jacquessavatier", "jeanbernardsempastous", "olivierserva", "denissommer", "joachimsonforget", "brunostuder", "sirasylla", "aurelientache", "marietamarelleverhaeghe", "adrientaquet", "jeanterlier", "stephaneteste", "vincentthiebaut", "agnesthill", "alicethourot", "huguettetiegna", "alaintourret", "nicoletrisse", "stephanetrompille", "frederiquetuffnell", "manuelvalls", "laurencevanceunebrockmialon", "olivierveran", "mariechristineverdierjouclas", "annievidal", "corinnevignon", "cedricvillani", "guillaumevuilletet", "martinewonner", "jeanmarczulesi", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "jeannoelbarrot", "justinebenin", "philippeberta", "philippebolo", "jeanlouisbourlanges", "vincentbru", "jeanpierrecubertafon", "margueritedeprezaudebert", "brunoduverge", "sarahelhairy", "nathalieelimas", "marcfesneau", "isabelleflorennes", "cyrilleisaacsibille", "elodiejacquierlaforge", "jeanluclagleize", "florencelasserredavid", "philippelatombe", "audeluquet", "maxmathiasin", "jeanpaulmattei", "sophiemette", "philippemichelkleisbauer", "brunomillienne", "jimmypahun", "fredericpetit", "maudpetit", "josypoueyto", "marielledesarnez", "nicolasturquois", "laurencevichnievsky", "sylvainwaserman", "sophieauconie", "thierrybenoit", "pierreyvesbournazel", "marinebrenier", "charlesdecourson", "stephanedemilly", "philippedunoyer", "yannickfavennecbecot", "agnesfirminlebodo", "philippegomes", "yvesjego", "lauredelaraudiere", "mauriceleroy", "lisemagnier", "pierremorelal'huissier", "christophenaegelen", "bertrandpancher", "franckriester", "mainasage", "nicolesanquer", "thierrysolere", "francisvercamer", "philippevigier", "michelzumkeller", "delphinebatho", "marienoellebattistel", "christophebouillon", "laurencedumont", "olivierdussopt", "olivierfaure", "guillaumegarot", "davidhabib", "mariettakaramanli", "stephanelefoll", "christinepiresbeaune", "dominiquepotier", "joaquimpueyo", "valerierabault", "cecileuntermaier", "borisvallaud"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins solennels sur l'ensemble d'un texte", "pour": 283, "abs": 52, "contre": 37, "corrections": {"mmeberangereabba": "pour"}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SSO"}, "105": {"typedetail": "motion", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/105", "num": 105, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "date": "01/08/2017", "libelleDossier": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social\n", "id": "15_105", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLhabilitation_ordonnances_dialogue_social", "votes": {"abstention": ["guillaumelarrive", "nadiaramassamy", "georgepaulangevin", "jeanfelixacquaviva", "louisaliot", "brunobilde", "sebastienchenu", "gilbertcollard", "joseevrard", "ludovicpajot"], "nonVotant": ["m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "damienadam", "saidahamada", "ericalauzet", "ramlatiali", "patriceanato", "pieyrealexandreanglade", "jeanphilippeardouin", "delphinebagarry", "fredericbarbier", "xavierbatut", "sophiebeaudouinhubiere", "belkhirbelhaddad", "gregorybessonmoreau", "barbarabessotballot", "christopheblanchet", "audebonovandorme", "julienborowczyk", "ericbothorel", "brigittebourguignon", "jeanjacquesbridey", "blandinebrocard", "annebrugnera", "carolebureaubonnard", "pierrecabare", "celinecalvez", "emiliecariou", "annelaurecattelot", "sebastiencazenove", "anthonycellier", "emiliechalas", "philippechalumeau", "anniechapelier", "fannettecharvier", "philippechassaing", "guillaumechiche", "mireilleclapot", "christinecloarec", "michelecrouzet", "dominiquedasilva", "olivierdamaisin", "yvesdaniel", "typhaniedegois", "marcdelatte", "micheldelpon", "nicolasdemoulin", "fredericdescrozaille", "christophedipompeo", "benjamindirx", "stephaniedo", "jacquelinedubois", "christelledubos", "nicoledubrechirat", "audreydufeuschubert", "frederiquedumas", "stelladupont", "m'jidelguerrab", "sophieerrante", "christopheeuzet", "catherinefabre", "elisefajgeles", "valeriafauremuntian", "emmanuellefontainedomeizel", "pascalefontenelpersonne", "alexandrefreschi", "oliviergaillard", "albanegaillot", "gregorygalbadon", "thomasgassilloud", "laurencegayte", "annegenetet", "raphaelgerard", "severinegipson", "ericgirardin", "olgagivernet", "valeriegomezbassac", "guillaumegouffiercha", "perrinegoulet", "carolegrandjean", "florencegranjus", "oliviagregoire", "stanislasguerini", "veroniquehammerer", "christinehennion", "pierrehenriet", "danieleherin", "dimitrihoubron", "sachahoulie", "philippehuppe", "jeanmicheljacques", "carolinejanvier", "christophejerretie", "francoisjolivet", "hubertjulienlaferriere", "catherinekamowski", "yannickkerlogot", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "mustaphalaabid", "daniellabaronne", "amalamelialakrafi", "frederiquelardet", "michellauzzana", "celiadelavergne", "fionalazaar", "gaellebohec", "didierlegac", "nicolelepeih", "fabricelevigoureux", "marielebec", "charlottelecocq", "rolandlescure", "moniquelimon", "richardlioger", "brigitteliso", "marieangemagne", "sylvainmaillard", "jacquesmaire", "jacquesmarilossian", "sandramarsaud", "didiermartin", "denismasseglia", "fabienmatras", "sereinemauborgne", "stephanemazars", "jeanfrancoismbaye", "ludovicmendes", "thomasmesnier", "monicamichel", "thierrymichels", "paulmolac", "ameliedemontchalin", "jeanbaptistemoreau", "cendramotin", "sebastiennadot", "mickaelnogal", "claireo'petit", "catherineosson", "hervepellois", "pierreperson", "annelaurencepetel", "valeriepetit", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "beatricepiron", "clairepitollat", "benoitpotterie", "ericpoulliat", "nataliapouzyreff", "brunoquestel", "pierrealainraphan", "remyrebeyrotte", "huguesrenson", "stephanierist", "mireillerobert", "cedricroussel", "laurentsaintmartin", "jeanbernardsempastous", "denissommer", "joachimsonforget", "aurelientache", "marietamarelleverhaeghe", "buontan", "adrientaquet", "jeanterlier", "agnesthill", "valeriethomas", "huguettetiegna", "jeanlouistouraine", "elisabethtoututpicard", "nicoletrisse", "stephanetrompille", "olivierveran", "mariechristineverdierjouclas", "annievidal", "corinnevignon", "cedricvillani", "martinewonner", "emmanuelleanthoine", "thibaultbazin", "valeriebazinmalgras", "ericciotti", "pierrecordier", "josianecorneloup", "mariechristinedalloz", "remidelatte", "fabiendifilippo", "jeanjacquesferrara", "nicolasforissier", "jeanjacquesgaultier", "anniegenevard", "claudegoasguen", "claireguionfirmin", "patrickhetzel", "brigittekuster", "sebastienleclerc", "veroniquelouwagie", "gilleslurton", "oliviermarleix", "frederiquemeunier", "maximeminot", "jeromenury", "jeanfrancoisparigi", "ericpauget", "guillaumepeltier", "bernardperrut", "aurelienpradie", "alainramadier", "vincentrolland", "raphaelschellenberger", "guyteissier", "laurencetrastourisnart", "isabellevalentin", "patriceverchere", "charlesdelaverpilliere", "arnaudviala", "stephaneviry", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "philippeberta", "jeanpierrecubertafon", "margueritedeprezaudebert", "sarahelhairy", "nadiaessayan", "isabelleflorennes", "brunofuchs", "brahimhammouche", "cyrilleisaacsibille", "brunojoncour", "jeanluclagleize", "fabienlaine", "mohamedlaqhila", "jeanpaulmattei", "sophiemette", "philippemichelkleisbauer", "patrickmignola", "brunomillienne", "fredericpetit", "maudpetit", "josypoueyto", "richardramos", "nicolasturquois", "sophieauconie", "pierreyvesbournazel", "paulchristophe", "charlesdecourson", "beatricedescamps", "agnesfirminlebodo", "lisemagnier", "christophenaegelen", "philippevigier", "jeaninedubie", "emmanuellemenard", "sylviapinel"], "pour": ["soniakrimi", "joelaviragnet", "delphinebatho", "jeanlouisbricout", "alaindavid", "olivierfaure", "davidhabib", "christianhutin", "regisjuanico", "christinepiresbeaune", "dominiquepotier", "joaquimpueyo", "cecileuntermaier", "borisvallaud", "ugobernalicis", "alexiscorbiere", "carolinefiat", "bastienlachaud", "michellarive", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "mathildepanot", "adrienquatennens", "jeanhuguesratenon", "murielressiguier", "sabinerubin", "benedictetaurine", "moetaibrotherson", "alainbruneel", "andrechassaigne", "pierredharreville", "jeanpauldufregne", "sebastienjumel", "jeanpaullecoq", "stephanepeu", "fabienroussel"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 36, "abs": 10, "contre": 256, "corrections": {"mmesoniakrimi": "contre"}, "desc": "la motion de rejet pr\u00e9alable, d\u00e9pos\u00e9e par M. Jean-Luc M\u00e9lenchon, du projet de loi d'habilitation \u00e0 prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social (texte de la commission mixte paritaire). [", "type": "SOR"}, "106": {"reference": "0010", "typedetail": "loi", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/106", "num": 106, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/habilitation_ordonnances_dialogue_social.asp", "date": "01/08/2017", "libelleDossier": "Travail : mesures pour le renforcement du dialogue social\n", "id": "15_106", "idDossier": "S-LEGANR5L15DLhabilitation_ordonnances_dialogue_social", "votes": {"abstention": ["julienaubert", "nathaliebassire", "ianboucard", "pierrecordier", "ericdiard", "pierrehenridumont", "danielfasquelle", "guillaumelarrive", "marclefur", "oliviermarleix", "jeanlouismasson", "jeanfrancoisparigi", "aurelienpradie", "nadiaramassamy", "isabellevalentin", "patriceverchere", "michelzumkeller", "jeanfelixacquaviva", "paulandrecolombani", "jeaninedubie", "olivierfalorni", "emmanuellemenard", "sylviapinel"], "nonVotant": ["m.francoisderugy"], "contre": ["franckmarlin", "pierrevatin", "guybricout", "joelaviragnet", "erickabareigts", "delphinebatho", "marienoellebattistel", "giselebiemouret", "christophebouillon", "jeanlouisbricout", "luccarvounas", "alaindavid", "laurencedumont", "olivierdussopt", "olivierfaure", "guillaumegarot", "davidhabib", "christianhutin", "regisjuanico", "mariettakaramanli", "jeromelambert", "stephanelefoll", "sergeletchimy", "josettemanin", "georgepaulangevin", "christinepiresbeaune", "dominiquepotier", "joaquimpueyo", "francoispupponi", "valerierabault", "hervesaulignac", "cecileuntermaier", "helenevainqueurchristophe", "borisvallaud", "clementineautain", "ugobernalicis", "ericcoquerel", "alexiscorbiere", "carolinefiat", "bastienlachaud", "michellarive", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "mathildepanot", "loicprud'homme", "adrienquatennens", "jeanhuguesratenon", "murielressiguier", "sabinerubin", "francoisruffin", "benedictetaurine", "brunonestorazerot", "huguettebello", "moetaibrotherson", "alainbruneel", "mariegeorgebuffet", "andrechassaigne", "pierredharreville", "jeanpauldufregne", "elsafaucillon", "sebastienjumel", "jeanpaullecoq", "jeanphilippenilor", "stephanepeu", "fabienroussel", "gabrielserville", "hubertwulfranc", "louisaliot", "brunobilde", "gilbertcollard", "nicolasdupontaignan", "joseevrard", "marinelepen", "ludovicpajot"], "pour": ["berangereabba", "damienadam", "saidahamada", "ericalauzet", "ramlatiali", "audeamadou", "francoisandre", "pieyrealexandreanglade", "jeanphilippeardouin", "christophearend", "gabrielattal", "laetitiaavia", "florianbachelier", "delphinebagarry", "didierbaichere", "fredericbarbier", "xavierbatut", "sophiebeaudouinhubiere", "belkhirbelhaddad", "auroreberge", "gregorybessonmoreau", "barbarabessotballot", "christopheblanchet", "yvesblein", "pascalbois", "audebonovandorme", "julienborowczyk", "ericbothorel", "florentboudie", "brigittebourguignon", "pascaleboyer", "yaelbraunpivet", "jeanjacquesbridey", "blandinebrocard", "annebrugnera", "daniellebrulebois", "annefrancebrunet", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "pierrecabare", "celinecalvez", "emiliecariou", "annelaurecattelot", "lionelcausse", "danielecazarian", "samanthacazebonne", "jeanrenecazeneuve", "sebastiencazenove", "anthonycellier", "jeanfrancoiscesarini", "emiliechalas", "philippechalumeau", "anniechapelier", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "philippechassaing", "guillaumechiche", "mireilleclapot", "christinecloarec", "jeancharlescolasroy", "fabiennecolboc", "francoiscormierbouligeon", "berangerecouillard", "yolainedecourson", "michelecrouzet", "dominiquedasilva", "olivierdamaisin", "yvesdaniel", "dominiquedavid", "jenniferdetemmerman", "typhaniedegois", "marcdelatte", "micheldelpon", "nicolasdemoulin", "fredericdescrozaille", "christophedipompeo", "benjamindirx", "stephaniedo", "loicdombreval", "jacquelinedubois", "christelledubos", "coraliedubost", "nicoledubrechirat", "audreydufeuschubert", "frederiquedumas", "stelladupont", "m'jidelguerrab", "jeanfrancoiseliaou", "sophieerrante", "christopheeuzet", "catherinefabre", "elisefajgeles", "valeriafauremuntian", "jeanmichelfauvergue", "richardferrand", "jeanmariefievet", "philippefolliot", "emmanuellefontainedomeizel", "pascalefontenelpersonne", "paulaforteza", "alexandrefreschi", "oliviergaillard", "albanegaillot", "gregorygalbadon", "thomasgassilloud", "raphaelgauvain", "laurencegayte", "annegenetet", "raphaelgerard", "severinegipson", "ericgirardin", "joelgiraud", "olgagivernet", "valeriegomezbassac", "perrinegoulet", "fabiengouttefarde", "carolegrandjean", "florencegranjus", "oliviagregoire", "emilieguerel", "stanislasguerini", "marieguevenoux", "veroniquehammerer", "yannickhaury", "christinehennion", "pierrehenriet", "danieleherin", "alexandreholroyd", "dimitrihoubron", "sachahoulie", "philippehuppe", "moniqueiborra", "jeanmicheljacques", "carolinejanvier", "christophejerretie", "francoisjolivet", "sandrinejosso", "hubertjulienlaferriere", "catherinekamowski", "stephaniekerbarh", "yannickkerlogot", "loickervran", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "jacqueskrabal", "soniakrimi", "ainakuric", "mustaphalaabid", "daniellabaronne", "amalamelialakrafi", "frederiquelardet", "jeancharleslarsonneur", "celiadelavergne", "fionalazaar", "gaellebohec", "sandrinelefeur", "didierlegac", "gilleslegendre", "nicolelepeih", "fabricelevigoureux", "marielebec", "jeanclaudeleclabart", "charlottelecocq", "martineleguilleballoy", "christophelejeune", "marionlenne", "rolandlescure", "moniquelimon", "richardlioger", "brigitteliso", "marieangemagne", "sylvainmaillard", "laurencemaillartmehaignerie", "jacquesmaire", "jacquelinemaquet", "jacquesmarilossian", "sandramarsaud", "didiermartin", "denismasseglia", "fabienmatras", "sereinemauborgne", "stephanemazars", "jeanfrancoismbaye", "graziellamelchior", "ludovicmendes", "thomasmesnier", "marjolainemeyniermillefert", "monicamichel", "thierrymichels", "jeanmichelmis", "paulmolac", "ameliedemontchalin", "jeanbaptistemoreau", "adrienmorenas", "cendramotin", "naimamoutchou", "isabellemullerquoy", "sebastiennadot", "mickaelnogal", "delphineo", "claireo'petit", "valerieoppelt", "matthieuorphelin", "catherineosson", "sophiepanonacle", "didierparis", "zivkapark", "hervepellois", "alainperea", "patriceperrot", "pierreperson", "annelaurencepetel", "valeriepetit", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "damienpichereau", "laurentpietraszewski", "beatricepiron", "clairepitollat", "barbarapompili", "benoitpotterie", "ericpoulliat", "nataliapouzyreff", "brunoquestel", "cathyraconbouzon", "pierrealainraphan", "isabellerauch", "remyrebeyrotte", "huguesrenson", "cecilerilhac", "veroniqueriotton", "stephanierist", "mireillerobert", "laetitiaromeirodias", "xavierroseren", "lauriannerossi", "gwendalrouillard", "cedricroussel", "thomasrudigoz", "pacomerupin", "laurentsaintmartin", "laetitiasaintpaul", "nathaliesarles", "jeanbernardsempastous", "olivierserva", "benoitsimian", "denissommer", "joachimsonforget", "bertrandsorre", "brunostuder", "aurelientache", "marietamarelleverhaeghe", "buontan", "adrientaquet", "jeanterlier", "stephaneteste", "vincentthiebaut", "agnesthill", "sabinethillaye", "valeriethomas", "huguettetiegna", "jeanlouistouraine", "alaintourret", "elisabethtoututpicard", "nicoletrisse", "stephanetrompille", "frederiquetuffnell", "laurencevanceunebrockmialon", "olivierveran", "mariechristineverdierjouclas", "annievidal", "patrickvignal", "corinnevignon", "cedricvillani", "martinewonner", "jeanmarczulesi", "damienabad", "emmanuelleanthoine", "thibaultbazin", "valeriebazinmalgras", "valeriebeauvais", "emiliebonnivard", "jeanyvesbony", "jeanclaudebouchet", "valerieboyer", "xavierbreton", "bernardbrochand", "fabricebrun", "gillescarrez", "jacquescattin", "dinocinieri", "ericciotti", "josianecorneloup", "francoiscornutgentille", "mariechristinedalloz", "olivierdassault", "bernarddeflesselles", "remidelatte", "vincentdescoeur", "fabiendifilippo", "juliendive", "jeanpierredoor", "mariannedubois", "virginiedubymuller", "jeanjacquesferrara", "nicolasforissier", "laurentfurst", "claudedeganay", "jeanjacquesgaultier", "anniegenevard", "claudegoasguen", "philippegosselin", "jeancarlesgrelier", "claireguionfirmin", "michelherbillon", "patrickhetzel", "sebastienhuyghe", "christianjacob", "mansourkamardine", "brigittekuster", "valerielacroute", "constancelegrip", "sebastienleclerc", "genevievelevy", "davidlorion", "veroniquelouwagie", "gilleslurton", "emmanuelmaquet", "gerardmenuel", "frederiquemeunier", "maximeminot", "jeromenury", "ericpauget", "guillaumepeltier", "bernardperrut", "berengerepoletti", "didierquentin", "alainramadier", "robinreda", "fredericreiss", "jeanlucreitzer", "bernardreynes", "vincentrolland", "martialsaddier", "raphaelschellenberger", "jeanmariesermier", "ericstraumann", "micheletabarot", "jeancharlestaugourdeau", "guyteissier", "laurencetrastourisnart", "charlesdelaverpilliere", "arnaudviala", "michelvialay", "jeanpierrevigier", "stephaneviry", "ericwoerth", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "jeannoelbarrot", "justinebenin", "philippeberta", "philippebolo", "jeanlouisbourlanges", "jeanpierrecubertafon", "margueritedeprezaudebert", "brunoduverge", "sarahelhairy", "nathalieelimas", "nadiaessayan", "michelfanget", "marcfesneau", "isabelleflorennes", "brunofuchs", "patriciagallerneau", "laurentgarcia", "brahimhammouche", "cyrilleisaacsibille", "elodiejacquierlaforge", "brunojoncour", "jeanluclagleize", "fabienlaine", "mohamedlaqhila", "florencelasserredavid", "philippelatombe", "audeluquet", "maxmathiasin", "jeanpaulmattei", "sophiemette", "philippemichelkleisbauer", "patrickmignola", "brunomillienne", "jimmypahun", "fredericpetit", "maudpetit", "josypoueyto", "richardramos", "thierryrobert", "marielledesarnez", "nicolasturquois", "micheledevaucouleurs", "sylvainwaserman", "sophieauconie", "pierreyvesbournazel", "marinebrenier", "paulchristophe", "charlesdecourson", "philippedunoyer", "agnesfirminlebodo", "meyerhabib", "antoineherth", "yvesjego", "mauriceleroy", "lisemagnier", "christophenaegelen", "franckriester", "mainasage", "nicolesanquer", "thierrysolere", "francisvercamer", "philippevigier"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins solennels sur l'ensemble d'un texte", "pour": 421, "abs": 23, "contre": 74, "corrections": {}, "desc": "l'ensemble du projet de loi d'habilitation \u00e0 prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social (texte de la commission mixte paritaire). [", "type": "SSO"}, "107": {"reference": "0016", "typedetail": "loi", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/107", "num": 107, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "03/08/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_107", "desc": "l'ensemble du projet de loi pour la confiance dans la vie politique (texte de la commission mixte paritaire). [", "votes": {"abstention": ["julienaubert", "juliendive", "constancelegrip", "jeanlouismasson", "didierquentin", "fredericreiss", "jeanlucreitzer", "clementineautain", "ugobernalicis", "ericcoquerel", "alexiscorbiere", "carolinefiat", "bastienlachaud", "michellarive", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "loicprud'homme", "adrienquatennens", "jeanhuguesratenon", "murielressiguier", "sabinerubin", "francoisruffin", "benedictetaurine", "brunonestorazerot", "alainbruneel", "mariegeorgebuffet", "andrechassaigne", "pierredharreville", "jeanpauldufregne", "elsafaucillon", "sebastienjumel", "jeanpaullecoq", "jeanphilippenilor", "stephanepeu", "fabienroussel", "gabrielserville", "hubertwulfranc", "jeanfelixacquaviva", "louisaliot", "brunobilde", "michelcastellani", "sebastienchenu", "gilbertcollard", "paulandrecolombani", "joseevrard", "marinelepen", "emmanuellemenard", "ludovicpajot"], "nonVotant": ["m.francoisderugy"], "contre": ["marclefur", "bernardreynes", "jeromelambert"], "pour": ["carolineabadie", "berangereabba", "damienadam", "lenaickadam", "saidahamada", "ericalauzet", "ramlatiali", "audeamadou", "francoisandre", "pieyrealexandreanglade", "jeanphilippeardouin", "christophearend", "gabrielattal", "florianbachelier", "delphinebagarry", "didierbaichere", "fredericbarbier", "xavierbatut", "belkhirbelhaddad", "auroreberge", "herveberville", "gregorybessonmoreau", "barbarabessotballot", "anneblanc", "christopheblanchet", "yvesblein", "pascalbois", "brunobonnell", "audebonovandorme", "julienborowczyk", "ericbothorel", "florentboudie", "brigittebourguignon", "bertrandbouyx", "pascaleboyer", "yaelbraunpivet", "jeanjacquesbridey", "blandinebrocard", "annebrugnera", "daniellebrulebois", "annefrancebrunet", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "pierrecabare", "celinecalvez", "emiliecariou", "lionelcausse", "danielecazarian", "samanthacazebonne", "jeanrenecazeneuve", "sebastiencazenove", "anthonycellier", "jeanfrancoiscesarini", "emiliechalas", "philippechalumeau", "anniechapelier", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "philippechassaing", "stephaneclaireaux", "mireilleclapot", "jeanmichelclement", "christinecloarec", "jeancharlescolasroy", "fabiennecolboc", "francoiscormierbouligeon", "berangerecouillard", "yolainedecourson", "michelecrouzet", "olivierdamaisin", "yvesdaniel", "dominiquedavid", "typhaniedegois", "marcdelatte", "micheldelpon", "nicolasdemoulin", "fredericdescrozaille", "christophedipompeo", "jeanbaptistedjebbari", "stephaniedo", "loicdombreval", "jacquelinedubois", "christelledubos", "coraliedubost", "nicoledubrechirat", "audreydufeuschubert", "francoisedumas", "frederiquedumas", "stelladupont", "m'jidelguerrab", "jeanfrancoiseliaou", "christopheeuzet", "catherinefabre", "elisefajgeles", "jeanmichelfauvergue", "richardferrand", "jeanmariefievet", "philippefolliot", "emmanuellefontainedomeizel", "pascalefontenelpersonne", "paulaforteza", "oliviergaillard", "albanegaillot", "gregorygalbadon", "thomasgassilloud", "raphaelgauvain", "laurencegayte", "annegenetet", "raphaelgerard", "severinegipson", "ericgirardin", "joelgiraud", "olgagivernet", "guillaumegouffiercha", "perrinegoulet", "fabiengouttefarde", "florencegranjus", "romaingrau", "emilieguerel", "stanislasguerini", "marieguevenoux", "veroniquehammerer", "christinehennion", "pierrehenriet", "danieleherin", "alexandreholroyd", "dimitrihoubron", "sachahoulie", "philippehuppe", "moniqueiborra", "jeanmicheljacques", "carolinejanvier", "christophejerretie", "francoisjolivet", "sandrinejosso", "hubertjulienlaferriere", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "stephaniekerbarh", "yannickkerlogot", "loickervran", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "jacqueskrabal", "ainakuric", "mustaphalaabid", "daniellabaronne", "amalamelialakrafi", "annechristinelang", "frederiquelardet", "michellauzzana", "celiadelavergne", "gaellebohec", "sandrinelefeur", "didierlegac", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "nicolelepeih", "fabricelevigoureux", "marielebec", "martineleguilleballoy", "marionlenne", "rolandlescure", "moniquelimon", "brigitteliso", "alexandralouis", "marieangemagne", "sylvainmaillard", "laurencemaillartmehaignerie", "jacquesmaire", "jacquelinemaquet", "jacquesmarilossian", "sandramarsaud", "didiermartin", "denismasseglia", "fabienmatras", "sereinemauborgne", "stephanemazars", "jeanfrancoismbaye", "graziellamelchior", "ludovicmendes", "thomasmesnier", "marjolainemeyniermillefert", "monicamichel", "thierrymichels", "patriciamiralles", "jeanmichelmis", "paulmolac", "ameliedemontchalin", "sandrinemorch", "jeanbaptistemoreau", "adrienmorenas", "cendramotin", "naimamoutchou", "cecilemuschotti", "sebastiennadot", "mickaelnogal", "delphineo", "valerieoppelt", "matthieuorphelin", "catherineosson", "xavierpaluszkiewicz", "sophiepanonacle", "didierparis", "zivkapark", "hervepellois", "alainperea", "pierreperson", "annelaurencepetel", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "damienpichereau", "beatricepiron", "barbarapompili", "jeanpierrepont", "ericpoulliat", "brunoquestel", "cathyraconbouzon", "pierrealainraphan", "isabellerauch", "remyrebeyrotte", "huguesrenson", "cecilerilhac", "veroniqueriotton", "stephanierist", "mariepierrerixain", "laetitiaromeirodias", "xavierroseren", "lauriannerossi", "gwendalrouillard", "cedricroussel", "laetitiasaintpaul", "nathaliesarles", "jeanbernardsempastous", "olivierserva", "benoitsimian", "denissommer", "joachimsonforget", "sirasylla", "marietamarelleverhaeghe", "buontan", "lilianatanguy", "adrientaquet", "jeanterlier", "stephaneteste", "vincentthiebaut", "agnesthill", "valeriethomas", "alicethourot", "huguettetiegna", "jeanlouistouraine", "alaintourret", "nicoletrisse", "frederiquetuffnell", "laurencevanceunebrockmialon", "olivierveran", "mariechristineverdierjouclas", "annievidal", "patrickvignal", "corinnevignon", "cedricvillani", "martinewonner", "helenezannier", "damienabad", "emmanuelleanthoine", "thibaultbazin", "valeriebeauvais", "emiliebonnivard", "jeanyvesbony", "xavierbreton", "fabricebrun", "pierrecordier", "josianecorneloup", "vincentdescoeur", "fabiendifilippo", "ericdiard", "mariannedubois", "jeanjacquesferrara", "nicolasforissier", "claudedeganay", "anniegenevard", "patrickhetzel", "sebastienhuyghe", "mansourkamardine", "guillaumelarrive", "sebastienleclerc", "veroniquelouwagie", "gilleslurton", "emmanuelmaquet", "maximeminot", "jeromenury", "jeanfrancoisparigi", "ericpauget", "guillaumepeltier", "bernardperrut", "berengerepoletti", "aurelienpradie", "alainramadier", "vincentrolland", "martialsaddier", "laurencetrastourisnart", "isabellevalentin", "patriceverchere", "charlesdelaverpilliere", "arnaudviala", "jeanpierrevigier", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "jeannoelbarrot", "justinebenin", "philippeberta", "philippebolo", "vincentbru", "jeanpierrecubertafon", "margueritedeprezaudebert", "brunoduverge", "nadiaessayan", "michelfanget", "marcfesneau", "isabelleflorennes", "brunofuchs", "patriciagallerneau", "laurentgarcia", "brahimhammouche", "cyrilleisaacsibille", "elodiejacquierlaforge", "brunojoncour", "jeanluclagleize", "fabienlaine", "mohamedlaqhila", "florencelasserredavid", "philippelatombe", "audeluquet", "maxmathiasin", "jeanpaulmattei", "sophiemette", "philippemichelkleisbauer", "brunomillienne", "jimmypahun", "fredericpetit", "josypoueyto", "richardramos", "thierryrobert", "marielledesarnez", "nicolasturquois", "micheledevaucouleurs", "laurencevichnievsky", "sylvainwaserman", "sophieauconie", "thierrybenoit", "pierreyvesbournazel", "guybricout", "paulchristophe", "stephanedemilly", "beatricedescamps", "philippedunoyer", "yannickfavennecbecot", "agnesfirminlebodo", "philippegomes", "meyerhabib", "antoineherth", "lauredelaraudiere", "mauriceleroy", "lisemagnier", "pierremorelal'huissier", "christophenaegelen", "franckriester", "mainasage", "thierrysolere", "philippevigier", "jeanlucwarsmann", "michelzumkeller", "joelaviragnet", "marienoellebattistel", "christophebouillon", "regisjuanico", "sergeletchimy", "christinepiresbeaune", "dominiquepotier", "joaquimpueyo", "cecileuntermaier", "borisvallaud"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins solennels sur l'ensemble d'un texte", "pour": 383, "abs": 48, "contre": 3, "corrections": {"m.richardlioger": "pour", "m.jeanclaudeleclabart": "pour"}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SSO"}, "108": {"reference": {"sort": "Retir\u00e9", "numInit": "106", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp#confiance_action_publique", "missionVisee": "", "signataires": "M. Breton et M. Hetzel", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017/20170126.asp", "designationArticle": "Apr\u00e8s l'article 8", "id": "S-AMANR5L15PO717460B106N24", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">I. - Au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 52-8 du code \u00e9lectoral, apr\u00e8s le mot : \u00ab politiques \u00bb, sont ins\u00e9r\u00e9s les mots : \u00ab , au sens de la loi n\u00b0 88-227 du 11 mars 1988 relative \u00e0 la transparence financi\u00e8re de la vie politique \u00bb.</p><p style=\"text-align: justify;\">II. - &#192; la seconde phrase du premier alin\u00e9a du 3 de l'article 200 du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, apr\u00e8s le mot : \u00ab politiques \u00bb, sont ins\u00e9r\u00e9s les mots : \u00ab , au sens de la loi n\u00b0 88-227 du 11 mars 1988 relative \u00e0 la transparence financi\u00e8re de la vie politique, \u00bb.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0106/AN/24.asp", "numAmend": "24 (Rect)", "dateDepot": "20 juillet 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0106.asp#D_Article_8", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : confiance dans la vie publique"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/108", "num": 108, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "03/08/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_108", "desc": "l'amendement n\u00b0 24 de Mme Obono \u00e0 l'article 2 du projet de loi organique pour la confiance dans la vie politique (nouvelle lecture). [", "votes": {"abstention": ["christopheblanchet", "celinecalvez", "audreydufeuschubert"], "nonVotant": ["m.sachahoulie", "m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "saidahamada", "laetitiaavia", "herveberville", "pascaleboyer", "yaelbraunpivet", "jeanjacquesbridey", "blandinebrocard", "annebrugnera", "daniellebrulebois", "carolebureaubonnard", "pierrecabare", "emiliecariou", "annelaurecattelot", "jeanrenecazeneuve", "anthonycellier", "emiliechalas", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "philippechassaing", "guillaumechiche", "mireilleclapot", "christinecloarec", "fabiennecolboc", "michelecrouzet", "olivierdamaisin", "typhaniedegois", "marcdelatte", "jeanbaptistedjebbari", "nicoledubrechirat", "frederiquedumas", "stelladupont", "valeriafauremuntian", "jeanmichelfauvergue", "paulaforteza", "alexandrefreschi", "laurencegayte", "severinegipson", "ericgirardin", "carolegrandjean", "romaingrau", "oliviagregoire", "nadiahai", "christinehennion", "carolinejanvier", "francoisjolivet", "sandrinejosso", "hubertjulienlaferriere", "stephaniekerbarh", "yannickkerlogot", "loickervran", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "soniakrimi", "mustaphalaabid", "amalamelialakrafi", "michellauzzana", "celiadelavergne", "fionalazaar", "sandrinelefeur", "didierlegac", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "nicolelepeih", "jeanclaudeleclabart", "marionlenne", "moniquelimon", "alexandralouis", "jacquesmarilossian", "didiermartin", "thomasmesnier", "marjolainemeyniermillefert", "monicamichel", "thierrymichels", "ameliedemontchalin", "naimamoutchou", "isabellemullerquoy", "matthieuorphelin", "catherineosson", "xavierpaluszkiewicz", "pierreperson", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "beatricepiron", "nataliapouzyreff", "brunoquestel", "isabellerauch", "cecilerilhac", "stephanierist", "xavierroseren", "lauriannerossi", "cedricroussel", "laurentsaintmartin", "nathaliesarles", "jacquessavatier", "jeanbernardsempastous", "buontan", "adrientaquet", "huguettetiegna", "stephanetrompille", "olivierveran", "mariechristineverdierjouclas", "annievidal", "corinnevignon", "cedricvillani", "guillaumevuilletet", "martinewonner", "helenezannier", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "jeanpierrecubertafon", "sarahelhairy", "marcfesneau", "laurentgarcia", "brahimhammouche", "philippelatombe", "philippemichelkleisbauer", "brunomillienne", "micheledevaucouleurs", "laurencevichnievsky"], "pour": ["thibaultbazin", "valeriebeauvais", "emiliebonnivard", "jeanyvesbony", "xavierbreton", "pierrecordier", "josianecorneloup", "fabiendifilippo", "pierrehenridumont", "claudegoasguen", "brigittekuster", "marclefur", "gilleslurton", "jeanlouismasson", "maximeminot", "jeromenury", "alainramadier", "vincentrolland", "martialsaddier", "laurencetrastourisnart", "isabellevalentin", "jeanpierrevigier", "jeanpaulmattei", "jimmypahun", "thierrybenoit", "pierreyvesbournazel", "lisemagnier", "andrevilliers", "olivierfaure", "christinepiresbeaune", "cecileuntermaier", "ugobernalicis", "ericcoquerel", "bastienlachaud", "danieleobono", "mathildepanot", "adrienquatennens", "murielressiguier", "sabinerubin", "benedictetaurine", "jeanpauldufregne", "stephanepeu", "joseevrard", "emmanuellemenard", "ludovicpajot"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 45, "abs": 3, "contre": 121, "corrections": {"mmedelphinebatho": "pour"}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "109": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "124", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Le Fur,  M. Bazin, Mme Beauvais, M. Brun, M. Cinieri, M. Cordier, Mme Duby-Muller, M. Emmanuel Maquet, M. Perrut et M. Quentin", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra/20171032.asp", "designationArticle": "Article 2", "id": "S-AMANR5L15PO717460B124N69", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Compl\u00e9ter cet article par les quatre alin\u00e9as suivants :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab II. - L'article 1<sup>er</sup> de l'ordonnance n\u00b0 58-1099 du 17 novembre 1958 portant loi organique pour l'application de l'article 23 de la Constitution est compl\u00e9t\u00e9 par trois alin\u00e9as ainsi r\u00e9dig\u00e9s :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab L'administration fiscale transmet au Secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral du Gouvernement et au Secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral de la Pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique, dans le mois suivant la date de l'entr\u00e9e en fonction du ministre, une attestation constatant s'il satisfait ou non, \u00e0 cette date et en l'\u00e9tat des informations dont dispose l'administration fiscale, aux obligations de d\u00e9claration et de paiement des imp\u00f4ts dont il est redevable. Est r\u00e9put\u00e9 satisfaire \u00e0 ces obligations de paiement le ministre qui a, en l'absence de toute mesure d'ex\u00e9cution du comptable, acquitt\u00e9 ses imp\u00f4ts ou constitu\u00e9 des garanties jug\u00e9es suffisantes par le comptable ou, \u00e0 d\u00e9faut, conclu un accord contraignant avec le comptable en vue de payer ses imp\u00f4ts, ainsi que les \u00e9ventuels int\u00e9r\u00eats \u00e9chus, p\u00e9nalit\u00e9s, majorations ou amendes, \u00e0 condition qu'il respecte cet accord.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab L'attestation mentionn\u00e9e \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent ne constitue pas une prise de position formelle de l'administration fiscale sur la situation fiscale du ministre.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab Lorsque l'administration fiscale estime que le ministre ne satisfait pas aux obligations mentionn\u00e9es au m\u00eame alin\u00e9a et que cette appr\u00e9ciation n'est pas contest\u00e9e par le ministre, ou lorsqu'il a \u00e9t\u00e9 statu\u00e9 par une d\u00e9cision juridictionnelle devenue irr\u00e9vocable confirmant tout ou partie des manquements, le ministre met sans d\u00e9lai sa situation fiscale en conformit\u00e9 avec les dispositions applicables. L'administration fiscale en informe le Secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral du Gouvernement et le Secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral de la Pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique.<span  data-cid=\"2\" data-userid=\"78\" data-username=\"Marc Le Fur\" data-time=\"1501743698592\"> \u00bb</span></p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0124/AN/69.asp", "numAmend": "69", "dateDepot": "3 ao\u00fbt 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0124.asp#D_Article_2", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/109", "num": 109, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "03/08/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_109", "desc": "l'amendement n\u00b0 69 de M. Le Fur \u00e0 l'article 2 du projet de loi organique pour la confiance dans la vie politique (nouvelle lecture). [", "votes": {"abstention": ["jimmypahun"], "nonVotant": ["m.sachahoulie", "m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "saidahamada", "ericalauzet", "laetitiaavia", "herveberville", "christopheblanchet", "pascaleboyer", "yaelbraunpivet", "jeanjacquesbridey", "blandinebrocard", "annebrugnera", "daniellebrulebois", "carolebureaubonnard", "pierrecabare", "celinecalvez", "emiliecariou", "annelaurecattelot", "jeanrenecazeneuve", "anthonycellier", "emiliechalas", "fannettecharvier", "philippechassaing", "guillaumechiche", "stephaneclaireaux", "mireilleclapot", "christinecloarec", "fabiennecolboc", "michelecrouzet", "olivierdamaisin", "typhaniedegois", "marcdelatte", "jeanbaptistedjebbari", "nicoledubrechirat", "audreydufeuschubert", "frederiquedumas", "stelladupont", "valeriafauremuntian", "jeanmichelfauvergue", "paulaforteza", "alexandrefreschi", "laurencegayte", "severinegipson", "ericgirardin", "carolegrandjean", "romaingrau", "oliviagregoire", "stanislasguerini", "nadiahai", "carolinejanvier", "christophejerretie", "francoisjolivet", "sandrinejosso", "hubertjulienlaferriere", "stephaniekerbarh", "yannickkerlogot", "loickervran", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "soniakrimi", "ainakuric", "mustaphalaabid", "amalamelialakrafi", "michellauzzana", "celiadelavergne", "fionalazaar", "sandrinelefeur", "didierlegac", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "nicolelepeih", "jeanclaudeleclabart", "marionlenne", "moniquelimon", "alexandralouis", "jacquesmarilossian", "didiermartin", "thomasmesnier", "marjolainemeyniermillefert", "thierrymichels", "jeanmichelmis", "ameliedemontchalin", "sandrinemorch", "naimamoutchou", "isabellemullerquoy", "cecilemuschotti", "matthieuorphelin", "catherineosson", "xavierpaluszkiewicz", "zivkapark", "pierreperson", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "beatricepiron", "brunoquestel", "isabellerauch", "remyrebeyrotte", "huguesrenson", "cecilerilhac", "stephanierist", "xavierroseren", "lauriannerossi", "cedricroussel", "pacomerupin", "laurentsaintmartin", "nathaliesarles", "jacquessavatier", "jeanbernardsempastous", "buontan", "adrientaquet", "alicethourot", "huguettetiegna", "nicoletrisse", "stephanetrompille", "olivierveran", "mariechristineverdierjouclas", "annievidal", "corinnevignon", "guillaumevuilletet", "martinewonner", "helenezannier", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "jeanpierrecubertafon", "sarahelhairy", "marcfesneau", "laurentgarcia", "brahimhammouche", "philippelatombe", "jeanpaulmattei", "philippemichelkleisbauer", "brunomillienne", "maudpetit", "laurencevichnievsky", "delphinebatho", "christinepiresbeaune", "stephanepeu"], "pour": ["sylviecharriere", "nataliapouzyreff", "thibaultbazin", "valeriebeauvais", "emiliebonnivard", "jeanyvesbony", "ianboucard", "xavierbreton", "pierrecordier", "josianecorneloup", "fabiendifilippo", "pierrehenridumont", "jeanjacquesferrara", "claudegoasguen", "brigittekuster", "marclefur", "gilleslurton", "jeanlouismasson", "maximeminot", "jeromenury", "alainramadier", "vincentrolland", "martialsaddier", "laurencetrastourisnart", "isabellevalentin", "jeanpierrevigier", "thierrybenoit", "pierreyvesbournazel", "lisemagnier", "ugobernalicis", "ericcoquerel", "bastienlachaud", "danieleobono", "mathildepanot", "adrienquatennens", "murielressiguier", "sabinerubin", "benedictetaurine", "jeanpauldufregne", "joseevrard", "emmanuellemenard", "ludovicpajot"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 42, "abs": 1, "contre": 137, "corrections": {"mmechristinehennion": "contre", "mmenataliapouzyreff": "contre", "mmececileuntermaier": "contre"}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "110": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "TA0017", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Gosselin", "urlCompteRenduRef": "", "designationArticle": "Article 12", "id": "S-AMANR5L15PO717460BTA0017N25", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p>Alin\u00e9a 1</p><p>Remplacer le mot :</p><p>trois</p><p>par le mot :</p><p>six</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/TA0017/AN/25.asp", "numAmend": "25", "dateDepot": "9 ao\u00fbt 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/TA0017.asp#D_Article_12", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/110", "num": 110, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "03/08/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_110", "desc": "l'amendement n\u00b0 25 de M. Bernalicis \u00e0 l'article 5 du projet de loi organique pour la confiance dans la vie politique (nouvelle lecture). [", "votes": {"abstention": ["stephaneclaireaux", "audreydufeuschubert", "fionalazaar", "zivkapark", "maudpetit", "pierreyvesbournazel", "joseevrard", "emmanuellemenard", "ludovicpajot"], "nonVotant": ["m.sachahoulie", "m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "ericalauzet", "ramlatiali", "audeamadou", "laetitiaavia", "sophiebeaudouinhubiere", "herveberville", "christopheblanchet", "pascalbois", "yaelbraunpivet", "jeanjacquesbridey", "blandinebrocard", "annebrugnera", "daniellebrulebois", "carolebureaubonnard", "pierrecabare", "emiliecariou", "annelaurecattelot", "jeanrenecazeneuve", "anthonycellier", "emiliechalas", "fannettecharvier", "philippechassaing", "guillaumechiche", "mireilleclapot", "christinecloarec", "jeancharlescolasroy", "fabiennecolboc", "olivierdamaisin", "typhaniedegois", "marcdelatte", "fredericdescrozaille", "benjamindirx", "jeanbaptistedjebbari", "nicoledubrechirat", "frederiquedumas", "stelladupont", "valeriafauremuntian", "jeanmichelfauvergue", "richardferrand", "paulaforteza", "alexandrefreschi", "annegenetet", "severinegipson", "ericgirardin", "carolegrandjean", "romaingrau", "oliviagregoire", "stanislasguerini", "nadiahai", "christinehennion", "alexandreholroyd", "carolinejanvier", "francoisjolivet", "sandrinejosso", "stephaniekerbarh", "yannickkerlogot", "loickervran", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "ainakuric", "mustaphalaabid", "amalamelialakrafi", "jeancharleslarsonneur", "michellauzzana", "celiadelavergne", "sandrinelefeur", "didierlegac", "annaiglemeur", "nicolelepeih", "fabricelevigoureux", "jeanclaudeleclabart", "marionlenne", "moniquelimon", "alexandralouis", "jacquesmarilossian", "didiermartin", "jeanfrancoismbaye", "marjolainemeyniermillefert", "monicamichel", "thierrymichels", "jeanmichelmis", "ameliedemontchalin", "naimamoutchou", "isabellemullerquoy", "cecilemuschotti", "delphineo", "catherineosson", "xavierpaluszkiewicz", "pierreperson", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "beatricepiron", "nataliapouzyreff", "brunoquestel", "isabellerauch", "huguesrenson", "cecilerilhac", "stephanierist", "xavierroseren", "lauriannerossi", "cedricroussel", "pacomerupin", "laetitiasaintpaul", "nathaliesarles", "jacquessavatier", "jeanbernardsempastous", "olivierserva", "buontan", "adrientaquet", "alicethourot", "huguettetiegna", "nicoletrisse", "stephanetrompille", "olivierveran", "mariechristineverdierjouclas", "annievidal", "corinnevignon", "guillaumevuilletet", "martinewonner", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "jeanpierrecubertafon", "marcfesneau", "laurentgarcia", "philippelatombe", "jeanpaulmattei", "jimmypahun", "micheledevaucouleurs", "laurencevichnievsky"], "pour": ["valeriebeauvais", "emiliebonnivard", "jeanyvesbony", "pierrecordier", "fabiendifilippo", "pierrehenridumont", "brigittekuster", "marclefur", "gilleslurton", "jeanlouismasson", "maximeminot", "jeromenury", "vincentrolland", "martialsaddier", "laurencetrastourisnart", "isabellevalentin", "jeanpierrevigier", "guybricout", "lisemagnier", "delphinebatho", "christinepiresbeaune", "dominiquepotier", "cecileuntermaier", "ugobernalicis", "bastienlachaud", "danieleobono", "mathildepanot", "adrienquatennens", "murielressiguier", "benedictetaurine", "jeanpauldufregne", "stephanepeu"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 32, "abs": 9, "contre": 131, "corrections": {}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "111": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "124", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "missionVisee": "", "signataires": "Mme Batho,  M. Faure, Mme Untermaier, M. Dussopt, M. Potier, M. Aviragnet, Mme Bareigts, Mme Battistel, Mme Bi&#233;mouret, M. Bouillon, M. Jean-Louis Bricout, M. Carvounas, M. Alain David, Mme Laurence Dumont, M. Garot, M. David Habib, M. Hutin, M. Juanico, Mme Karamanli, M. J&#233;r&#244;me Lambert, M. Le Foll, M. Letchimy, Mme Manin, Mme Pau-Langevin, Mme Pires Beaune, M. Pueyo, M. Pupponi, Mme Rabault, M. Saulignac, Mme Vainqueur-Christophe et M. Vallaud", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra/20171032.asp", "designationArticle": "Article 5", "id": "S-AMANR5L15PO717460B124N32", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Substituer aux alin\u00e9as 2 \u00e0 5 l'alin\u00e9a suivant :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab <i>Art. L.O. 146-1</i>.<i> - </i>L'exercice d'une fonction de conseil est incompatible avec le mandat de d\u00e9put\u00e9. \u00bb</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0124/AN/32.asp", "numAmend": "32", "dateDepot": "2 ao\u00fbt 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0124.asp#D_Article_5", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/111", "num": 111, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "03/08/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_111", "desc": "l'amendement n\u00b0 32 de Mme Batho \u00e0 l'article 5 du projet de loi organique pour la confiance dans la vie politique (nouvelle lecture). [", "votes": {"abstention": ["pascalbois", "audreydufeuschubert", "frederiquedumas", "fionalazaar", "didiermartin", "zivkapark", "nataliapouzyreff", "cecilerilhac", "pierreyvesbournazel"], "nonVotant": ["m.sachahoulie", "m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "ericalauzet", "ramlatiali", "laetitiaavia", "florianbachelier", "sophiebeaudouinhubiere", "herveberville", "christopheblanchet", "yaelbraunpivet", "jeanjacquesbridey", "blandinebrocard", "annebrugnera", "daniellebrulebois", "carolebureaubonnard", "pierrecabare", "emiliecariou", "annelaurecattelot", "jeanrenecazeneuve", "anthonycellier", "emiliechalas", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "philippechassaing", "guillaumechiche", "stephaneclaireaux", "mireilleclapot", "christinecloarec", "jeancharlescolasroy", "fabiennecolboc", "olivierdamaisin", "yvesdaniel", "typhaniedegois", "marcdelatte", "fredericdescrozaille", "benjamindirx", "jeanbaptistedjebbari", "nicoledubrechirat", "valeriafauremuntian", "jeanmichelfauvergue", "richardferrand", "paulaforteza", "alexandrefreschi", "laurencegayte", "annegenetet", "severinegipson", "ericgirardin", "carolegrandjean", "romaingrau", "oliviagregoire", "stanislasguerini", "nadiahai", "christinehennion", "alexandreholroyd", "carolinejanvier", "francoisjolivet", "sandrinejosso", "stephaniekerbarh", "yannickkerlogot", "loickervran", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "mustaphalaabid", "amalamelialakrafi", "jeancharleslarsonneur", "michellauzzana", "celiadelavergne", "sandrinelefeur", "didierlegac", "annaiglemeur", "nicolelepeih", "fabricelevigoureux", "jeanclaudeleclabart", "marionlenne", "moniquelimon", "alexandralouis", "jacquesmaire", "jacquesmarilossian", "jeanfrancoismbaye", "marjolainemeyniermillefert", "monicamichel", "thierrymichels", "jeanmichelmis", "ameliedemontchalin", "naimamoutchou", "isabellemullerquoy", "cecilemuschotti", "delphineo", "catherineosson", "xavierpaluszkiewicz", "pierreperson", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "beatricepiron", "brunoquestel", "isabellerauch", "huguesrenson", "stephanierist", "xavierroseren", "lauriannerossi", "cedricroussel", "pacomerupin", "laetitiasaintpaul", "nathaliesarles", "jacquessavatier", "jeanbernardsempastous", "olivierserva", "buontan", "adrientaquet", "alicethourot", "huguettetiegna", "nicoletrisse", "stephanetrompille", "mariechristineverdierjouclas", "annievidal", "corinnevignon", "guillaumevuilletet", "martinewonner", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "vincentbru", "jeanpierrecubertafon", "sarahelhairy", "marcfesneau", "laurentgarcia", "philippelatombe", "jeanpaulmattei", "jimmypahun", "micheledevaucouleurs", "laurencevichnievsky"], "pour": ["audeamadou", "olivierveran", "valeriebeauvais", "emiliebonnivard", "jeanyvesbony", "pierrecordier", "fabiendifilippo", "pierrehenridumont", "brigittekuster", "marclefur", "gilleslurton", "jeanlouismasson", "maximeminot", "jeromenury", "vincentrolland", "martialsaddier", "laurencetrastourisnart", "isabellevalentin", "jeanpierrevigier", "maudpetit", "guybricout", "lisemagnier", "delphinebatho", "christinepiresbeaune", "dominiquepotier", "cecileuntermaier", "ugobernalicis", "ericcoquerel", "bastienlachaud", "danieleobono", "mathildepanot", "adrienquatennens", "murielressiguier", "benedictetaurine", "jeanpauldufregne", "stephanepeu", "joseevrard", "emmanuellemenard", "ludovicpajot"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 39, "abs": 9, "contre": 130, "corrections": {}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "112": {"reference": {"sort": "Adopt\u00e9", "numInit": "124", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "missionVisee": "", "signataires": "Mme Batho,  M. Faure, Mme Untermaier, M. Dussopt, M. Potier, M. Juanico et Mme Battistel", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra/20171032.asp", "designationArticle": "Article 6 BIS", "id": "S-AMANR5L15PO717460B124N63", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Apr\u00e8s le mot :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab int\u00e9r\u00eats \u00bb,</p><p style=\"text-align: justify;\">r\u00e9diger ainsi la fin de l'alin\u00e9a 2 :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab \u00e0 titre individuel ou au sein des personnes morales, \u00e9tablissements, groupements ou organismes inscrits au r\u00e9pertoire des repr\u00e9sentants d'int\u00e9r\u00eats rendu public par la Haute Autorit\u00e9 pour la transparence de la vie publique. \u00bb</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0124/AN/63.asp", "numAmend": "63", "dateDepot": "2 ao\u00fbt 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0124.asp#D_Article_6_bis", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/112", "num": 112, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "03/08/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_112", "desc": "l'amendement n\u00b0 63 de Mme Batho et les amendements identiques suivants \u00e0 l'article 6 bis du projet de loi organique pour la confiance dans la vie politique (nouvelle lecture). [", "votes": {"abstention": ["maximeminot", "isabellevalentin"], "nonVotant": ["m.sachahoulie", "m.francoisderugy"], "contre": ["emiliecariou"], "pour": ["carolineabadie", "ericalauzet", "ramlatiali", "florianbachelier", "sophiebeaudouinhubiere", "herveberville", "christopheblanchet", "yaelbraunpivet", "jeanjacquesbridey", "blandinebrocard", "annebrugnera", "daniellebrulebois", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "pierrecabare", "anthonycellier", "emiliechalas", "anniechapelier", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "philippechassaing", "stephaneclaireaux", "christinecloarec", "fabiennecolboc", "michelecrouzet", "olivierdamaisin", "typhaniedegois", "marcdelatte", "fredericdescrozaille", "benjamindirx", "jeanbaptistedjebbari", "nicoledubrechirat", "audreydufeuschubert", "frederiquedumas", "stelladupont", "valeriafauremuntian", "jeanmichelfauvergue", "paulaforteza", "alexandrefreschi", "albanegaillot", "annegenetet", "severinegipson", "ericgirardin", "carolegrandjean", "romaingrau", "nadiahai", "christinehennion", "carolinejanvier", "christophejerretie", "francoisjolivet", "hubertjulienlaferriere", "guillaumekasbarian", "stephaniekerbarh", "yannickkerlogot", "loickervran", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "soniakrimi", "ainakuric", "mustaphalaabid", "amalamelialakrafi", "jeancharleslarsonneur", "michellauzzana", "celiadelavergne", "fionalazaar", "didierlegac", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "nicolelepeih", "fabricelevigoureux", "jeanclaudeleclabart", "marionlenne", "moniquelimon", "alexandralouis", "jacquesmaire", "jacquesmarilossian", "didiermartin", "jeanfrancoismbaye", "marjolainemeyniermillefert", "monicamichel", "thierrymichels", "jeanmichelmis", "ameliedemontchalin", "naimamoutchou", "isabellemullerquoy", "cecilemuschotti", "delphineo", "matthieuorphelin", "catherineosson", "xavierpaluszkiewicz", "pierreperson", "michelepeyron", "beatricepiron", "nataliapouzyreff", "brunoquestel", "isabellerauch", "remyrebeyrotte", "huguesrenson", "cecilerilhac", "stephanierist", "xavierroseren", "lauriannerossi", "cedricroussel", "pacomerupin", "laetitiasaintpaul", "nathaliesarles", "jeanbernardsempastous", "joachimsonforget", "brunostuder", "buontan", "adrientaquet", "alicethourot", "huguettetiegna", "nicoletrisse", "olivierveran", "mariechristineverdierjouclas", "corinnevignon", "guillaumevuilletet", "martinewonner", "helenezannier", "valeriebeauvais", "emiliebonnivard", "jeanyvesbony", "ianboucard", "fabiendifilippo", "pierrehenridumont", "jeanjacquesferrara", "brigittekuster", "gilleslurton", "jeanlouismasson", "alainramadier", "vincentrolland", "martialsaddier", "laurencetrastourisnart", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "jeanlouisbourlanges", "vincentbru", "jeanpierrecubertafon", "sarahelhairy", "laurentgarcia", "philippelatombe", "jeanpaulmattei", "philippemichelkleisbauer", "brunomillienne", "jimmypahun", "maudpetit", "micheledevaucouleurs", "laurencevichnievsky", "thierrybenoit", "guybricout", "lisemagnier", "delphinebatho", "christinepiresbeaune", "dominiquepotier", "cecileuntermaier", "ericcoquerel", "bastienlachaud", "mathildepanot", "adrienquatennens", "murielressiguier", "sabinerubin", "benedictetaurine", "stephanepeu", "joseevrard", "emmanuellemenard", "ludovicpajot"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 168, "abs": 2, "contre": 1, "corrections": {"mmeemiliecariou": "pour"}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "113": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "124", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Potier,  Mme Untermaier, M. Faure, Mme Pires Beaune, M. Vallaud, Mme Battistel, M. Aviragnet, Mme Bareigts, Mme Bi&#233;mouret, M. Bouillon, M. Jean-Louis Bricout, M. Carvounas, M. Alain David, Mme Laurence Dumont, M. Dussopt, M. Garot, M. David Habib, M. Hutin, M. Juanico, Mme Karamanli, M. J&#233;r&#244;me Lambert, M. Le Foll, M. Letchimy, Mme Manin, Mme Pau-Langevin, M. Pueyo, M. Pupponi, Mme Rabault, M. Saulignac et Mme Vainqueur-Christophe", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra/20171032.asp", "designationArticle": "Article 6 BIS", "id": "S-AMANR5L15PO717460B124N55", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p>Compl\u00e9ter cet article par l'alin\u00e9a suivant :</p><p>\u00ab Il est interdit \u00e0 tout d\u00e9put\u00e9 de percevoir des indemnit\u00e9s tir\u00e9es de l'exercice de tout autre mandat \u00e9lectif. \u00bb</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0124/AN/55.asp", "numAmend": "55", "dateDepot": "2 ao\u00fbt 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0124.asp#D_Article_6_bis", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/113", "num": 113, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "03/08/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_113", "desc": "l'amendement n\u00b0 55 de M. Potier \u00e0 l'article 6 bis du projet de loi organique pour la confiance dans la vie politique (nouvelle lecture). [", "votes": {"abstention": ["audreydufeuschubert", "matthieuorphelin", "cecilerilhac", "brunostuder", "erwanbalanant", "jeanlouisbourlanges", "maudpetit", "joseevrard", "emmanuellemenard", "ludovicpajot"], "nonVotant": ["m.sachahoulie", "m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "berangereabba", "ericalauzet", "ramlatiali", "florianbachelier", "sophiebeaudouinhubiere", "herveberville", "christopheblanchet", "pascaleboyer", "yaelbraunpivet", "jeanjacquesbridey", "blandinebrocard", "annebrugnera", "daniellebrulebois", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "pierrecabare", "celinecalvez", "emiliecariou", "anthonycellier", "emiliechalas", "philippechassaing", "mireilleclapot", "christinecloarec", "michelecrouzet", "typhaniedegois", "marcdelatte", "fredericdescrozaille", "benjamindirx", "jeanbaptistedjebbari", "nicoledubrechirat", "frederiquedumas", "jeanmichelfauvergue", "paulaforteza", "albanegaillot", "annegenetet", "severinegipson", "ericgirardin", "carolegrandjean", "romaingrau", "christinehennion", "carolinejanvier", "francoisjolivet", "hubertjulienlaferriere", "guillaumekasbarian", "stephaniekerbarh", "loickervran", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "soniakrimi", "ainakuric", "mustaphalaabid", "amalamelialakrafi", "jeancharleslarsonneur", "michellauzzana", "celiadelavergne", "fionalazaar", "didierlegac", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "nicolelepeih", "fabricelevigoureux", "jeanclaudeleclabart", "martineleguilleballoy", "marionlenne", "moniquelimon", "alexandralouis", "jacquesmaire", "jacquesmarilossian", "didiermartin", "marjolainemeyniermillefert", "monicamichel", "thierrymichels", "naimamoutchou", "isabellemullerquoy", "cecilemuschotti", "delphineo", "catherineosson", "xavierpaluszkiewicz", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "beatricepiron", "benoitpotterie", "brunoquestel", "isabellerauch", "remyrebeyrotte", "huguesrenson", "xavierroseren", "lauriannerossi", "pacomerupin", "laetitiasaintpaul", "nathaliesarles", "jeanbernardsempastous", "joachimsonforget", "buontan", "adrientaquet", "alicethourot", "huguettetiegna", "nicoletrisse", "olivierveran", "mariechristineverdierjouclas", "annievidal", "corinnevignon", "guillaumevuilletet", "martinewonner", "helenezannier", "valeriebeauvais", "emiliebonnivard", "ianboucard", "fabiendifilippo", "pierrehenridumont", "jeanjacquesferrara", "claudegoasguen", "marclefur", "jeanlouismasson", "maximeminot", "jeromenury", "alainramadier", "robinreda", "vincentrolland", "isabellevalentin", "jeanpierrevigier", "vincentbru", "jeanpierrecubertafon", "sarahelhairy", "laurentgarcia", "brahimhammouche", "jeanpaulmattei", "philippemichelkleisbauer", "brunomillienne", "micheledevaucouleurs", "laurencevichnievsky", "pierreyvesbournazel", "guybricout", "lisemagnier"], "pour": ["fannettecharvier", "stephaneclaireaux", "fabiennecolboc", "olivierdamaisin", "alexandrefreschi", "yannickkerlogot", "fadilakhattabi", "nataliapouzyreff", "stephanierist", "geraldinebannier", "jimmypahun", "delphinebatho", "christinepiresbeaune", "dominiquepotier", "cecileuntermaier", "ugobernalicis", "ericcoquerel", "bastienlachaud", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "mathildepanot", "adrienquatennens", "murielressiguier", "sabinerubin", "benedictetaurine", "stephanepeu"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 26, "abs": 10, "contre": 135, "corrections": {}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "114": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "124", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Potier,  Mme Untermaier, Mme Pires Beaune, M. Vallaud, Mme Battistel, M. Aviragnet, Mme Bareigts, Mme Bi&#233;mouret, M. Bouillon, M. Jean-Louis Bricout, M. Carvounas, M. Alain David, Mme Laurence Dumont, M. Dussopt, M. Garot, M. David Habib, M. Hutin, M. Juanico, Mme Karamanli, M. J&#233;r&#244;me Lambert, M. Le Foll, M. Letchimy, Mme Manin, Mme Pau-Langevin, M. Pueyo, M. Pupponi, Mme Rabault, M. Saulignac et Mme Vainqueur-Christophe", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra/20171032.asp", "designationArticle": "Article 6 BIS", "id": "S-AMANR5L15PO717460B124N56", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Compl\u00e9ter cet article par l'alin\u00e9a suivant :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab Il est interdit \u00e0 tout d\u00e9put\u00e9 de percevoir des revenus issus d'une activit\u00e9 professionnelle \u00bb.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0124/AN/56.asp", "numAmend": "56", "dateDepot": "2 ao\u00fbt 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0124.asp#D_Article_6_bis", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/114", "num": 114, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "03/08/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_114", "desc": "l'amendement n\u00b0 56 de M. Potier \u00e0 l'article 6 bis du projet de loi organique pour la confiance dans la vie politique (nouvelle lecture). [", "votes": {"abstention": ["stephaneclaireaux", "audreydufeuschubert", "albanegaillot", "matthieuorphelin", "cecilerilhac", "erwanbalanant", "maudpetit"], "nonVotant": ["m.sachahoulie", "m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "berangereabba", "ericalauzet", "ramlatiali", "florianbachelier", "sophiebeaudouinhubiere", "herveberville", "christopheblanchet", "yaelbraunpivet", "jeanjacquesbridey", "blandinebrocard", "annebrugnera", "daniellebrulebois", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "pierrecabare", "celinecalvez", "emiliecariou", "anthonycellier", "emiliechalas", "fannettecharvier", "philippechassaing", "mireilleclapot", "christinecloarec", "michelecrouzet", "typhaniedegois", "marcdelatte", "fredericdescrozaille", "benjamindirx", "jeanbaptistedjebbari", "nicoledubrechirat", "frederiquedumas", "stelladupont", "jeanmichelfauvergue", "paulaforteza", "laurencegayte", "annegenetet", "severinegipson", "ericgirardin", "carolegrandjean", "romaingrau", "christinehennion", "carolinejanvier", "francoisjolivet", "hubertjulienlaferriere", "guillaumekasbarian", "loickervran", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "soniakrimi", "ainakuric", "mustaphalaabid", "amalamelialakrafi", "jeancharleslarsonneur", "michellauzzana", "celiadelavergne", "fionalazaar", "didierlegac", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "nicolelepeih", "fabricelevigoureux", "jeanclaudeleclabart", "martineleguilleballoy", "marionlenne", "moniquelimon", "alexandralouis", "jacquesmaire", "jacquesmarilossian", "didiermartin", "graziellamelchior", "marjolainemeyniermillefert", "monicamichel", "thierrymichels", "jeanmichelmis", "naimamoutchou", "isabellemullerquoy", "cecilemuschotti", "delphineo", "xavierpaluszkiewicz", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "beatricepiron", "benoitpotterie", "nataliapouzyreff", "brunoquestel", "isabellerauch", "remyrebeyrotte", "huguesrenson", "stephanierist", "xavierroseren", "lauriannerossi", "pacomerupin", "laetitiasaintpaul", "nathaliesarles", "jacquessavatier", "jeanbernardsempastous", "joachimsonforget", "brunostuder", "buontan", "adrientaquet", "alicethourot", "huguettetiegna", "nicoletrisse", "olivierveran", "mariechristineverdierjouclas", "annievidal", "corinnevignon", "guillaumevuilletet", "martinewonner", "helenezannier", "valeriebeauvais", "emiliebonnivard", "ianboucard", "fabiendifilippo", "pierrehenridumont", "jeanjacquesferrara", "claudegoasguen", "marclefur", "jeanlouismasson", "maximeminot", "jeromenury", "alainramadier", "robinreda", "vincentrolland", "isabellevalentin", "jeanpierrevigier", "geraldinebannier", "jeanlouisbourlanges", "vincentbru", "jeanpierrecubertafon", "sarahelhairy", "laurentgarcia", "brahimhammouche", "jeanpaulmattei", "philippemichelkleisbauer", "brunomillienne", "micheledevaucouleurs", "laurencevichnievsky", "pierreyvesbournazel", "guybricout", "lisemagnier", "joseevrard", "emmanuellemenard", "ludovicpajot"], "pour": ["olivierdamaisin", "alexandrefreschi", "yannickkerlogot", "delphinebatho", "christinepiresbeaune", "dominiquepotier", "ugobernalicis", "ericcoquerel", "bastienlachaud", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "mathildepanot", "murielressiguier", "sabinerubin", "benedictetaurine", "stephanepeu"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 16, "abs": 7, "contre": 146, "corrections": {}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "115": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "124", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "missionVisee": "", "signataires": "Mme Untermaier,  M. Faure, M. Potier, Mme Pires Beaune, M. Vallaud, Mme Battistel, M. Aviragnet, Mme Bareigts, Mme Bi&#233;mouret, M. Bouillon, M. Jean-Louis Bricout, M. Carvounas, M. Alain David, Mme Laurence Dumont, M. Dussopt, M. Garot, M. David Habib, M. Hutin, M. Juanico, Mme Karamanli, M. J&#233;r&#244;me Lambert, M. Le Foll, M. Letchimy, Mme Manin, Mme Pau-Langevin, M. Pueyo, M. Pupponi, Mme Rabault, M. Saulignac et Mme Vainqueur-Christophe", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra/20171032.asp", "designationArticle": "Article 6 BIS", "id": "S-AMANR5L15PO717460B124N57", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">Compl\u00e9ter cet article par un alin\u00e9a ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab Il est interdit \u00e0 tout d\u00e9put\u00e9 de percevoir des revenus tir\u00e9s d'activit\u00e9s professionnelles annexes, qui de mani\u00e8re cumul\u00e9e exc\u00e8dent 15 % de l'indemnit\u00e9 pr\u00e9vue \u00e0 l'article 4 de l'ordonnance n\u00b0 58-1210 du 13 d\u00e9cembre 1958 portant loi organique relative \u00e0 l'indemnit\u00e9 des membres du Parlement. Le d\u00e9put\u00e9 qui se trouve dans ce cas d'incompatibilit\u00e9 est tenu de faire cesser cette incompatibilit\u00e9 au plus tard un an apr\u00e8s que celle-ci a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9e. \u00bb</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0124/AN/57.asp", "numAmend": "57", "dateDepot": "2 ao\u00fbt 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0124.asp#D_Article_6_bis", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/115", "num": 115, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "03/08/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_115", "desc": "l'amendement n\u00b0 57 de Mme Untermaier \u00e0 l'article 6 bis du projet de loi organique pour la confiance dans la vie politique (nouvelle lecture). [", "votes": {"abstention": ["stephaneclaireaux", "audreydufeuschubert", "albanegaillot", "cecilerilhac", "erwanbalanant", "joseevrard", "ludovicpajot"], "nonVotant": ["m.sachahoulie", "m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "berangereabba", "ericalauzet", "ramlatiali", "florianbachelier", "sophiebeaudouinhubiere", "herveberville", "christopheblanchet", "pascaleboyer", "yaelbraunpivet", "jeanjacquesbridey", "blandinebrocard", "annebrugnera", "daniellebrulebois", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "pierrecabare", "emiliecariou", "anthonycellier", "emiliechalas", "fannettecharvier", "philippechassaing", "mireilleclapot", "christinecloarec", "fabiennecolboc", "michelecrouzet", "typhaniedegois", "marcdelatte", "fredericdescrozaille", "benjamindirx", "jeanbaptistedjebbari", "nicoledubrechirat", "frederiquedumas", "jeanmichelfauvergue", "paulaforteza", "alexandrefreschi", "laurencegayte", "annegenetet", "severinegipson", "ericgirardin", "carolegrandjean", "romaingrau", "christinehennion", "carolinejanvier", "francoisjolivet", "hubertjulienlaferriere", "guillaumekasbarian", "stephaniekerbarh", "loickervran", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "soniakrimi", "ainakuric", "mustaphalaabid", "amalamelialakrafi", "jeancharleslarsonneur", "michellauzzana", "celiadelavergne", "fionalazaar", "didierlegac", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "nicolelepeih", "fabricelevigoureux", "jeanclaudeleclabart", "martineleguilleballoy", "marionlenne", "moniquelimon", "alexandralouis", "jacquesmaire", "jacquesmarilossian", "didiermartin", "graziellamelchior", "marjolainemeyniermillefert", "monicamichel", "thierrymichels", "jeanmichelmis", "naimamoutchou", "isabellemullerquoy", "cecilemuschotti", "delphineo", "catherineosson", "xavierpaluszkiewicz", "michelepeyron", "laurentpietraszewski", "beatricepiron", "benoitpotterie", "nataliapouzyreff", "brunoquestel", "isabellerauch", "remyrebeyrotte", "huguesrenson", "stephanierist", "xavierroseren", "lauriannerossi", "pacomerupin", "laetitiasaintpaul", "nathaliesarles", "jacquessavatier", "jeanbernardsempastous", "joachimsonforget", "brunostuder", "buontan", "adrientaquet", "alicethourot", "huguettetiegna", "nicoletrisse", "olivierveran", "annievidal", "corinnevignon", "guillaumevuilletet", "martinewonner", "helenezannier", "valeriebeauvais", "emiliebonnivard", "ianboucard", "fabiendifilippo", "pierrehenridumont", "jeanjacquesferrara", "claudegoasguen", "marclefur", "jeanlouismasson", "maximeminot", "jeromenury", "alainramadier", "robinreda", "vincentrolland", "isabellevalentin", "jeanpierrevigier", "jeanlouisbourlanges", "vincentbru", "jeanpierrecubertafon", "laurentgarcia", "brahimhammouche", "jeanpaulmattei", "philippemichelkleisbauer", "brunomillienne", "maudpetit", "micheledevaucouleurs", "laurencevichnievsky", "pierreyvesbournazel", "guybricout", "lisemagnier"], "pour": ["olivierdamaisin", "stelladupont", "yannickkerlogot", "matthieuorphelin", "mariechristineverdierjouclas", "geraldinebannier", "jimmypahun", "delphinebatho", "christinepiresbeaune", "dominiquepotier", "cecileuntermaier", "ugobernalicis", "ericcoquerel", "bastienlachaud", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "mathildepanot", "adrienquatennens", "murielressiguier", "sabinerubin", "benedictetaurine", "stephanepeu", "emmanuellemenard"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 23, "abs": 7, "contre": 144, "corrections": {}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "116": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "124", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "missionVisee": "", "signataires": "Mme Batho,  M. Faure, Mme Untermaier, M. Dussopt, M. Potier, M. Juanico, Mme Rabault, M. Vallaud, M. Aviragnet, Mme Bareigts, Mme Battistel, Mme Bi&#233;mouret, M. Bouillon, M. Jean-Louis Bricout, M. Carvounas, M. Alain David, Mme Laurence Dumont, M. Garot, M. David Habib, M. Hutin, Mme Karamanli, M. J&#233;r&#244;me Lambert, M. Le Foll, M. Letchimy, Mme Manin, Mme Pau-Langevin, Mme Pires Beaune, M. Pueyo, M. Pupponi, M. Saulignac et Mme Vainqueur-Christophe", "urlCompteRenduRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/cri/2016-2017-extra/20171032.asp", "designationArticle": "Article 12", "id": "S-AMANR5L15PO717460B124N59", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<p style=\"text-align: justify;\">I. - &#192; l'alin\u00e9a 4, apr\u00e8s la r\u00e9f\u00e9rence :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab 1\u00b0 \u00bb,</p><p style=\"text-align: justify;\">ins\u00e9rer la r\u00e9f\u00e9rence :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab , 2\u00b0 \u00bb.</p><p style=\"text-align: justify;\">II. - En cons\u00e9quence, au m\u00eame alin\u00e9a, substituer \u00e0 la seconde occurrence du mot :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab au \u00bb</p><p style=\"text-align: justify;\">les mots :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab aux 1\u00b0 et \u00bb.</p><p style=\"text-align: justify;\">III. - En cons\u00e9quence, supprimer l'alin\u00e9a 7.</p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/0124/AN/59.asp", "numAmend": "59", "dateDepot": "2 ao\u00fbt 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/0124.asp#D_Article_12", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/116", "num": 116, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "03/08/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_116", "desc": "l'amendement n\u00b0 59 de Mme Batho \u00e0 l'article 12 du projet de loi organique pour la confiance dans la vie politique (nouvelle lecture). [", "votes": {"abstention": ["christopheblanchet", "celinecalvez", "frederiquedumas", "christinehennion", "nataliapouzyreff", "pierrealainraphan", "cecilerilhac", "jeanyvesbony"], "nonVotant": ["m.sachahoulie", "m.francoisderugy"], "contre": ["berangereabba", "ericalauzet", "ramlatiali", "francoisandre", "laetitiaavia", "florianbachelier", "herveberville", "yaelbraunpivet", "blandinebrocard", "annebrugnera", "daniellebrulebois", "pierrecabare", "emiliecariou", "annelaurecattelot", "jeanrenecazeneuve", "anthonycellier", "emiliechalas", "anniechapelier", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "guillaumechiche", "stephaneclaireaux", "mireilleclapot", "christinecloarec", "fabiennecolboc", "michelecrouzet", "olivierdamaisin", "fredericdescrozaille", "benjamindirx", "jeanbaptistedjebbari", "stephaniedo", "coraliedubost", "nicoledubrechirat", "audreydufeuschubert", "jeanmichelfauvergue", "richardferrand", "paulaforteza", "alexandrefreschi", "albanegaillot", "laurencegayte", "annegenetet", "severinegipson", "ericgirardin", "carolegrandjean", "stanislasguerini", "marieguevenoux", "pierrehenriet", "francoisjolivet", "hubertjulienlaferriere", "guillaumekasbarian", "stephaniekerbarh", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "soniakrimi", "ainakuric", "jeancharleslarsonneur", "celiadelavergne", "fionalazaar", "annaiglemeur", "nicolelepeih", "fabricelevigoureux", "marielebec", "jeanclaudeleclabart", "martineleguilleballoy", "marionlenne", "jeanfrancoismbaye", "graziellamelchior", "thomasmesnier", "marjolainemeyniermillefert", "thierrymichels", "jeanmichelmis", "cendramotin", "naimamoutchou", "isabellemullerquoy", "cecilemuschotti", "valerieoppelt", "catherineosson", "zivkapark", "michelepeyron", "benoitpotterie", "brunoquestel", "isabellerauch", "remyrebeyrotte", "huguesrenson", "xavierroseren", "cedricroussel", "pacomerupin", "laurentsaintmartin", "laetitiasaintpaul", "nathaliesarles", "jeanbernardsempastous", "buontan", "adrientaquet", "huguettetiegna", "nicoletrisse", "olivierveran", "annievidal", "martinewonner", "helenezannier", "claudegoasguen", "erwanbalanant", "jeanlouisbourlanges", "margueritedeprezaudebert", "sarahelhairy", "marcfesneau", "philippelatombe", "jeanpaulmattei", "brunomillienne", "jimmypahun", "maudpetit", "micheledevaucouleurs", "laurencevichnievsky"], "pour": ["loickervran", "valeriebeauvais", "emiliebonnivard", "ianboucard", "xavierbreton", "pierrehenridumont", "brigittekuster", "gilleslurton", "maximeminot", "jeromenury", "alainramadier", "robinreda", "isabellevalentin", "jeanpierrevigier", "thierrybenoit", "pierreyvesbournazel", "christophenaegelen", "franckriester", "delphinebatho", "ugobernalicis", "bastienlachaud", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "mathildepanot", "adrienquatennens", "stephanepeu", "joseevrard", "emmanuellemenard", "ludovicpajot"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 29, "abs": 8, "contre": 112, "corrections": {"mmemurielressiguier": "pour"}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "117": {"reference": "0017", "typedetail": "loi", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/117", "num": 117, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "03/08/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_117", "desc": "l'ensemble du projet de loi organique pour la confiance dans la vie politique (nouvelle lecture). [", "votes": {"abstention": ["emmanuelleanthoine", "julienaubert", "jeanyvesbony", "vincentdescoeur", "gilleslurton", "jeanlouismasson", "maximeminot", "ericpauget", "laurencetrastourisnart", "arnaudviala", "guybricout", "yannickfavennecbecot", "christophenaegelen", "mainasage", "clementineautain", "ugobernalicis", "ericcoquerel", "alexiscorbiere", "carolinefiat", "bastienlachaud", "michellarive", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "mathildepanot", "loicprud'homme", "adrienquatennens", "jeanhuguesratenon", "murielressiguier", "sabinerubin", "francoisruffin", "benedictetaurine", "sebastienjumel", "stephanepeu", "brunobilde", "sebastienchenu", "gilbertcollard", "joseevrard", "emmanuellemenard", "ludovicpajot"], "nonVotant": ["m.francoisderugy"], "contre": ["sylviecharriere", "francoiscormierbouligeon", "valeriebazinmalgras", "emiliebonnivard", "ianboucard", "xavierbreton", "fabricebrun", "ericciotti", "olivierdassault", "ericdiard", "pierrehenridumont", "claudegoasguen", "philippegosselin", "christianjacob", "brigittekuster", "guillaumelarrive", "veroniquelouwagie", "oliviermarleix", "jeromenury", "aurelienpradie", "alainramadier", "robinreda", "raphaelschellenberger", "isabellevalentin", "patriceverchere", "jeanpierrevigier"], "pour": ["berangereabba", "ericalauzet", "ramlatiali", "francoisandre", "pieyrealexandreanglade", "jeanphilippeardouin", "gabrielattal", "laetitiaavia", "florianbachelier", "delphinebagarry", "didierbaichere", "fredericbarbier", "sophiebeaudouinhubiere", "belkhirbelhaddad", "auroreberge", "herveberville", "anneblanc", "christopheblanchet", "yvesblein", "pascalbois", "brunobonnell", "julienborowczyk", "ericbothorel", "brigittebourguignon", "bertrandbouyx", "pascaleboyer", "yaelbraunpivet", "jeanjacquesbridey", "blandinebrocard", "annebrugnera", "daniellebrulebois", "annefrancebrunet", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "pierrecabare", "celinecalvez", "emiliecariou", "annelaurecattelot", "lionelcausse", "danielecazarian", "jeanrenecazeneuve", "anthonycellier", "jeanfrancoiscesarini", "emiliechalas", "philippechalumeau", "anniechapelier", "fannettecharvier", "philippechassaing", "guillaumechiche", "stephaneclaireaux", "mireilleclapot", "jeanmichelclement", "christinecloarec", "jeancharlescolasroy", "fabiennecolboc", "berangerecouillard", "yolainedecourson", "michelecrouzet", "dominiquedasilva", "olivierdamaisin", "yvesdaniel", "dominiquedavid", "typhaniedegois", "micheldelpon", "nicolasdemoulin", "fredericdescrozaille", "christophedipompeo", "benjamindirx", "jeanbaptistedjebbari", "stephaniedo", "loicdombreval", "christelledubos", "coraliedubost", "nicoledubrechirat", "audreydufeuschubert", "frederiquedumas", "stelladupont", "m'jidelguerrab", "jeanfrancoiseliaou", "sophieerrante", "christopheeuzet", "catherinefabre", "elisefajgeles", "valeriafauremuntian", "jeanmichelfauvergue", "richardferrand", "jeanmariefievet", "emmanuellefontainedomeizel", "pascalefontenelpersonne", "paulaforteza", "alexandrefreschi", "jeanlucfugit", "albanegaillot", "gregorygalbadon", "raphaelgauvain", "laurencegayte", "annegenetet", "raphaelgerard", "severinegipson", "ericgirardin", "joelgiraud", "olgagivernet", "valeriegomezbassac", "guillaumegouffiercha", "fabiengouttefarde", "carolegrandjean", "florencegranjus", "oliviagregoire", "emilieguerel", "stanislasguerini", "marieguevenoux", "yannickhaury", "christinehennion", "pierrehenriet", "danieleherin", "dimitrihoubron", "sachahoulie", "moniqueiborra", "jeanmicheljacques", "carolinejanvier", "francoisjolivet", "hubertjulienlaferriere", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "stephaniekerbarh", "yannickkerlogot", "loickervran", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "jacqueskrabal", "soniakrimi", "ainakuric", "daniellabaronne", "amalamelialakrafi", "annechristinelang", "frederiquelardet", "jeancharleslarsonneur", "michellauzzana", "celiadelavergne", "fionalazaar", "sandrinelefeur", "didierlegac", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "nicolelepeih", "fabricelevigoureux", "marielebec", "jeanclaudeleclabart", "martineleguilleballoy", "christophelejeune", "marionlenne", "rolandlescure", "moniquelimon", "richardlioger", "brigitteliso", "marieangemagne", "sylvainmaillard", "jacquelinemaquet", "jacquesmarilossian", "sandramarsaud", "didiermartin", "sereinemauborgne", "stephanemazars", "jeanfrancoismbaye", "graziellamelchior", "ludovicmendes", "thomasmesnier", "marjolainemeyniermillefert", "monicamichel", "thierrymichels", "patriciamiralles", "jeanmichelmis", "paulmolac", "sandrinemorch", "jeanbaptistemoreau", "adrienmorenas", "cendramotin", "naimamoutchou", "isabellemullerquoy", "cecilemuschotti", "sebastiennadot", "mickaelnogal", "claireo'petit", "valerieoppelt", "matthieuorphelin", "catherineosson", "sophiepanonacle", "didierparis", "zivkapark", "hervepellois", "alainperea", "pierreperson", "annelaurencepetel", "valeriepetit", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "damienpichereau", "laurentpietraszewski", "clairepitollat", "barbarapompili", "jeanpierrepont", "benoitpotterie", "nataliapouzyreff", "brunoquestel", "cathyraconbouzon", "pierrealainraphan", "isabellerauch", "remyrebeyrotte", "huguesrenson", "cecilerilhac", "veroniqueriotton", "stephanierist", "mariepierrerixain", "mireillerobert", "laetitiaromeirodias", "xavierroseren", "lauriannerossi", "cedricroussel", "thomasrudigoz", "pacomerupin", "laurentsaintmartin", "laetitiasaintpaul", "nathaliesarles", "jeanbernardsempastous", "benoitsimian", "denissommer", "joachimsonforget", "bertrandsorre", "brunostuder", "sirasylla", "marietamarelleverhaeghe", "buontan", "lilianatanguy", "adrientaquet", "jeanterlier", "stephaneteste", "agnesthill", "sabinethillaye", "valeriethomas", "alicethourot", "huguettetiegna", "elisabethtoututpicard", "nicoletrisse", "alexandravalettaardisson", "laurencevanceunebrockmialon", "olivierveran", "mariechristineverdierjouclas", "annievidal", "cedricvillani", "guillaumevuilletet", "martinewonner", "helenezannier", "jeanmarczulesi", "erwanbalanant", "jeanlouisbourlanges", "margueritedeprezaudebert", "brunoduverge", "sarahelhairy", "nathalieelimas", "marcfesneau", "isabelleflorennes", "brunofuchs", "brahimhammouche", "cyrilleisaacsibille", "elodiejacquierlaforge", "brunojoncour", "florencelasserredavid", "philippelatombe", "maxmathiasin", "jeanpaulmattei", "sophiemette", "philippemichelkleisbauer", "patrickmignola", "brunomillienne", "jimmypahun", "fredericpetit", "maudpetit", "josypoueyto", "thierryrobert", "marielledesarnez", "nicolasturquois", "micheledevaucouleurs", "laurencevichnievsky", "sylvainwaserman", "thierrybenoit", "pierreyvesbournazel", "pierremorelal'huissier", "franckriester", "thierrysolere", "philippevigier", "delphinebatho", "mariettakaramanli"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins solennels sur l'ensemble d'un texte", "pour": 293, "abs": 39, "contre": 26, "corrections": {"mmesylviecharriere": "pour", "m.francoiscormierbouligeon": "pour"}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SSO"}, "118": {"reference": {"sort": "Rejet\u00e9", "numInit": "TA0017", "urlDossierLegislatif": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "missionVisee": "", "signataires": "M. Saddier,  Mme Duby-Muller et Mme Bonnivard", "urlCompteRenduRef": "", "designationArticle": "Article 9", "id": "S-AMANR5L15PO717460BTA0017N1", "designationAlinea": "", "instance": "S\u00e9ance publique", "dispositif": "<div><p>A.- R\u00e9diger ainsi cet article :</p><p style=\"text-align: justify;\">I.- La loi organique n\u00b0 2001-692 du 1<sup>er </sup>ao\u00fbt 2001 relative aux lois de finances est ainsi modifi\u00e9e :</p><p style=\"text-align: justify;\">1\u00b0 Le I de l'article 7 est ainsi modifi\u00e9 :</p><p style=\"text-align: justify;\"><i>a)</i> &#192; la seconde phrase du troisi\u00e8me alin\u00e9a, le mot : \u00ab deux \u00bb est remplac\u00e9 par le mot : \u00ab trois \u00bb ;</p><p style=\"text-align: justify;\"><i>b)</i> Apr\u00e8s le 2\u00b0, il est ins\u00e9r\u00e9 un 3\u00b0 ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab 3\u00b0 Une dotation de solidarit\u00e9 locale. \u00bb ;</p><p style=\"text-align: justify;\">2\u00b0 Au premier alin\u00e9a de l'article 11, apr\u00e8s le mot : \u00ab impr\u00e9visibles \u00bb, sont ins\u00e9r\u00e9s les mots : \u00ab et sur la dotation de solidarit\u00e9 locale \u00bb ;</p><p style=\"text-align: justify;\">3\u00b0 Apr\u00e8s le m\u00eame article 11, il est ins\u00e9r\u00e9 un article 11-1 ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab <i>Art. 11-1</i>. - I. - Tous les ans, le bureau de chaque assembl\u00e9e adresse au Gouvernement la liste des projets que les d\u00e9put\u00e9s et les s\u00e9nateurs proposent au titre de la dotation de solidarit\u00e9 locale.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab Les montants concern\u00e9s sont r\u00e9partis de mani\u00e8re \u00e9quitable entre les d\u00e9put\u00e9s et les s\u00e9nateurs. Un m\u00eame projet ne peut \u00eatre propos\u00e9 par plusieurs d\u00e9put\u00e9s ou s\u00e9nateurs.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab Il est interdit \u00e0 un d\u00e9put\u00e9 ou \u00e0 un s\u00e9nateur de pr\u00e9senter un projet d'une commune ou de l'un de ses groupements lorsqu'il si\u00e8ge au sein de l'organe d\u00e9lib\u00e9rant de cette commune ou de ce groupement.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab La liste mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a pr\u00e9cise, pour chaque projet, le nom de l'\u00e9ventuel b\u00e9n\u00e9ficiaire, le montant propos\u00e9, la nature du projet \u00e0 financer et le nom du d\u00e9put\u00e9 ou du s\u00e9nateur \u00e0 l'origine de cette proposition. Chaque assembl\u00e9e la publie dans un format ouvert, ais\u00e9ment r\u00e9utilisable et exploitable par un syst\u00e8me de traitement automatis\u00e9.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab II. - Peuvent \u00eatre inscrites sur cette liste, les subventions r\u00e9pondant aux crit\u00e8res cumulatifs suivants :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab 1\u00b0 Leur montant ne d\u00e9passe pas 20 000 euros et n'exc\u00e8de pas la moiti\u00e9 du montant total du projet concern\u00e9 ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab 2\u00b0 Elles ne pr\u00e9sentent pas un caract\u00e8re r\u00e9current ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab 3\u00b0 Le d\u00e9lai pr\u00e9visionnel d'ex\u00e9cution du projet est inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 quatre ans.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab III. - Peuvent b\u00e9n\u00e9ficier de la dotation de solidarit\u00e9 locale :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab 1\u00b0 Les associations r\u00e9gies par la loi du 1<sup>er</sup> juillet 1901 relative au contrat d'association, les associations r\u00e9gies par le droit local d'Alsace Moselle et les fondations pour :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab a) Financer des activit\u00e9s culturelles, sociales ou sportives ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab b) Contribuer au d\u00e9veloppement de leurs actions humanitaires ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab 2\u00b0 Les \u00e9tablissements fran&#231;ais d'enseignement \u00e0 l'\u00e9tranger, les organismes publics et priv\u00e9s qui concourent aux actions de soutien et d'accompagnement des Fran&#231;ais \u00e9tablis hors de France, pour :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab a) Financer des activit\u00e9s culturelles, sociales ou sportives ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab b) Contribuer au d\u00e9veloppement de leurs actions en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement \u00e9conomique de la France ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab 3\u00b0 Les communes et leurs groupements, pour financer un projet d'investissement relatif \u00e0 :</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab a) La mise en accessibilit\u00e9 des \u00e9quipements publics pour les personnes handicap\u00e9es ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab b) La pr\u00e9servation du patrimoine culturel, historique et des sites patrimoniaux remarquables ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab c) La revitalisation artisanale et commerciale ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab d) L'\u00e9tablissement et l'exploitation des r\u00e9seaux ouverts au public et la fourniture au public de services de communications \u00e9lectroniques ;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ab e) L'accueil des jeunes enfants et des personnes &#226;g\u00e9es.</p><p style=\"text-align: justify;\"> \u00ab IV. - Apr\u00e8s l'entr\u00e9e en vigueur de la loi de finances, les d\u00e9put\u00e9s et s\u00e9nateurs peuvent r\u00e9affecter les montants qu'ils ont propos\u00e9s au titre de la dotation de solidarit\u00e9 locale \u00e0 d'autres projets, en respectant les crit\u00e8res fix\u00e9s au I \u00e0 III du pr\u00e9sent article. La demande de r\u00e9affectation est publi\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues au dernier alin\u00e9a du m\u00eame I.</p><p style=\"text-align: justify;\"> \u00ab V. - Avant le 31 mai de chaque ann\u00e9e, le Gouvernement publie la liste des projets ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9, au cours du pr\u00e9c\u00e9dent exercice, de la dotation pr\u00e9vue au I du pr\u00e9sent article. Elle est publi\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues au dernier alin\u00e9a du m\u00eame I. \u00bb ;</p><p style=\"text-align: justify;\">4\u00b0 Le 9\u00b0 de l'article 54 est abrog\u00e9 \u00e0 compter du 1<sup>er</sup> janvier 2024.</p><p style=\"text-align: justify;\">II - Le pr\u00e9sent article entre en vigueur \u00e0 compter du 1<sup>er</sup> septembre 2017.</p><p style=\"text-align: justify;\">B. - En cons\u00e9quence, r\u00e9diger ainsi l'intitul\u00e9 du chapitre III :</p><p style=\"text-align: justify;\">Dotation de solidarit\u00e9 locale</p></div><p align=\"center\"> </p>", "urlAmend": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/amendements/TA0017/AN/1.asp", "numAmend": "1", "dateDepot": "7 ao\u00fbt 2017", "urlTexteRef": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/textes/TA0017.asp#D_Article_9", "titreDossierLegislatif": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique"}, "typedetail": "amendement", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/118", "num": 118, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "09/08/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_118", "desc": "l'amendement n\u00b0 1 de M. Saddier et les amendements identiques suivants au projet de loi organique pour la confiance dans la vie politique (lecture d\u00e9finitive). [", "votes": {"abstention": ["yvesdaniel", "pierrealainraphan", "pierreyvesbournazel", "pierremorelal'huissier", "francoisruffin", "elsafaucillon"], "nonVotant": ["m.francoisderugy"], "contre": ["carolineabadie", "berangereabba", "saidahamada", "ericalauzet", "patriceanato", "christophearend", "laetitiaavia", "florianbachelier", "delphinebagarry", "sophiebeaudouinhubiere", "herveberville", "barbarabessotballot", "yvesblein", "pascalbois", "audebonovandorme", "julienborowczyk", "ericbothorel", "florentboudie", "bertrandbouyx", "pascaleboyer", "yaelbraunpivet", "jeanjacquesbridey", "daniellebrulebois", "stephanebuchou", "celinecalvez", "emiliecariou", "lionelcausse", "jeanrenecazeneuve", "sebastiencazenove", "jeanfrancoiscesarini", "emiliechalas", "anniechapelier", "fannettecharvier", "philippechassaing", "guillaumechiche", "mireilleclapot", "christinecloarec", "jeancharlescolasroy", "fabiennecolboc", "yolainedecourson", "michelecrouzet", "dominiquedasilva", "olivierdamaisin", "typhaniedegois", "marcdelatte", "micheldelpon", "nicolasdemoulin", "fredericdescrozaille", "benjamindirx", "jeanbaptistedjebbari", "stephaniedo", "jacquelinedubois", "coraliedubost", "nicoledubrechirat", "audreydufeuschubert", "christopheeuzet", "elisefajgeles", "valeriafauremuntian", "jeanmichelfauvergue", "richardferrand", "emmanuellefontainedomeizel", "pascalefontenelpersonne", "paulaforteza", "alexandrefreschi", "albanegaillot", "gregorygalbadon", "laurencegayte", "annegenetet", "raphaelgerard", "severinegipson", "ericgirardin", "olgagivernet", "valeriegomezbassac", "perrinegoulet", "fabiengouttefarde", "carolegrandjean", "romaingrau", "oliviagregoire", "stanislasguerini", "yannickhaury", "christinehennion", "danieleherin", "sachahoulie", "jeanmicheljacques", "sandrinejosso", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "stephaniekerbarh", "yannickkerlogot", "loickervran", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "jacqueskrabal", "ainakuric", "mustaphalaabid", "daniellabaronne", "frederiquelardet", "jeancharleslarsonneur", "celiadelavergne", "fionalazaar", "gaellebohec", "gilleslegendre", "nicolelepeih", "jeanclaudeleclabart", "martineleguilleballoy", "marionlenne", "moniquelimon", "richardlioger", "brigitteliso", "alexandralouis", "marieangemagne", "laurencemaillartmehaignerie", "jacquesmarilossian", "didiermartin", "denismasseglia", "fabienmatras", "sereinemauborgne", "jeanfrancoismbaye", "graziellamelchior", "thomasmesnier", "marjolainemeyniermillefert", "monicamichel", "thierrymichels", "jeanmichelmis", "jeanbaptistemoreau", "adrienmorenas", "cendramotin", "naimamoutchou", "isabellemullerquoy", "sebastiennadot", "mickaelnogal", "claireo'petit", "valerieoppelt", "xavierpaluszkiewicz", "didierparis", "alainperea", "pierreperson", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "damienpichereau", "laurentpietraszewski", "beatricepiron", "clairepitollat", "jeanpierrepont", "nataliapouzyreff", "brunoquestel", "remyrebeyrotte", "huguesrenson", "cecilerilhac", "veroniqueriotton", "mireillerobert", "xavierroseren", "lauriannerossi", "cedricroussel", "thomasrudigoz", "pacomerupin", "laurentsaintmartin", "laetitiasaintpaul", "jeanbernardsempastous", "benoitsimian", "bertrandsorre", "lilianatanguy", "jeanterlier", "vincentthiebaut", "agnesthill", "alicethourot", "huguettetiegna", "alaintourret", "stephanetrompille", "frederiquetuffnell", "laurencevanceunebrockmialon", "mariechristineverdierjouclas", "corinnevignon", "cedricvillani", "guillaumevuilletet", "martinewonner", "helenezannier", "jeanmarczulesi", "geraldinebannier", "philippebolo", "vincentbru", "jeanpierrecubertafon", "margueritedeprezaudebert", "brunoduverge", "michelfanget", "marcfesneau", "patriciagallerneau", "brahimhammouche", "elodiejacquierlaforge", "brunojoncour", "florencelasserredavid", "philippelatombe", "sophiemette", "patrickmignola", "brunomillienne", "jimmypahun", "fredericpetit", "josypoueyto", "richardramos", "thierryrobert", "marielledesarnez", "nicolasturquois", "micheledevaucouleurs", "laurencevichnievsky", "sophieauconie", "thierrysolere", "jeanlucwarsmann", "dominiquepotier", "ugobernalicis", "carolinefiat", "bastienlachaud", "michellarive", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "mathildepanot", "loicprud'homme", "jeanhuguesratenon", "sabinerubin", "benedictetaurine", "paulandrecolombani"], "pour": ["stephaneclaireaux", "buontan", "damienabad", "emmanuelleanthoine", "thibaultbazin", "valeriebeauvais", "emiliebonnivard", "jeanyvesbony", "ianboucard", "valerieboyer", "xavierbreton", "fabricebrun", "gillescarrez", "jacquescattin", "ericciotti", "pierrecordier", "josianecorneloup", "mariechristinedalloz", "remidelatte", "fabiendifilippo", "virginiedubymuller", "pierrehenridumont", "danielfasquelle", "claudedeganay", "jeanjacquesgaultier", "anniegenevard", "claudegoasguen", "philippegosselin", "jeancarlesgrelier", "patrickhetzel", "christianjacob", "guillaumelarrive", "constancelegrip", "davidlorion", "veroniquelouwagie", "gilleslurton", "emmanuelmaquet", "franckmarlin", "jeanlouismasson", "gerardmenuel", "maximeminot", "jeromenury", "jeanfrancoisparigi", "bernardperrut", "aurelienpradie", "didierquentin", "alainramadier", "nadiaramassamy", "jeanlucreitzer", "vincentrolland", "martialsaddier", "jeanmariesermier", "isabellevalentin", "patriceverchere", "jeanpierrevigier", "maudpetit", "olivierbecht", "guybricout", "stephanedemilly", "yannickfavennecbecot", "agnesfirminlebodo", "antoineherth", "vincentledoux", "mauriceleroy", "lisemagnier", "philippevigier", "andrevilliers", "michelzumkeller", "joelaviragnet", "delphinebatho", "marienoellebattistel", "giselebiemouret", "christophebouillon", "jeanlouisbricout", "alaindavid", "jeromelambert", "stephanelefoll", "sergeletchimy", "josettemanin", "christinepiresbeaune", "joaquimpueyo", "valerierabault", "cecileuntermaier", "borisvallaud", "alainbruneel", "jeanpauldufregne", "jeanpaullecoq", "jeanphilippenilor", "hubertwulfranc", "olivierfalorni", "emmanuellemenard", "ludovicpajot", "sylviapinel"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins publics ordinaires", "pour": 93, "abs": 6, "contre": 220, "corrections": {"mmesophieauconie": "pour"}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SOR"}, "119": {"reference": "0018", "typedetail": "loi", "scrutinlien": "/scrutins/detail/(legislature)/15/(num)/119", "num": 119, "dossierlien": "http://www.assemblee-nationale.fr/15/dossiers/retablissement_confiance_action_publique.asp", "date": "09/08/2017", "libelleDossier": "Pouvoirs publics : confiance dans l'action publique\n", "id": "15_119", "desc": "l'ensemble du projet de loi organique pour la confiance dans la vie politique (lecture d\u00e9finitive). [", "votes": {"abstention": ["stephaneclaireaux", "damienabad", "jeanyvesbony", "gillescarrez", "francoiscornutgentille", "vincentdescoeur", "mariannedubois", "virginiedubymuller", "jeanjacquesferrara", "michelherbillon", "valerielacroute", "constancelegrip", "gilleslurton", "maximeminot", "ericpauget", "vincentrolland", "martialsaddier", "jeanmariesermier", "jeancharlestaugourdeau", "laurencetrastourisnart", "arnaudviala", "guybricout", "yannickfavennecbecot", "antoineherth", "vincentledoux", "christophenaegelen", "jeromelambert", "clementineautain", "ugobernalicis", "ericcoquerel", "alexiscorbiere", "carolinefiat", "bastienlachaud", "michellarive", "jeanlucmelenchon", "danieleobono", "mathildepanot", "loicprud'homme", "adrienquatennens", "jeanhuguesratenon", "murielressiguier", "sabinerubin", "francoisruffin", "benedictetaurine", "alainbruneel", "andrechassaigne", "pierredharreville", "jeanpauldufregne", "elsafaucillon", "sebastienjumel", "jeanpaullecoq", "stephanepeu", "fabienroussel", "hubertwulfranc", "louisaliot", "brunobilde", "michelcastellani", "paulandrecolombani", "nicolasdupontaignan", "marinelepen", "emmanuellemenard", "ludovicpajot"], "nonVotant": ["m.francoisderugy"], "contre": ["emmanuelleanthoine", "julienaubert", "nathaliebassire", "thibaultbazin", "valeriebazinmalgras", "valeriebeauvais", "emiliebonnivard", "ianboucard", "valerieboyer", "xavierbreton", "bernardbrochand", "fabricebrun", "jacquescattin", "gerardcherpion", "dinocinieri", "ericciotti", "pierrecordier", "josianecorneloup", "olivierdassault", "bernarddeflesselles", "fabiendifilippo", "ericdiard", "jeanpierredoor", "pierrehenridumont", "danielfasquelle", "nicolasforissier", "laurentfurst", "jeanjacquesgaultier", "anniegenevard", "claudegoasguen", "philippegosselin", "claireguionfirmin", "patrickhetzel", "sebastienhuyghe", "christianjacob", "mansourkamardine", "brigittekuster", "guillaumelarrive", "marclefur", "sebastienleclerc", "davidlorion", "veroniquelouwagie", "emmanuelmaquet", "oliviermarleix", "franckmarlin", "jeanlouismasson", "gerardmenuel", "frederiquemeunier", "jeromenury", "jeanfrancoisparigi", "guillaumepeltier", "bernardperrut", "berengerepoletti", "aurelienpradie", "didierquentin", "alainramadier", "nadiaramassamy", "robinreda", "fredericreiss", "jeanlucreitzer", "bernardreynes", "raphaelschellenberger", "ericstraumann", "micheletabarot", "guyteissier", "isabellevalentin", "pierrevatin", "patriceverchere", "charlesdelaverpilliere", "michelvialay", "jeanpierrevigier", "stephaneviry", "ericwoerth", "andrevilliers"], "pour": ["carolineabadie", "berangereabba", "damienadam", "lenaickadam", "saidahamada", "ericalauzet", "ramlatiali", "audeamadou", "patriceanato", "francoisandre", "pieyrealexandreanglade", "jeanphilippeardouin", "christophearend", "gabrielattal", "laetitiaavia", "florianbachelier", "delphinebagarry", "didierbaichere", "fredericbarbier", "xavierbatut", "sophiebeaudouinhubiere", "belkhirbelhaddad", "auroreberge", "herveberville", "gregorybessonmoreau", "barbarabessotballot", "anneblanc", "christopheblanchet", "yvesblein", "pascalbois", "brunobonnell", "audebonovandorme", "julienborowczyk", "ericbothorel", "florentboudie", "brigittebourguignon", "bertrandbouyx", "pascaleboyer", "yaelbraunpivet", "jeanjacquesbridey", "blandinebrocard", "annebrugnera", "daniellebrulebois", "annefrancebrunet", "stephanebuchou", "carolebureaubonnard", "pierrecabare", "celinecalvez", "emiliecariou", "annelaurecattelot", "lionelcausse", "danielecazarian", "samanthacazebonne", "jeanrenecazeneuve", "sebastiencazenove", "anthonycellier", "jeanfrancoiscesarini", "emiliechalas", "philippechalumeau", "anniechapelier", "sylviecharriere", "fannettecharvier", "philippechassaing", "guillaumechiche", "mireilleclapot", "jeanmichelclement", "christinecloarec", "jeancharlescolasroy", "fabiennecolboc", "francoiscormierbouligeon", "berangerecouillard", "yolainedecourson", "michelecrouzet", "dominiquedasilva", "olivierdamaisin", "yvesdaniel", "dominiquedavid", "jenniferdetemmerman", "typhaniedegois", "marcdelatte", "nicolasdemoulin", "fredericdescrozaille", "christophedipompeo", "benjamindirx", "jeanbaptistedjebbari", "stephaniedo", "loicdombreval", "jacquelinedubois", "christelledubos", "coraliedubost", "nicoledubrechirat", "audreydufeuschubert", "francoisedumas", "frederiquedumas", "stelladupont", "m'jidelguerrab", "jeanfrancoiseliaou", "sophieerrante", "christopheeuzet", "catherinefabre", "elisefajgeles", "valeriafauremuntian", "jeanmichelfauvergue", "richardferrand", "jeanmariefievet", "emmanuellefontainedomeizel", "pascalefontenelpersonne", "paulaforteza", "alexandrefreschi", "jeanlucfugit", "oliviergaillard", "albanegaillot", "gregorygalbadon", "thomasgassilloud", "raphaelgauvain", "laurencegayte", "annegenetet", "raphaelgerard", "severinegipson", "ericgirardin", "joelgiraud", "olgagivernet", "valeriegomezbassac", "guillaumegouffiercha", "perrinegoulet", "fabiengouttefarde", "carolegrandjean", "florencegranjus", "romaingrau", "oliviagregoire", "emilieguerel", "stanislasguerini", "marieguevenoux", "nadiahai", "veroniquehammerer", "yannickhaury", "christinehennion", "pierrehenriet", "danieleherin", "alexandreholroyd", "dimitrihoubron", "sachahoulie", "philippehuppe", "moniqueiborra", "jeanmicheljacques", "carolinejanvier", "christophejerretie", "francoisjolivet", "sandrinejosso", "hubertjulienlaferriere", "catherinekamowski", "guillaumekasbarian", "stephaniekerbarh", "yannickkerlogot", "loickervran", "fadilakhattabi", "anissakhedher", "rodriguekokouendo", "jacqueskrabal", "soniakrimi", "ainakuric", "mustaphalaabid", "daniellabaronne", "amalamelialakrafi", "annechristinelang", "frederiquelardet", "jeancharleslarsonneur", "michellauzzana", "celiadelavergne", "fionalazaar", "gaellebohec", "sandrinelefeur", "didierlegac", "gilleslegendre", "annaiglemeur", "nicolelepeih", "fabricelevigoureux", "marielebec", "jeanclaudeleclabart", "charlottelecocq", "martineleguilleballoy", "christophelejeune", "marionlenne", "rolandlescure", "moniquelimon", "richardlioger", "brigitteliso", "alexandralouis", "marieangemagne", "sylvainmaillard", "laurencemaillartmehaignerie", "jacquesmaire", "jacquelinemaquet", "jacquesmarilossian", "sandramarsaud", "didiermartin", "denismasseglia", "fabienmatras", "sereinemauborgne", "stephanemazars", "jeanfrancoismbaye", "graziellamelchior", "ludovicmendes", "thomasmesnier", "marjolainemeyniermillefert", "monicamichel", "thierrymichels", "patriciamiralles", "jeanmichelmis", "paulmolac", "ameliedemontchalin", "sandrinemorch", "jeanbaptistemoreau", "adrienmorenas", "cendramotin", "naimamoutchou", "isabellemullerquoy", "cecilemuschotti", "sebastiennadot", "mickaelnogal", "claireo'petit", "valerieoppelt", "matthieuorphelin", "catherineosson", "xavierpaluszkiewicz", "sophiepanonacle", "didierparis", "zivkapark", "hervepellois", "alainperea", "patriceperrot", "pierreperson", "annelaurencepetel", "valeriepetit", "benedictepeyrol", "michelepeyron", "damienpichereau", "laurentpietraszewski", "beatricepiron", "clairepitollat", "barbarapompili", "jeanpierrepont", "jeanfrancoisportarrieu", "benoitpotterie", "ericpoulliat", "nataliapouzyreff", "brunoquestel", "cathyraconbouzon", "pierrealainraphan", "isabellerauch", "remyrebeyrotte", "huguesrenson", "cecilerilhac", "veroniqueriotton", "stephanierist", "mariepierrerixain", "mireillerobert", "laetitiaromeirodias", "xavierroseren", "lauriannerossi", "gwendalrouillard", "cedricroussel", "thomasrudigoz", "pacomerupin", "laurentsaintmartin", "laetitiasaintpaul", "nathaliesarles", "jacquessavatier", "jeanbernardsempastous", "olivierserva", "benoitsimian", "denissommer", "joachimsonforget", "bertrandsorre", "brunostuder", "sirasylla", "aurelientache", "marietamarelleverhaeghe", "buontan", "lilianatanguy", "adrientaquet", "jeanterlier", "stephaneteste", "vincentthiebaut", "agnesthill", "sabinethillaye", "valeriethomas", "alicethourot", "huguettetiegna", "jeanlouistouraine", "alaintourret", "elisabethtoututpicard", "nicoletrisse", "stephanetrompille", "frederiquetuffnell", "alexandravalettaardisson", "manuelvalls", "laurencevanceunebrockmialon", "olivierveran", "mariechristineverdierjouclas", "annievidal", "patrickvignal", "corinnevignon", "cedricvillani", "guillaumevuilletet", "martinewonner", "helenezannier", "jeanmarczulesi", "mariechristinedalloz", "claudedeganay", "erwanbalanant", "geraldinebannier", "jeannoelbarrot", "justinebenin", "philippeberta", "philippebolo", "jeanlouisbourlanges", "vincentbru", "jeanpierrecubertafon", "margueritedeprezaudebert", "brunoduverge", "sarahelhairy", "nathalieelimas", "nadiaessayan", "michelfanget", "marcfesneau", "isabelleflorennes", "brunofuchs", "patriciagallerneau", "laurentgarcia", "cyrilleisaacsibille", "elodiejacquierlaforge", "brunojoncour", "jeanluclagleize", "fabienlaine", "mohamedlaqhila", "florencelasserredavid", "philippelatombe", "audeluquet", "maxmathiasin", "jeanpaulmattei", "sophiemette", "philippemichelkleisbauer", "patrickmignola", "brunomillienne", "jimmypahun", "fredericpetit", "maudpetit", "josypoueyto", "richardramos", "thierryrobert", "marielledesarnez", "nicolasturquois", "micheledevaucouleurs", "laurencevichnievsky", "sylvainwaserman", "olivierbecht", "thierrybenoit", "pierreyvesbournazel", "marinebrenier", "paulchristophe", "charlesdecourson", "stephanedemilly", "beatricedescamps", "agnesfirminlebodo", "philippegomes", "yvesjego", "lauredelaraudiere", "mauriceleroy", "lisemagnier", "pierremorelal'huissier", "bertrandpancher", "franckriester", "mainasage", "nicolesanquer", "thierrysolere", "philippevigier", "jeanlucwarsmann", "michelzumkeller", "joelaviragnet", "erickabareigts", "delphinebatho", "marienoellebattistel", "giselebiemouret", "christophebouillon", "jeanlouisbricout", "luccarvounas", "alaindavid", "laurencedumont", "olivierdussopt", "olivierfaure", "guillaumegarot", "davidhabib", "christianhutin", "regisjuanico", "mariettakaramanli", "stephanelefoll", "sergeletchimy", "josettemanin", "georgepaulangevin", "christinepiresbeaune", "dominiquepotier", "joaquimpueyo", "francoispupponi", "valerierabault", "hervesaulignac", "cecileuntermaier", "helenevainqueurchristophe", "borisvallaud", "jeaninedubie", "olivierfalorni", "sylviapinel"]}, "ok": true, "libelleType": "Scrutins solennels sur l'ensemble d'un texte", "pour": 412, "abs": 62, "contre": 74, "corrections": {"m.philippedunoyer": "pour", "m.brahimhammouche": "pour", "mmemariechristinedalloz": "contre", "m.claudedeganay": "contre"}, "idDossier": "S-LEGANR5L15DLretablissement_confiance_action_publique", "type": "SSO"}}